<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 16:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada e fim da escala 6x1 ganham força no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre, com avanços no Congresso. Propostas antigas e recentes tramitam na Câmara e no Senado, impulsionadas pelo apoio do presidente e de parlamentares de diferentes espectros ideológicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre, com avanços no Congresso. Propostas antigas e recentes tramitam na Câmara e no Senado, impulsionadas pelo apoio do presidente e de parlamentares de diferentes espectros ideológicos.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva incluiu a redução da jornada e o fim da escala 6x1 na mensagem enviada ao Congresso Nacional, destacando o tema como prioridade. O presidente da Câmara dos Deputados prometeu avanço no debate, enquanto o senador Paulo Paim, autor de uma das propostas mais antigas, vê o momento como propício para a aprovação dessas mudanças trabalhistas, especialmente em ano eleitoral.</p>
<p>No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou a Proposta de Emenda à Constituição 148/2015, que prevê o fim da escala 6x1 e a redução gradual da jornada para 36 horas semanais. Na Câmara, uma subcomissão aprovou a redução para 40 horas, mas rejeitou o fim da escala. Ao todo, sete propostas tramitam no Congresso, com autores de diferentes partidos e ideologias.</p>
<p>A redução da jornada beneficiaria milhões de trabalhadores, com impacto direto na qualidade de vida, especialmente das mulheres, que acumulam jornadas extras. O senador Paulo Paim destaca também a melhora na saúde mental e física dos trabalhadores, citando dados de afastamentos por transtornos mentais. O governo planeja enviar um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Apesar do avanço, há resistência dos setores empresariais, que devem se posicionar contra as mudanças. O debate público, no entanto, está mais favorável à aprovação das propostas, que contam com esforços para unificar estratégias entre os autores e o governo, buscando uma solução consensual para a pauta trabalhista.</p>
<p>O projeto de lei para acabar com a escala 6x1 deve ser enviado ao Congresso após o carnaval, iniciando a tramitação oficial na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química em 2024]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e aumentar a competitividade nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e aumentar a competitividade nacional.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços anunciou que o aumento do orçamento do Reiq será oficializado em breve, com atos do presidente previstos para a próxima semana. O programa oferece incentivos fiscais que reduzem tributos federais como Cofins e PIS/Pasep, diminuindo os custos de produção da indústria química. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos atende a pedidos de lideranças industriais e sindicais, especialmente em regiões como Cubatão, que enfrenta o fechamento de fábricas e perda de empregos. O prefeito de Cubatão destacou os impactos negativos para a arrecadação municipal e comemorou a promessa de fortalecimento do Reiq como uma vitória para a cidade.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química considera a medida emergencial importante para evitar a desestruturação do setor, mas ressalta a necessidade de outras ações, como a implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química, que garantirá incentivos anuais a partir de 2027. O aporte federal este ano busca compensar a lacuna até o início do programa. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do aumento dos incentivos fiscais, o governo intensifica ações de defesa comercial para proteger a indústria química nacional. A iniciativa tem como objetivo estimular investimentos, manter empregos e fortalecer a competitividade do setor considerado estratégico para o país.</p>
<p>O governo deve oficializar o aumento do orçamento do Reiq em atos presidenciais previstos para a próxima semana em Brasília.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado cria subcomissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre fraudes bilionárias atribuídas ao Banco Master. O colegiado terá 13 membros e será coordenado pelo senador Renan Calheiros, que classificou o caso como a maior fraude bancária da história do Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre fraudes bilionárias atribuídas ao Banco Master. O colegiado terá 13 membros e será coordenado pelo senador Renan Calheiros, que classificou o caso como a maior fraude bancária da história do Brasil.</p>
<p>A subcomissão, chamada Comissão do Banco Master, foi criada em meio a pedidos para instalação de CPIs sobre o escândalo envolvendo o banco liderado pelo empresário Daniel Vorcaro, com fraudes que podem chegar a 17 bilhões de reais. Renan Calheiros destacou que o trabalho da comissão será complementar às CPIs, já que a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O senador afirmou que a comissão não terá retaliações contra ninguém, mas também não haverá omissão caso haja culpa comprovada. A Lei Complementar 105 de 2001 permite que a comissão proponha ao plenário do Senado a quebra de sigilo, que, se aprovada, poderá ser realizada para aprofundar as investigações.</p>
<p>Renan Calheiros anunciou que pretende questionar formalmente o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sobre uma reunião que teria ocorrido com Daniel Vorcaro. Além disso, a comissão deve se reunir com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o caso, já que o órgão regulador demorou a liquidar o banco investigado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A comissão seguirá com reuniões e solicitações de informações para aprofundar as investigações sobre o Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
