<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 11:26:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil convoca reunião após captura de Maduro pelos EUA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/03/governo-lula-fara-reuniao-de-emergencia-apos-ataque-de-trump-a-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 10:59:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/03/governo-lula-fara-reuniao-de-emergencia-apos-ataque-de-trump-a-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo brasileiro convocou uma reunião para discutir o ataque dos Estados Unidos à Venezuela e a captura do presidente Nicolás Maduro. O encontro, marcado para este sábado no Palácio Itamaraty, visa definir a posição oficial do Brasil diante do ocorrido e avaliar os próximos passos diplomáticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo brasileiro convocou uma reunião para discutir o ataque dos Estados Unidos à Venezuela e a captura do presidente Nicolás Maduro. O encontro, marcado para este sábado no Palácio Itamaraty, visa definir a posição oficial do Brasil diante do ocorrido e avaliar os próximos passos diplomáticos.</p>
<p>A reunião ocorrerá na manhã deste sábado, 3 de janeiro, no Palácio Itamaraty, em Brasília, com o objetivo de tratar do ataque dos Estados Unidos à Venezuela e da captura do presidente Nicolás Maduro. Embora ainda não haja confirmação oficial sobre os ministros que participarão do encontro, a pauta central será a resposta do governo brasileiro a essa situação delicada. A decisão de reunir-se reforça a importância do episódio para a política externa do Brasil e o impacto na estabilidade regional. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, está em período de férias desde 21 de dezembro, com retorno previsto para 6 de janeiro, o que pode influenciar a composição da delegação que participará da reunião. Paralelamente, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva está fora de Brasília, na base militar da Restinga da Marambaia, no Rio de Janeiro, acompanhado da primeira-dama Janja da Silva. A ausência do presidente na capital não impede a realização do encontro, que deve contar com representantes do governo para deliberar sobre o caso. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>A captura do presidente Nicolás Maduro pelos Estados Unidos gerou uma reação imediata do vice-presidente da Venezuela, que exigiu uma prova de vida do mandatário. Esse movimento indica uma crise política interna agravada pela ação militar estrangeira, colocando em xeque a estabilidade do governo venezuelano. O episódio também pressiona países da região a posicionarem-se diante do conflito e das implicações diplomáticas que dele decorrem.</p>
<p>O ataque dos Estados Unidos e a subsequente captura de Maduro representam um fato com repercussões internacionais significativas, especialmente para países vizinhos e com relações diplomáticas estabelecidas com a Venezuela. O Brasil, como potência regional, busca organizar uma resposta coordenada que possa contribuir para a resolução da crise, evitando escaladas de conflito e promovendo o diálogo. A reunião no Itamaraty será fundamental para definir essa postura e orientar as ações futuras do governo brasileiro. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O que observar agora é a composição da delegação que participará da reunião e as decisões que serão tomadas para lidar com a captura de Maduro. Também é importante acompanhar as reações oficiais da Venezuela e dos Estados Unidos, bem como as movimentações diplomáticas na América Latina. A definição da estratégia brasileira poderá influenciar o desenrolar dos eventos na região e a postura internacional frente à crise venezuelana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
