<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 12:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dono do Banco Master não comparece à CPMI do INSS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não irá depor na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito que investiga fraudes no INSS, A ausência está respaldada por despacho do ministro André Mendonça, que dispensou o banqueiro de comparecer aos depoimentos previstos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não irá depor na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito que investiga fraudes no INSS, A ausência está respaldada por despacho do ministro André Mendonça, que dispensou o banqueiro de comparecer aos depoimentos previstos.</p>
<p>A decisão do ministro André Mendonça, relator do caso no Supremo Tribunal Federal, considera facultativa a presença de Vorcaro nas audiências, pois ele é investigado no processo que apura fraudes relacionadas ao Banco Master. Além da CPMI do INSS, Vorcaro também tinha depoimento marcado na Comissão de Assuntos Econômicos, do qual está dispensado. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente da CPMI do INSS, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da ida do banqueiro e já alterou a pauta da reunião. Em outra decisão, Mendonça determinou a devolução à CPMI dos dados sigilosos de Vorcaro, incluindo quebras de sigilo telemático, bancário e telefônico, que estavam sob custódia da presidência do Senado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Os dados deverão ser enviados à Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master, e posteriormente compartilhados com a CPMI. A medida foi considerada uma vitória da transparência pelo presidente da comissão, que destacou a importância de combater fraudes com acesso às informações e fortalecer as investigações.</p>
<p>A investigação da CPMI apura o suposto envolvimento do Banco Master em empréstimos consignados e descontos irregulares em aposentadorias. Em novembro de 2025, Daniel Vorcaro foi alvo da Operação Compliance Zero, da Polícia Federal, que investiga a concessão de créditos falsos pelo banco e a tentativa de compra pelo Banco Regional de Brasília. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será o envio dos dados pela Polícia Federal à CPMI para continuidade das investigações sobre as fraudes no Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
