<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 04:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe líderes europeus para avançar acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia após mais de 25 anos de negociações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia após mais de 25 anos de negociações.</p>
<p>O encontro ocorrerá no Palácio Itamaraty, no centro do Rio de Janeiro, às 13h, e será seguido por uma declaração conjunta à imprensa. O acordo comercial cria uma zona de livre comércio que abrange 720 milhões de habitantes e um Produto Interno Bruto de 22 trilhões de dólares, unindo os dois blocos econômicos.</p>
<p>Uma cerimônia de ratificação está marcada para este sábado em Assunção, no Paraguai, com a presença dos líderes europeus e ministros de Relações Exteriores do Mercosul. Na terça-feira, Lula conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, e ambos concordaram em acelerar a implementação do acordo para que as populações possam perceber resultados concretos.</p>
<p>Apesar do apoio de governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas, preocupados com impactos climáticos e a concorrência agrícola. A implementação será gradual, com efeitos práticos previstos ao longo de vários anos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Na França, agricultores protestaram em Paris pela segunda vez em uma semana, utilizando tratores para manifestar oposição ao acordo, demonstrando as tensões existentes em alguns setores diante das mudanças comerciais propostas.</p>
<p>O próximo passo será a cerimônia de ratificação do acordo neste sábado em Assunção, com a presença dos líderes do Mercosul e da União Europeia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem situação na Venezuela e fortalecem cooperação bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a crise na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para fortalecer a governança global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a crise na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para fortalecer a governança global.</p>
<p>O Palácio do Planalto divulgou que os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin enfatizaram a importância das instituições internacionais, em especial o Conselho de Segurança da ONU, para a resolução pacífica dos conflitos. O Kremlin informou que a conversa teve foco na situação venezuelana, destacando a garantia da soberania estatal e dos interesses nacionais da República Bolivariana.</p>
<p>Ambos os líderes concordaram em continuar coordenando esforços no âmbito da ONU e do BRICS para reduzir tensões na América Latina e em outras regiões. A conversa também abordou a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, marcada para 5 de fevereiro em Brasília, que visa dinamizar áreas como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência, tecnologia, educação e cultura. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Putin comprometeu-se a enviar uma delegação de alto nível para participar presencialmente da reunião em Brasília, Ambos criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares estadunidenses, classificando a ação como violação grave do direito internacional e afronta à soberania venezuelana. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lula afirmou que esses atos representam um precedente perigoso para a comunidade internacional, pois atacam países em flagrante desrespeito ao direito internacional, promovendo violência, caos e instabilidade. A condenação russa qualificou o ocorrido como um ato de agressão armada contra a Venezuela.</p>
<p>O próximo passo será a realização da 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia em Brasília, no dia 5 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
