<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 07:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação do Gás do Povo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, voltado para famílias de baixa renda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, voltado para famílias de baixa renda.</p>
<p>A medida provisória que cria o Gás do Povo oferece recarga do botijão de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa. O programa tem como objetivo atender 15 milhões de famílias em todo o país, buscando aliviar o custo do gás de cozinha para os mais vulneráveis. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Além do Gás do Povo, a pauta inclui uma medida provisória que abre crédito extraordinário de R$ 83 milhões para o setor rural e o projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. Essas propostas refletem a diversidade de temas que serão debatidos já na primeira semana do ano legislativo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Também está prevista a instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes, mantendo a composição partidária atual. As bancadas terão a próxima semana para discutir as indicações e compor as comissões antes do carnaval, considerado prioridade para o andamento dos trabalhos.</p>
<p>Quanto ao acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada com celeridade assim que for enviada pelo governo federal à Câmara dos Deputados. O relator da PEC, deputado Mendonça Filho, se reunirá com o novo ministro da Justiça para discutir o texto na próxima semana. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Na próxima segunda-feira, o Congresso inicia as votações e instalação das comissões para dar andamento ao ano legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só poderão resolver seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou os ativos políticos e econômicos que podem favorecer a região por meio da integração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só poderão resolver seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou os ativos políticos e econômicos que podem favorecer a região por meio da integração.</p>
<p>Lula ressaltou que a divisão torna todos os países mais frágeis e destacou as credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais excepcionais da região. Para alcançar uma presença relevante no cenário mundial, enfatizou a importância do compromisso das lideranças regionais com mecanismos institucionais que articulem de forma equilibrada os interesses nacionais.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países considerem as riquezas inexploradas da região, como reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis e energias nuclear, eólica e solar. Também mencionou a maior floresta tropical do planeta, as variadas condições de solo e clima e os avanços científicos e tecnológicos para a produção de alimentos como ativos importantes. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além disso, Lula destacou os recursos minerais abundantes, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital. Ele afirmou que esses recursos só terão sentido se forem usados para enriquecer os países da região, por meio da construção de parcerias que gerem riqueza, emprego e desenvolvimento.</p>
<p>O presidente lembrou que os países da América Latina e Caribe formam um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas, sem conflitos graves entre eles e com governos majoritariamente eleitos democraticamente. Defendeu que a integração deve ser guiada pelo pragmatismo, superando divergências ideológicas para construir parcerias sólidas dentro e fora da região. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30, com expectativa de retorno de Lula ao Brasil ainda hoje.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade para o governo federal em 2024. O governo pode enviar um projeto para unificar propostas em tramitação no Congresso, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade para o governo federal em 2024. O governo pode enviar um projeto para unificar propostas em tramitação no Congresso, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra destacou que o presidente Lula está determinado a melhorar a qualidade de vida da população, após avanços como o aumento real do salário mínimo, a criação de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil. Ela ressaltou que a escala 6x1 prejudica principalmente as mulheres, que têm apenas um dia por semana para descanso e cuidados pessoais. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto para acabar com a escala 6x1 tem apoio popular e deve contar com o respaldo do parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda, aprovada por unanimidade. Setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da mudança proposta.</p>
<p>Além da escala 6x1, o governo tem outras prioridades para o ano legislativo que se inicia em 2 de fevereiro, incluindo a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. Também estão previstas medidas provisórias como o programa Gás do Povo e o Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo trabalha para manter o veto presidencial ao PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos e tentativa de golpe. A ministra afirmou que o processo de responsabilização é importante para a democracia e o Estado Democrático de Direito. Também está prevista a assinatura de um pacto pelos Três Poderes para o enfrentamento ao feminicídio em 4 de fevereiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos em 2 de fevereiro, quando as prioridades do governo serão discutidas no Congresso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
