<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 16:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e propõe diálogo global]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial enfrenta um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial enfrenta um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.</p>
<p>Durante o 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra em Salvador, Lula destacou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo desrespeitada. Ele defendeu a reforma da ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como México, Brasil e países africanos, e rejeitou a ideia de criar uma nova organização dominada por um único país.</p>
<p>Lula revelou que está em contato com líderes mundiais, como os presidentes da China, Rússia, Índia e México, para buscar uma forma de preservar o multilateralismo e evitar que a força e a intolerância prevaleçam nas relações internacionais. Ele enfatizou a importância do diálogo e da paz, rejeitando a imposição de qualquer país.</p>
<p>O presidente também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, condenando a violação da integridade territorial do país. Lula afirmou que o Brasil não tem preferência por nenhum país, mas não aceitará voltar a ser subordinado a outros. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula concluiu afirmando que prefere a guerra do convencimento por meio do diálogo e da democracia, rejeitando conflitos armados. Ele expressou o desejo de superar a Guerra Fria e as situações de conflito como a de Gaza, defendendo a cooperação internacional e o respeito mútuo.</p>
<p>O presidente Lula segue em diálogo com líderes internacionais para discutir o fortalecimento do multilateralismo e a preservação da paz mundial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do DF por caso Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após sua citação nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após sua citação nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>O pedido foi apresentado pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam risco ao erário e violação dos princípios da administração pública. Entre as acusações estão a compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento e negociações sem transparência com o banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master. Os partidos também mencionam possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>Ibaneis Rocha nega envolvimento nas negociações entre BRB e Banco Master. Em declarações recentes, afirmou que nunca tratou do assunto com Vorcaro e que todas as negociações foram conduzidas por Paulo Henrique Costa, então presidente do BRB. O governador confirmou encontros sociais com o banqueiro, mas disse que não discutiu temas relacionados ao banco durante esses encontros. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ex-presidente do BRB foi demitido após operações da Polícia Federal e do Ministério Público relacionadas às investigações. Em 2024 e 2025, o BRB injetou R$ 16,7 bilhões no Banco Master, valores que estão sob investigação por suspeita de gestão fraudulenta. O Banco Central determinou que o BRB faça um provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões para cobrir prejuízos, e o rombo estimado no BRB chega a R$ 4 bilhões.</p>
<p>As investigações apontam que o BRB tentou adquirir uma participação relevante no Banco Master em 2025, com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura também a compra de carteiras de crédito de alto risco e possíveis falhas de governança. Ex-executivos foram intimados a depor, e uma auditoria independente analisa as transações, sem conclusões oficiais divulgadas até o momento.</p>
<p>Acompanhe os próximos depoimentos de ex-executivos previstos para o fim de janeiro e início de fevereiro nas investigações sobre o caso Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa do dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou a defesa do dono do Banco Master durante cerimônia em Maceió, onde entregou moradias do Minha Casa, Minha Vida. Ele também destacou a queda da inflação e o aumento do emprego formal no país desde 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou a defesa do dono do Banco Master durante cerimônia em Maceió, onde entregou moradias do Minha Casa, Minha Vida. Ele também destacou a queda da inflação e o aumento do emprego formal no país desde 2023.</p>
<p>Lula afirmou que muita gente, por falta de vergonha, defende o dono do Banco Master, que deu um golpe de quase 40 bilhões de reais, recursos que serão ressarcidos pelos bancos, incluindo o Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú. Essa foi a primeira vez que o presidente se pronunciou sobre o escândalo envolvendo o banco, sem citar o nome do banqueiro Daniel Vorcaro.</p>
<p>Durante a cerimônia, o presidente ressaltou os resultados do seu terceiro mandato, como a inflação em menor patamar em 27 anos e a geração de 5 milhões de empregos com carteira assinada desde 2023. Lula afirmou que 2026 será o ano da comparação entre as realizações do seu governo e dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro.</p>
<p>Lula alertou para o cuidado com as fake news, destacando que a mentira voa e a verdade anda, e pediu o fim do ódio e mais fraternidade no país. Ele também fez um apelo para que os homens se envolvam na luta contra a violência contra as mulheres, ressaltando que a maioria dos casos de feminicídio tem autoria masculina. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além disso, o presidente entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas, distribuídas em Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado também recebeu 17 Unidades Odontológicas Móveis, reforçando o programa Brasil Sorridente para atender as populações mais necessitadas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo seguirá monitorando o andamento do programa Minha Casa, Minha Vida e a entrega dos equipamentos de saúde em Alagoas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
