<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 05:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação do Gás do Povo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira, com pautas importantes já definidas para votação na Câmara dos Deputados. Entre os destaques está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, voltado para famílias de baixa renda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira, com pautas importantes já definidas para votação na Câmara dos Deputados. Entre os destaques está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, voltado para famílias de baixa renda.</p>
<p>A medida provisória do governo federal que cria o Gás do Povo está na pauta para votação na próxima semana. O programa oferece recarga do botijão de gás de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias em todo o país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Além do Gás do Povo, será votada uma medida provisória que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural. Também está prevista a análise do projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano, ampliando a oferta de educação técnica na região. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Na próxima semana, ocorrerá a instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes da Câmara dos Deputados. As presidências permanecerão com os mesmos partidos, mantendo a distribuição atual das indicações entre as bancadas, que terão até o carnaval para finalizar as composições.</p>
<p>O relator da Proposta de Emenda à Constituição (PEC), deputado Mendonça Filho, terá reunião com o novo ministro da Justiça para discutir o texto. Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada com rapidez assim que for enviada pelo governo federal à Câmara. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Na próxima semana, o Congresso dará início à instalação das comissões permanentes e continuará a votação das pautas prioritárias da Casa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração da América Latina e Caribe para superar desafios]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se enfrentarem juntos os desafios da região. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026 no Panamá, os ativos políticos e econômicos que podem fortalecer a integração regional e aumentar a relevância dos países no cenário mundial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se enfrentarem juntos os desafios da região. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026 no Panamá, os ativos políticos e econômicos que podem fortalecer a integração regional e aumentar a relevância dos países no cenário mundial.</p>
<p>Lula ressaltou que a divisão torna todos os países da região mais frágeis e apontou as credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais como vantagens para uma presença relevante no contexto global. Ele destacou a importância do compromisso das lideranças regionais com mecanismos institucionais que articulem os interesses nacionais de forma equilibrada para alcançar esses objetivos.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países considerem as riquezas inexploradas da região para garantir uma inserção competitiva na ordem mundial. Ele enumerou ativos como o potencial energético das reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis, além da energia nuclear, eólica e solar, ressaltando também a maior floresta tropical do planeta e as condições favoráveis para a produção de alimentos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula mencionou ainda a abundância de recursos minerais, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital, enfatizando que esses recursos devem gerar riqueza, emprego e desenvolvimento local por meio de parcerias. Ele lembrou que a região forma um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas, sem conflitos graves entre os países e com governos majoritariamente eleitos democraticamente.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe seguirá até o dia 30, com a expectativa de retorno de Lula ao Brasil ainda hoje ao final do dia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O governo pode enviar um projeto unificando propostas em tramitação no Congresso, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O governo pode enviar um projeto unificando propostas em tramitação no Congresso, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra destacou que, após avanços como o aumento real do salário mínimo, a geração de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil, o foco agora é melhorar a qualidade de vida da população. Ela ressaltou que a escala 6x1 prejudica principalmente as mulheres, que têm apenas um dia por semana para descanso e cuidados pessoais, e afirmou que o presidente está determinado a resolver essa questão. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Ela mencionou que alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas de trabalho, o que reforça a viabilidade da mudança proposta. Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades legislativas para o ano, incluindo a aprovação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a Proposta de Emenda à Constituição da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. Também estão previstas medidas provisórias como o programa Gás do Povo e o regime especial de tributação para serviços de datacenter.</p>
<p>O governo trabalha para manter o veto presidencial ao projeto conhecido como PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos em 8 de janeiro. A ministra afirmou que o processo de responsabilização ocorreu dentro do devido processo legal e que alterar essa decisão prejudicaria a democracia. Além disso, os Três Poderes assinarão um pacto pelo enfrentamento ao feminicídio no dia 4 de fevereiro, reforçando a prioridade do governo no combate à violência contra a mulher. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>As atividades legislativas serão retomadas em 2 de fevereiro com a análise das prioridades do governo no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
