<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 07:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo abandonado em favor do unilateralismo, durante o 14º Encontro Nacional do MST em Salvador. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo abandonado em favor do unilateralismo, durante o 14º Encontro Nacional do MST em Salvador. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.</p>
<p>Lula destacou que a carta da ONU está sendo desrespeitada e que, em vez de reformar a organização para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como México, Brasil e países africanos, o presidente dos Estados Unidos propõe criar uma nova entidade.</p>
<p>O presidente brasileiro informou que está em contato com líderes mundiais, incluindo os presidentes da China, Rússia, Índia e a presidenta do México, para buscar uma forma de fortalecer o multilateralismo e evitar que a força e a intolerância prevaleçam nas relações internacionais. Lula enfatizou a importância do diálogo e da paz, rejeitando imposições de qualquer país.</p>
<p>Lula também criticou a intervenção dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, e condenou a violação da integridade territorial sul-americana. Ele ressaltou que o Brasil não privilegia relações com nenhum país específico, mas não aceitará submissão a nenhuma potência estrangeira. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do MST, que reuniu mais de 3 mil trabalhadores e trabalhadoras sem terra de todo o Brasil, Lula reafirmou o compromisso com a democracia e o convencimento como ferramentas para resolver conflitos, rejeitando a guerra e a imposição de poder militar. O encontro também celebrou os 42 anos do movimento e discutiu temas como reforma agrária e agroecologia.</p>
<p>O presidente Lula continuará conversas com líderes internacionais para fortalecer o multilateralismo e discutir propostas para a reforma da ONU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do DF por caso Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local nas operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local nas operações envolvendo o banco público.</p>
<p>O pedido foi apresentado pelos partidos PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que afirmam que a atuação do Executivo colocou em risco o erário e violou princípios da administração pública. Entre os pontos destacados estão a compra de títulos de baixa qualidade e origem irregular, criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha negou envolvimento nas negociações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com o banqueiro Daniel Vorcaro. Ibaneis confirmou encontros sociais com Vorcaro, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações apontam que, em 2024 e 2025, o BRB injetou R$ 16,7 bilhões no Banco Master, transações que estão sob suspeita de gestão fraudulenta. O Banco Central determinou que o BRB faça um provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões para cobrir prejuízos, e o rombo estimado no banco público chega a R$ 4 bilhões. Ex-executivos das instituições foram intimados a prestar depoimento, e as apurações indicam falhas graves de governança e possíveis ilícitos administrativos.</p>
<p>Ao longo de 2025, o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal investiga ainda a compra de carteiras de crédito de alto risco pelo BRB e eventuais falhas nos processos internos. A nova gestão do BRB e uma auditoria independente também analisam as transações, sem divulgar conclusões oficiais até o momento.</p>
<p>Ex-executivos devem prestar depoimentos no fim de janeiro e início de fevereiro para avançar nas investigações sobre o caso Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa do dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo bilionário, durante cerimônia em Maceió. Ele também destacou resultados positivos do seu terceiro mandato, como queda da inflação e aumento do emprego formal, e fez apelo contra a violência contra as mulheres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo bilionário, durante cerimônia em Maceió. Ele também destacou resultados positivos do seu terceiro mandato, como queda da inflação e aumento do emprego formal, e fez apelo contra a violência contra as mulheres.</p>
<p>Lula afirmou que pessoas que defendem o dono do Banco Master, responsável por um golpe de quase R$ 40 bilhões, demonstram falta de vergonha na cara. Ele explicou que os recursos para ressarcir os credores virão do Fundo Garantidor de Crédito, o que impactará bancos como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú. Essa foi a primeira vez que o presidente comentou publicamente sobre o escândalo envolvendo o banco, sem citar diretamente o nome do banqueiro.</p>
<p>Durante a cerimônia de entrega de 1.337 moradias do programa Minha Casa, Minha Vida em Maceió, Lula ressaltou conquistas do seu terceiro governo, como a inflação no menor patamar em 27 anos e a criação de 5 milhões de empregos com carteira assinada desde 2023. Ele anunciou que 2026 será o ano da comparação entre seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro, destacando avanços em saúde, educação e infraestrutura.</p>
<p>O presidente alertou sobre os perigos das fake news, principalmente nas redes sociais, e pediu que as pessoas aprendam a distinguir verdade e mentira para evitar que a mentira volte a governar. Além disso, fez um apelo para que os homens assumam a responsabilidade no combate à violência contra as mulheres, destacando que a maioria dos casos de feminicídio é cometida por homens e que é necessária coragem para enfrentar essa realidade. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula também entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas, destinadas a municípios como Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado recebeu ainda 17 Unidades Odontológicas Móveis do Ministério da Saúde, reforçando o programa Brasil Sorridente, que visa levar atendimento odontológico para as populações mais necessitadas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente segue com agenda em Alagoas para acompanhar a entrega das ambulâncias e das unidades odontológicas móveis no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
