<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 06:58:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova programa Gás do Povo com gratuidade para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-cria-programa-gas-do-povo-texto-vai-sancao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676982 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida, aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado, segue para sanção presidencial após alterações no texto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida, aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado, segue para sanção presidencial após alterações no texto.</p>
<p>O programa Gás do Povo visa combater a pobreza energética, facilitando o acesso a serviços essenciais como energia para cozinhar. O benefício substitui o Auxílio Gás, que atendia cerca de 4,4 milhões de famílias, e amplia o alcance para mais famílias por meio de 10 mil revendedoras credenciadas espalhadas pelo país.</p>
<p>Além da gratuidade do botijão de gás de cozinha de 13 quilos, o programa inclui uma nova modalidade para instalação de sistemas de baixa emissão de carbono e biodigestores que geram gás metano, voltada para áreas rurais e cozinhas comunitárias, ainda sujeita a regulamentação do governo. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O texto aprovado redefine as prioridades para o recebimento do benefício, dando preferência a famílias afetadas por desastres, mulheres vítimas de violência doméstica, povos e comunidades tradicionais, famílias com maior número de membros e aquelas com menor renda per capita. O programa está presente em todas as capitais brasileiras.</p>
<p>A medida provisória agora aguarda sanção presidencial para entrar em vigor e beneficiar as famílias de baixa renda com o gás gratuito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três Poderes firmam pacto contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676957 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A solenidade ocorrerá no Palácio do Planalto, em Brasília, com a participação de autoridades dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A solenidade ocorrerá no Palácio do Planalto, em Brasília, com a participação de autoridades dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário.</p>
<p>O encontro terá início às 10h e contará com a presença do presidente da República, do presidente do Supremo Tribunal Federal, dos presidentes do Senado e da Câmara dos Deputados, além da ministra das Mulheres. O pacto visa intensificar ações de prevenção, responsabilização de agressores e garantia de direitos das mulheres. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A violência contra a mulher no Brasil apresenta números alarmantes. Em 2024, 1.459 mulheres foram vítimas de feminicídio, o que representa uma média de cerca de quatro assassinatos diários motivados por gênero. Em 2025, até o início de dezembro, já foram registrados mais de 1.180 feminicídios e quase 3 mil atendimentos diários pelo Ligue 180.</p>
<p>Cerca de 3,7 milhões de mulheres brasileiras sofreram violência doméstica ao longo dos 12 meses encerrados em novembro do ano passado. O feminicídio é considerado a expressão máxima da violência de gênero, caracterizado por homicídios motivados por violência doméstica, familiar, menosprezo ou discriminação contra a condição feminina.</p>
<p>No Brasil, o feminicídio é classificado como crime hediondo, com pena de reclusão de 12 a 30 anos quando qualificado como homicídio. O pacto nacional busca fortalecer a luta contra esse tipo de violência, que tem sido objeto de cobranças públicas por ações mais efetivas desde o final do ano passado. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O pacto será formalizado nesta quarta-feira no Palácio do Planalto, marcando o início de uma agenda conjunta dos Três Poderes para combater o feminicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. A cerimônia ocorreu no Palácio do Planalto e habilita os diplomatas a despachar oficialmente no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. A cerimônia ocorreu no Palácio do Planalto e habilita os diplomatas a despachar oficialmente no país.</p>
<p>Os representantes diplomáticos que passaram a atuar oficialmente no Brasil são dos países México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. A entrega das cartas credenciais é uma formalidade essencial para que os embaixadores ampliem suas prerrogativas de atuação no território brasileiro. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Antes da apresentação das credenciais, os governos realizam uma consulta chamada agrément, que consiste na aprovação do país receptor para o novo embaixador. Sem a aceitação formal e o recebimento das cartas credenciais pelo presidente da República, o diplomata não pode representar seu país em audiências ou eventos oficiais no Brasil.</p>
<p>O próximo passo é a atuação oficial dos embaixadores em suas funções diplomáticas no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo enviará projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo deve enviar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será apresentada logo após o carnaval para garantir uma votação rápida na Câmara dos Deputados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo deve enviar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será apresentada logo após o carnaval para garantir uma votação rápida na Câmara dos Deputados.</p>
<p>A escala 6x1 permite que trabalhadores cumpram seis dias consecutivos de trabalho seguidos por apenas um dia de descanso. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defende o fim dessa prática sem redução salarial, destacando que não é justo que uma pessoa tenha apenas um dia para descansar o corpo e a mente após uma semana intensa de trabalho. A proposta tem prioridade no governo e deve ser pautada com urgência no Congresso.</p>
<p>No final do ano passado, a Comissão de Constituição e Justiça do Senado aprovou o fim da escala 6x1, e o texto aguarda votação em plenário. A Câmara dos Deputados também discute o tema, mas o processo legislativo é lento, passando por várias comissões. Por isso, o governo opta por enviar um projeto com urgência constitucional para acelerar a tramitação e atender à demanda da sociedade.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, reconhece que o tema enfrenta resistência das entidades patronais, mas acredita na possibilidade de superar esses obstáculos. Ele compara a discussão atual com outras conquistas trabalhistas, como a abolição da escravidão, a criação do salário mínimo e do décimo terceiro salário, ressaltando que vários países e setores econômicos já abandonaram a escala 6x1. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O projeto de lei será enviado ao Congresso após o carnaval, iniciando o processo de votação com urgência constitucional na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado vai convocar governador do DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após o cancelamento da sessão desta terça-feira. O governador havia enviado um representante que não compareceu, o que motivou o cancelamento e a decisão de convocação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após o cancelamento da sessão desta terça-feira. O governador havia enviado um representante que não compareceu, o que motivou o cancelamento e a decisão de convocação.</p>
<p>Ibaneis Rocha enviou um ofício informando que o secretário de Segurança, Sandro Avelar, representaria o governo do Distrito Federal na sessão da CPI, mas quem compareceu foi o secretário-executivo Alexandre Patury, número 2 da secretaria. Por essa razão, a sessão foi cancelada e o presidente da CPI vai apresentar requerimento para convocar o governador a depor.</p>
<p>O relator da CPI destacou que, apesar da taxa de homicídios controlada no Distrito Federal, a capital é sede do poder político e econômico, e seus gestores podem detalhar estratégias contra a lavagem de dinheiro, descapitalização das facções e infiltração do crime organizado na economia e no Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos de abertura de CPI e impeachment na Câmara Legislativa. O Banco de Brasília, banco público do DF, é investigado por tentativa de compra do Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central diante de indícios de fraude. O governador nega irregularidades e afirma estar tranquilo quanto à investigação.</p>
<p>A CPI do Crime Organizado também convocou governadores para depor sobre a atuação do crime organizado em seus estados. Na quarta-feira, o governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, teria depoimento previsto, mas a sessão foi cancelada porque ele informou que estará em agenda oficial na Europa.</p>
<p>O presidente da CPI vai protocolar o requerimento para convocação oficial do governador Ibaneis Rocha à comissão parlamentar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
