<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 07:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Gás do Povo garante recarga grátis para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade na recarga do botijão de gás de cozinha de 13 kg para famílias inscritas no Cadastro Único com renda per capita de até meio salário mínimo. A expectativa é que o programa esteja em pleno funcionamento em março, beneficiando 15 milhões de famílias em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade na recarga do botijão de gás de cozinha de 13 kg para famílias inscritas no Cadastro Único com renda per capita de até meio salário mínimo. A expectativa é que o programa esteja em pleno funcionamento em março, beneficiando 15 milhões de famílias em todo o país.</p>
<p>O programa Gás do Povo tem como objetivo enfrentar a pobreza energética e a dificuldade de acesso ao gás liquefeito de petróleo, conhecido como gás de cozinha, para famílias de baixa renda. A iniciativa envolve os ministérios de Minas e Energia, Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, além da Caixa Econômica Federal. Em menos de dois meses, já foram credenciados 10 mil pontos de comercialização, o que representa uma em cada seis revendas de GLP no país conectadas ao programa.</p>
<p>Para participar, as famílias devem ser beneficiárias do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, possuir renda per capita de até meio salário mínimo e manter o Cadastro Único atualizado nos últimos 24 meses. Também é necessário que o CPF do responsável familiar esteja regular e que o cadastro não apresente pendências como averiguação cadastral ou indício de óbito. O programa prevê o uso de um vale recarga para obter o benefício nas revendas credenciadas.</p>
<p>O aplicativo Meu Social - Gás do Povo permite que as famílias verifiquem a elegibilidade, acompanhem a situação do vale recarga e localizem os pontos credenciados, com informações de telefones e endereços. Para quem não tem acesso à internet ou celular, o vale pode ser utilizado por meio do cartão do Bolsa Família com chip, cartão de débito da Caixa ou informando o CPF do responsável familiar na máquina do cartão.</p>
<p>Além do aplicativo, os beneficiários do Cadastro Único podem consultar o direito ao vale recarga pelo do programa, pelo aplicativo Cidadão Caixa ou pelo atendimento telefônico Caixa Cidadão no número 0800 726 0207. Essas opções facilitam o acesso e a utilização do benefício para as famílias contempladas.</p>
<p>O programa Gás do Povo deve estar totalmente operacional em março, ampliando o acesso ao gás de cozinha para milhões de famílias de baixa renda.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
