<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 17:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Investimentos recordes ampliam aeroportos brasileiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/ministro-celebra-anuncio-de-r-57-bi-para-ampliar-aeroportos-no-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677907 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo anunciou R$ 5,7 bilhões em investimentos para 11 aeroportos administrados pela Aena, considerada a maior gestora do setor no mundo. O valor é o maior já destinado à aviação brasileira, com destaque para o aeroporto de Congonhas, que receberá R$ 2,6 bilhões para ampliação e modernização.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo anunciou R$ 5,7 bilhões em investimentos para 11 aeroportos administrados pela Aena, considerada a maior gestora do setor no mundo. O valor é o maior já destinado à aviação brasileira, com destaque para o aeroporto de Congonhas, que receberá R$ 2,6 bilhões para ampliação e modernização.</p>
<p>Os aeroportos beneficiados estão localizados em São Paulo, Mato Grosso do Sul, Pará e Minas Gerais, movimentando atualmente cerca de 29 milhões de passageiros por ano. Com a modernização e ampliação, a capacidade operacional desses aeroportos poderá ultrapassar 40 milhões de passageiros anuais, promovendo maior integração entre capitais e cidades do interior.</p>
<p>Do total investido, R$ 4,64 bilhões terão financiamento do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (Bndes). As obras previstas incluem ampliação de terminais, pátios de aeronaves, aumento do número de pontes de embarque e expansão das áreas comerciais, especialmente em Congonhas, que terá seu terminal ampliado de 40 mil m² para 135 mil m². O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O plano de investimentos também prevê a geração de cerca de 2,8 mil empregos diretos e indiretos durante a execução das obras, com a criação de mais de 700 empregos após a conclusão. A iniciativa visa democratizar o acesso ao transporte aéreo e melhorar a experiência dos passageiros, além de contribuir para o desenvolvimento econômico e social do país.</p>
<p>O próximo passo é o início das obras de ampliação e modernização nos aeroportos contemplados pelo plano de investimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue para análise do Senado e prevê abertura futura de campi em outros estados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue para análise do Senado e prevê abertura futura de campi em outros estados.</p>
<p>O projeto de lei, iniciativa do governo federal apresentada no fim do ano passado, recebeu substitutivo que retirou termos relacionados a misoginia, racismo e gênero das finalidades da nova universidade. O estatuto da autarquia definirá sua estrutura e funcionamento, observando a integração entre ensino, pesquisa e extensão, além de permitir formas alternativas de ingresso e estratégias de fomento respeitando normas de inclusão e cotas.</p>
<p>A universidade contará com bens móveis e imóveis da União para iniciar suas atividades administrativas, além de receitas provenientes de serviços prestados, convênios e contratos nacionais e internacionais. Parte da receita de apostas poderá ser destinada à instituição pelo Ministério do Esporte. O reitor temporário estabelecerá as condições para a escolha do reitor definitivo, e em até 180 dias enviará propostas de estatuto e regimento ao Ministério da Educação.</p>
<p>Após autorização orçamentária, a universidade poderá realizar concurso público para ingresso nas carreiras de professor e técnico-administrativo. O líder do governo destacou que a criação atende a uma demanda da sociedade e dos esportistas brasileiros, enquanto opositores consideraram o projeto como uma promessa sem recursos garantidos e criticaram a criação de novas universidades diante da manutenção das existentes. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto segue para análise do Senado, onde será apreciado nas próximas etapas do processo legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Análise do acordo Mercosul-União Europeia é interrompida no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional suspendeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação será retomada no dia 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional suspendeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação será retomada no dia 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros interrompeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, responsável pela análise do acordo. A suspensão da sessão adiou a votação do relatório elaborado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, Arlindo Chinaglia destacou que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis. O documento também prevê salvaguardas e mecanismos para solução de controvérsias entre as partes.</p>
<p>O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação, senador Nelsinho Trad, ressaltou os impactos econômicos do acordo e explicou o caminho que a proposta seguirá no Congresso Nacional até sua aprovação.</p>
<p>A votação do relatório do acordo Mercosul-União Europeia será retomada no dia 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
