<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 17:59:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe credenciais de nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu as credenciais de nove novos embaixadores nesta terça-feira, no Palácio do Planalto. Com a entrega dos documentos, os diplomatas estão habilitados a atuar oficialmente no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu as credenciais de nove novos embaixadores nesta terça-feira, no Palácio do Planalto. Com a entrega dos documentos, os diplomatas estão habilitados a atuar oficialmente no país.</p>
<p>A cerimônia de entrega das credenciais começou por volta das 10h30 e foi realizada em caráter reservado no Palácio do Planalto. Os novos representantes diplomáticos são de México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Antes da nomeação oficial, os governos indicam os embaixadores e solicitam a aprovação do país de destino, processo conhecido como agrément. Após a aprovação, o embaixador assume o posto com a entrega das cartas credenciais ao presidente da República.</p>
<p>A apresentação das cartas credenciais é uma formalidade que amplia as prerrogativas do diplomata no Brasil. Sem o recebimento dessas credenciais pelo presidente, o embaixador não pode representar seu país em audiências oficiais ou solenidades.</p>
<p>A próxima etapa será a atuação oficial dos embaixadores em suas respectivas funções diplomáticas no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo vai enviar projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional logo após o carnaval um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de trabalho de seis dias por um de descanso, conhecida como 6x1. A medida é considerada prioridade pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que defende o fim da escala sem redução salarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional logo após o carnaval um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de trabalho de seis dias por um de descanso, conhecida como 6x1. A medida é considerada prioridade pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que defende o fim da escala sem redução salarial.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, confirmou que o projeto terá urgência constitucional, o que obriga a votação na Câmara em até 45 dias. Ele destacou que o tema é central e uma prioridade do presidente Lula, pois a sociedade exige que seja tratado com rapidez e atenção. A escala 6x1 permite que trabalhadores tenham apenas um dia de descanso após seis dias consecutivos de trabalho.</p>
<p>Na mensagem enviada ao Congresso na abertura dos trabalhos legislativos, o presidente Lula afirmou que não é justo que uma pessoa trabalhe duro a semana inteira e tenha apenas um dia para descansar e estar com a família. A Comissão de Constituição e Justiça do Senado já aprovou o fim da escala 6x1, e o texto aguarda votação no plenário da Casa, enquanto a Câmara também discute o tema.</p>
<p>Lindbergh Farias reconheceu que o assunto enfrenta resistência das entidades patronais, mas acredita que é possível superar essas barreiras. Ele comparou a situação a avanços históricos como a abolição da escravidão, a criação do salário mínimo e do décimo terceiro salário, ressaltando que vários países e setores da economia já adotam jornadas sem a escala 6x1. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além disso, o líder do PT anunciou apoio à criação de comissões parlamentares de inquérito para investigar operações irregulares do Banco Master, que teria vendido títulos fraudulentos no mercado financeiro. No entanto, o partido não apoiará a proposta de CPMI apresentada pelo PL, por considerar que o objetivo da comissão proposta é distorcido e politizado.</p>
<p>O projeto com urgência constitucional deve ser enviado ao Congresso logo após o carnaval para tramitação e votação na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado pede convocação do governador do DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou pedido de convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após ausência em sessão. A comissão cancelou a reunião desta terça-feira e aguarda decisão sobre o requerimento para que o governador compareça obrigatoriamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou pedido de convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após ausência em sessão. A comissão cancelou a reunião desta terça-feira e aguarda decisão sobre o requerimento para que o governador compareça obrigatoriamente.</p>
<p>Ibaneis Rocha foi convidado para a sessão da CPI nesta terça-feira, mas enviou um ofício informando que enviaria o secretário de Segurança, Sandro Avelar, para representá-lo. No entanto, quem compareceu foi o secretário-executivo Alexandre Patury, número 2 da secretaria, o que motivou o cancelamento da sessão pelo presidente da comissão, senador Fabiano Contarato.</p>
<p>O relator da CPI, senador Alessandro Vieira, defendeu a importância da participação do governador do Distrito Federal, destacando que, apesar da taxa de homicídios controlada, a capital federal é sede do poder político e econômico. Vieira ressaltou que os gestores do DF poderão detalhar as estratégias de combate à lavagem de dinheiro e à infiltração do crime organizado em setores da economia e do Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos na Câmara Legislativa para abertura de CPI e impeachment. O Banco de Brasília, banco público do DF, é investigado por tentativa de compra do Banco Master, que teria emitido créditos falsos para arrecadação no mercado financeiro. O Banco Master foi liquidado pelo Banco Central diante dos indícios de fraude, e o governador nega qualquer irregularidade, afirmando estar tranquilo quanto à investigação envolvendo o BRB.</p>
<p>A CPI do Crime Organizado também programou depoimentos de outros governadores sobre a atuação do crime organizado em seus estados. A sessão marcada para ouvir o governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, nesta quarta-feira, foi cancelada porque ele informou que estará em agenda oficial na Europa e não poderá comparecer.</p>
<p>O presidente da CPI apresentará o requerimento para convocação do governador Ibaneis Rocha na próxima reunião da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova MP do programa Gás do Povo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-mp-do-programa-gas-do-povo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676860 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias de baixa renda inscritas no CadÚnico. A MP segue agora para votação no Senado, com validade até 11 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias de baixa renda inscritas no CadÚnico. A MP segue agora para votação no Senado, com validade até 11 de fevereiro.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo. A aprovação na Câmara ocorreu com 415 votos favoráveis e 29 contrários, demonstrando amplo apoio entre os deputados.</p>
<p>O Gás do Povo substitui o Auxílio Gás, que atualmente beneficia cerca de 4,4 milhões de famílias, e amplia o acesso ao botijão gratuito por meio de mais de 10 mil revendedoras credenciadas em todo o país. O programa já está instalado em todas as capitais brasileiras. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O objetivo é combater a pobreza energética, que dificulta o acesso das famílias a serviços essenciais de energia, como iluminação, aquecimento e energia para cozinhar. O presidente da Câmara destacou que o programa promove dignidade, segurança e inclusão energética para as famílias beneficiadas.</p>
<p>A próxima etapa é a votação da Medida Provisória no Senado, antes do término de sua validade em 11 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara destaca debate sobre fim da escala 6x1 e redução da jornada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo ressaltando a importância da votação da PEC que trata da redução da jornada de trabalho e do fim da escala 6x1. Projetos tramitam simultaneamente na Câmara e no Senado, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo ressaltando a importância da votação da PEC que trata da redução da jornada de trabalho e do fim da escala 6x1. Projetos tramitam simultaneamente na Câmara e no Senado, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>Em discurso na abertura do ano legislativo, Hugo Motta destacou a necessidade de acelerar o debate sobre a Proposta de Emenda à Constituição que prevê a redução gradual da jornada de trabalho e o fim da escala 6x1. O presidente da Câmara ressaltou a importância de ouvir trabalhadores e empregadores para garantir equilíbrio e responsabilidade no tema.</p>
<p>No final do ano passado, a subcomissão especial da Câmara aprovou a redução da jornada máxima de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. Já no Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial, e o tema seguirá para o plenário do Senado.</p>
<p>O governo federal considera o assunto prioridade absoluta para este ano legislativo, A ministra das Relações Institucionais confirmou a possibilidade de envio de um projeto para unificar as propostas em tramitação, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além do tema da jornada e da escala 6x1, Hugo Motta também mencionou a ampliação da discussão sobre a regulação do trabalho por aplicativos, indicando a intenção de avançar em pautas relacionadas ao mercado de trabalho no Congresso Nacional.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Davi Alcolumbre pede paz e responsabilidade no diálogo político]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo destacando a importância do diálogo, do bom senso e da paz entre grupos com ideologias diferentes. Ele ressaltou que a defesa da paz não significa renúncia ao Estado de Direito e às prerrogativas parlamentares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo destacando a importância do diálogo, do bom senso e da paz entre grupos com ideologias diferentes. Ele ressaltou que a defesa da paz não significa renúncia ao Estado de Direito e às prerrogativas parlamentares.</p>
<p>Durante a sessão solene que marcou a retomada dos trabalhos no Congresso Nacional, Davi Alcolumbre fez um discurso com tom político, defendendo a maturidade no convívio entre as diferenças. Ele enfatizou a necessidade de paz entre as instituições nacionais e os Poderes da República, afirmando que o dissenso e a discordância fazem parte da democracia, mas não podem se transformar em ódio ou violência.</p>
<p>Alcolumbre destacou que a força do Brasil está na diversidade de origens, ideias, culturas e visões de mundo, que desafiam e enriquecem a sociedade e a nação. Ele afirmou que o Poder Legislativo é o espaço legítimo de mediação política, onde as diferenças devem conviver com respeito e responsabilidade. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente do Congresso ressaltou que defender a paz nunca será sinônimo de omissão ou medo da luta. A luta do Congresso Nacional é pela defesa do Estado de Direito, das prerrogativas parlamentares e da autoridade da instituição, valores que jamais serão abandonados.</p>
<p>A sessão contou com a presença do presidente da Câmara, do presidente do Supremo Tribunal Federal e do ministro da Casa Civil, reforçando o compromisso das instituições com o diálogo e a responsabilidade no ano legislativo que se inicia.</p>
<p>O Congresso Nacional segue com os trabalhos legislativos e debates previstos para os próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com crescimento econômico e indicadores sociais positivos. A mensagem ao Congresso Nacional destacou recordes no PIB, queda do dólar e redução do desemprego.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com crescimento econômico e indicadores sociais positivos. A mensagem ao Congresso Nacional destacou recordes no PIB, queda do dólar e redução do desemprego.</p>
<p>Na mensagem entregue ao Congresso, o presidente ressaltou que as previsões pessimistas não se confirmaram e o Brasil terminou 2025 mais forte. O Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo, o dólar teve a maior queda em nove anos, e a Bolsa de Valores subiu 34%, ultrapassando 160 mil pontos pela primeira vez.</p>
<p>O documento também mencionou investimentos estrangeiros de US$ 77,7 bilhões, o maior em sete anos, consolidando o país como destino atrativo. A taxa de desemprego caiu para 5,2%, a menor da série histórica, e a renda média dos trabalhadores atingiu R$ 3.574, a maior já registrada, enquanto a inflação fechou em 4,26%, a menor em sete anos.</p>
<p>O crescimento econômico e a melhora na renda contribuíram para a saída de dois milhões de famílias do Bolsa Família. Em 2025, o Brasil foi retirado pela segunda vez do Mapa da Fome, e a pobreza e desigualdade de renda alcançaram os menores índices já registrados, com 17,4 milhões de pessoas saindo da pobreza em dois anos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Entre as medidas aprovadas em 2025, destacam-se a redução de 70% no custo da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo, a isenção do Imposto de Renda para quem ganha até R$ 5 mil e a redução gradual para quem recebe entre R$ 5 mil e R$ 7.350. Na educação, o programa Pé-de-Meia beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu a evasão no ensino médio em 43%. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A mensagem completa será discutida nas próximas sessões do Congresso Nacional ao longo deste ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
