<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 20:59:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. A cerimônia aconteceu no Palácio do Planalto e habilita os diplomatas a despacharem oficialmente no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. A cerimônia aconteceu no Palácio do Planalto e habilita os diplomatas a despacharem oficialmente no país.</p>
<p>Os embaixadores que receberam as credenciais representam México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. A entrega das cartas credenciais é uma formalidade que amplia as prerrogativas dos diplomatas para atuarem no Brasil. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Antes de assumirem o posto, os governos indicam os embaixadores e solicitam a aprovação do país de destino, processo conhecido como agrément. Somente após a concessão dessa aprovação e a entrega das credenciais ao presidente da República, os embaixadores podem representar oficialmente seus países em audiências e eventos oficiais.</p>
<p>Os novos embaixadores já estão autorizados a iniciar suas atividades diplomáticas no Brasil a partir desta terça-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo vai enviar projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e tem prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que defende o fim dessa escala sem redução salarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e tem prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que defende o fim dessa escala sem redução salarial.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, afirmou que o projeto com urgência constitucional precisa ser votado na Câmara em até 45 dias, o que acelera o processo legislativo. Ele destacou que o debate é uma prioridade do presidente Lula e que o envio do projeto visa atender à demanda da sociedade por melhores condições de trabalho.</p>
<p>Na mensagem ao Congresso, o presidente Lula ressaltou que não é justo que uma pessoa trabalhe seis dias seguidos e tenha apenas um dia para descansar e estar com a família. A Comissão de Constituição e Justiça do Senado já aprovou o fim da escala 6x1, e a Câmara também discute o tema, mas o projeto do governo deve ter mais força para ser aprovado rapidamente.</p>
<p>Lindbergh Farias reconheceu a resistência das entidades patronais, mas acredita que é possível superar essas barreiras. Ele comparou a situação com avanços históricos como a abolição da escravidão, a criação do salário mínimo e do décimo terceiro salário, ressaltando que vários países e setores econômicos já adotam jornadas sem a escala 6x1. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O projeto será enviado ao Congresso logo após o carnaval para tramitação com urgência constitucional e votação em até 45 dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado vai convocar governador do DF Ibaneis Rocha]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão Parlamentar de Inquérito do Crime Organizado decidiu cancelar a sessão desta terça-feira e vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. A convocação será obrigatória caso o requerimento seja aprovado pelo colegiado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão Parlamentar de Inquérito do Crime Organizado decidiu cancelar a sessão desta terça-feira e vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. A convocação será obrigatória caso o requerimento seja aprovado pelo colegiado.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha foi convidado para a sessão da CPI nesta terça-feira, mas enviou um ofício informando que mandaria o secretário de Segurança, Sandro Avelar, para representá-lo. Na prática, quem compareceu foi o secretário-executivo Alexandre Patury, número dois da secretaria, o que motivou o cancelamento da sessão pelo presidente da CPI, senador Fabiano Contarato.</p>
<p>O relator da CPI, senador Alessandro Vieira, defendeu o convite ao governador do DF ressaltando que, mesmo com uma taxa de homicídios controlada, Brasília é sede do poder político e econômico. Vieira destacou que os gestores do Distrito Federal poderão detalhar estratégias contra lavagem de dinheiro, descapitalização de facções e infiltração do crime organizado na economia e no Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos de CPI e impeachment na Câmara Legislativa. O Banco de Brasília, banco público do DF, é investigado por tentativa de compra do Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central diante de indícios de fraude. O governador nega irregularidades e afirma estar tranquilo em relação à investigação envolvendo o banco.</p>
<p>Além do Distrito Federal, a CPI do Crime Organizado também convocou governadores para depor sobre o crime organizado em seus estados. A sessão marcada para ouvir o governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, foi cancelada porque ele informou que estará em agenda oficial na Europa e não poderá comparecer.</p>
<p>A próxima etapa prevê a apresentação do requerimento para convocação formal do governador Ibaneis Rocha à CPI do Crime Organizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova programa Gás do Povo com botijão gratuito]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-mp-do-programa-gas-do-povo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676860 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás de cozinha gratuito para famílias cadastradas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A proposta recebeu 415 votos favoráveis e 29 contrários e agora segue para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás de cozinha gratuito para famílias cadastradas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A proposta recebeu 415 votos favoráveis e 29 contrários e agora segue para análise do Senado.</p>
<p>O programa Gás do Povo tem como objetivo combater a pobreza energética, que é a dificuldade de acesso a serviços essenciais de energia, como iluminação e energia para cozinhar. Atualmente, o programa está instalado em todas as capitais brasileiras, ampliando o acesso ao gás de cozinha para famílias em situação de vulnerabilidade social.</p>
<p>O benefício Auxílio Gás, que permitia a compra de um botijão de 13 kg a cada dois meses para cerca de 4,4 milhões de famílias, será substituído pelo Gás do Povo. O novo programa garante a gratuidade do botijão em mais de 10 mil revendedoras credenciadas espalhadas pelo país, promovendo segurança e inclusão energética. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Durante a sessão de votação, o presidente da Câmara destacou que o programa promove dignidade e alivia o orçamento das famílias beneficiadas. A Medida Provisória tem validade até 11 de fevereiro e agora aguarda votação no Senado para seguir com sua implementação.</p>
<p>A Medida Provisória segue para votação no Senado, que decidirá sobre a aprovação final do programa Gás do Povo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara foca em debate sobre fim da escala 6x1 e redução da jornada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou a prioridade para acelerar o debate da PEC 6x1, que trata da redução da jornada de trabalho e do fim da escala 6x1. Projetos tramitam simultaneamente na Câmara e no Senado, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou a prioridade para acelerar o debate da PEC 6x1, que trata da redução da jornada de trabalho e do fim da escala 6x1. Projetos tramitam simultaneamente na Câmara e no Senado, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>A subcomissão especial da Câmara aprovou a redução gradual da jornada máxima de trabalho de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial. O tema seguirá para o plenário do Senado no ano que vem.</p>
<p>O governo federal considera o fim da escala 6x1 uma prioridade absoluta para os trabalhos legislativos deste ano, A ministra das Relações Institucionais confirmou que o governo pode enviar um projeto para unificar as propostas em tramitação, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>Além da agenda sobre a jornada de trabalho, o presidente da Câmara indicou que o debate sobre a regulação do trabalho por aplicativos deve ser ampliado. A intenção é conduzir as discussões com equilíbrio e responsabilidade, ouvindo trabalhadores e empregadores para avançar nas votações previstas para o semestre. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O tema da PEC 6x1 seguirá para análise no plenário do Senado, com expectativa de votação ainda no primeiro semestre de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Davi Alcolumbre pede paz e responsabilidade no diálogo político]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por paz e responsabilidade no diálogo político. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por paz e responsabilidade no diálogo político. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.</p>
<p>Na sessão solene que marcou a retomada dos trabalhos do Congresso Nacional, Alcolumbre ressaltou a necessidade de diálogo, bom senso e paz entre grupos com ideologias diferentes, entre instituições e entre os Poderes da República. Ele defendeu a maturidade no convívio das diferenças como base para o avanço da democracia e da vida pública.</p>
<p>Alcolumbre enfatizou que defender a paz não significa omissão ou medo de luta. A luta do Congresso é pela defesa de todos os brasileiros, pelo Estado de Direito, pelas prerrogativas parlamentares e pela autoridade do Congresso Nacional, valores que não serão abandonados. Ele também destacou que a diversidade de origens, ideias, culturas e visões de mundo é a força do Brasil e que o dissenso e a discordância fazem parte da democracia e da política. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente do Senado afirmou que o Poder Legislativo é o espaço legítimo de mediação política onde as diferenças convivem com respeito e responsabilidade. Ele assumiu o compromisso de manter esse ambiente, especialmente em momentos de tensão no país, para que o Brasil se recompõe por meio do diálogo e da negociação entre os representantes eleitos.</p>
<p>O Congresso Nacional segue com a agenda legislativa em andamento após a sessão solene de abertura do ano legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
