<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 08:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga fraude em licitações na prefeitura de Sena Madureira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cgu-e-pf-investigam-fraude-envolvendo-emendas-pix-em-cidade-do-acre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676443 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão expedidos pelo Supremo Tribunal Federal em endereços no Acre e no Distrito Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão expedidos pelo Supremo Tribunal Federal em endereços no Acre e no Distrito Federal.</p>
<p>A operação autorizou ainda quebras de sigilos bancário e fiscal dos investigados por associação a organização criminosa, corrupção e lavagem de dinheiro. As investigações apontam irregularidades na contratação de artistas para a feira agropecuária ExpoSena, realizada em setembro de 2024, com contrato de R$ 1,3 milhão firmado sem licitação para três shows musicais.</p>
<p>Foi identificado um sobrepreço de mais de R$ 900 mil no contrato. As apurações indicam fraudes na aplicação de verbas de emendas parlamentares na modalidade de transferência especial, conhecidas como “emendas Pix”. A empresa contratada teria atuado como intermediária sem representação oficial dos artistas, prática proibida por lei. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além disso, a prefeitura efetuou o pagamento integral cerca de dois meses antes da realização dos shows, contrariando a legislação que determina o repasse somente após a prestação do serviço. Até o momento, não houve resposta da prefeitura de Sena Madureira nem da Controladoria-Geral da União para esclarecimentos adicionais.</p>
<p>A investigação segue com análise dos documentos apreendidos e monitoramento das medidas judiciais relacionadas ao caso em Sena Madureira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676439 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo, procedimento semelhante ao realizado em 2020 no olho direito. Ele retornou recentemente de viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, e passou o dia na Granja do Torto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo, procedimento semelhante ao realizado em 2020 no olho direito. Ele retornou recentemente de viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, e passou o dia na Granja do Torto.</p>
<p>A catarata é um processo natural do envelhecimento que causa a perda da transparência do cristalino, a lente natural dos olhos, deixando-o opaco e esbranquiçado. Além do envelhecimento, a catarata pode ser causada por diabetes, uso de medicamentos com corticoides ou traumas oculares. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Quem sofre com catarata sente como se estivesse enxergando através de um vidro embaçado, em um ambiente esfumaçado ou nublado. A cirurgia consiste na substituição da lente natural opaca por uma lente artificial transparente, devolvendo a clareza da visão.</p>
<p>O presidente Lula realizou o mesmo procedimento cirúrgico em 2020, no olho direito. Após retornar da viagem ao Panamá, onde participou do fórum econômico, ele permaneceu na Granja do Torto antes de se submeter à cirurgia no olho esquerdo.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre a cirurgia do presidente Lula e os próximos passos para sua recuperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo e comunidade judaica discutem combate ao antissemitismo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676422 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes do governo federal e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. A educação foi destacada como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do governo federal e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. A educação foi destacada como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.</p>
<p>O encontro contou com a participação de pesquisadores de universidades de cinco estados, rabinos, representantes de instituições como o Museu do Holocausto de Curitiba e movimentos sociais, além de integrantes do governo federal. O presidente da República em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, ressaltou a importância do diálogo e da construção de propostas concretas para enfrentar todas as formas de discriminação e ódio. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o combate ao antissemitismo faz parte do compromisso do governo Lula contra o preconceito. Ela lembrou que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva foi o primeiro presidente brasileiro a visitar Israel em 2010 e que a diplomacia brasileira defende a paz e a coexistência de Israel e Palestina como estados soberanos.</p>
<p>A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, destacou a ligação entre a preservação da democracia e o enfrentamento às manifestações de ódio, alertando para os riscos da intolerância às instituições democráticas. O presidente da Confederação Israelita do Brasil, Claudio Lottenberg, classificou o encontro como essencial para dar visibilidade ao crescimento do antissemitismo no mundo e reforçar a necessidade de ações conjuntas entre Estado e sociedade civil. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A educação foi o foco central dos debates, com destaque para a necessidade de políticas educacionais amplas e transformadoras. A professora da Universidade de São Paulo, Lilia Schwarcz, ressaltou que a educação é uma ferramenta poderosa contra o antissemitismo e criticou a abordagem pontual do tema nos currículos escolares, defendendo a ampliação do debate e a construção de políticas públicas baseadas na empatia e no reconhecimento da diversidade.</p>
<p>O próximo passo envolve a articulação com o Ministério da Educação para implementar políticas educacionais contra o antissemitismo e fortalecer a prevenção de crimes de ódio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news contra programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais. A ação ocorre após a divulgação de boatos sobre mudanças nas regras do Bolsa Família, que não correspondem à realidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais. A ação ocorre após a divulgação de boatos sobre mudanças nas regras do Bolsa Família, que não correspondem à realidade.</p>
<p>Wellington Dias destacou que recentemente circulou uma fake news afirmando que o Bolsa Família só continuaria sendo pago a pessoas com filhos, o que é totalmente falso. O ministro ressaltou que não há qualquer condicionalidade para estimular a reprodução entre beneficiários e classificou essa informação como preconceituosa e criminosa.</p>
<p>A rede federal de fiscalização do programa foi acionada logo após a denúncia, com a participação da Polícia Federal para investigar e combater essas práticas ilegais. O ministro ressaltou a gravidade da situação, exemplificando que boatos desse tipo podem causar grande sofrimento, especialmente para pessoas idosas, e reforçou o compromisso de encontrar os responsáveis. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Além das notícias falsas, o ministro recebeu denúncia sobre cobrança irregular de taxas no programa Gás do Povo, feita por uma emissora de Alagoas durante o programa Bom Dia, Ministro. Wellington Dias enfatizou a importância de denúncias pelo Disque Social 121 para que as irregularidades possam ser apuradas e os responsáveis punidos.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades em programas sociais podem ser feitas gratuitamente pelo Disque Social 121, disponível para todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
