<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 09:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara foca em PEC 6x1 e regulação do trabalho por aplicativos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou a prioridade da agenda legislativa para o semestre, com ênfase na PEC 6x1 e na regulação do trabalho por aplicativos. O tema da jornada de trabalho e da escala 6x1 está em discussão em projetos no Congresso e deve avançar ainda no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou a prioridade da agenda legislativa para o semestre, com ênfase na PEC 6x1 e na regulação do trabalho por aplicativos. O tema da jornada de trabalho e da escala 6x1 está em discussão em projetos no Congresso e deve avançar ainda no primeiro semestre.</p>
<p>A PEC 6x1, que trata da redução da jornada de trabalho e do fim da escala de seis dias trabalhados por um dia de descanso, está em tramitação tanto na Câmara quanto no Senado. A subcomissão especial da Câmara aprovou a redução gradual da jornada de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução para 36 horas semanais, sem redução salarial, e o tema seguirá para o plenário no próximo ano.</p>
<p>O governo federal considera a pauta uma prioridade absoluta para os trabalhos legislativos deste ano, A ministra das Relações Institucionais confirmou que o governo pode enviar um projeto para unificar as propostas que já estão em tramitação, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre. Hugo Motta ressaltou a importância de acelerar o debate com equilíbrio e responsabilidade, ouvindo trabalhadores e empregadores.</p>
<p>Outro tema que deve receber atenção é a regulação do trabalho por aplicativos, também pauta de interesse do governo federal. O objetivo é aprofundar as discussões para conciliar produtividade, direitos e desenvolvimento, preparando o país para uma nova economia baseada em tecnologia, inovação e investimentos sustentáveis. Essa iniciativa busca adaptar as relações de trabalho às mudanças trazidas pelas plataformas digitais. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Congresso Nacional continuará as discussões sobre a PEC 6x1 e a regulação do trabalho por aplicativos nas próximas sessões legislativas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Davi Alcolumbre pede paz e responsabilidade no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e maturidade política. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e reafirmou a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e maturidade política. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e reafirmou a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.</p>
<p>Durante a sessão solene de reabertura dos trabalhos do Congresso Nacional, Alcolumbre ressaltou que a paz deve prevalecer entre grupos com diferentes ideologias, instituições nacionais e Poderes da República. Ele afirmou que o diálogo e o bom senso são essenciais para o convívio político e para o fortalecimento da democracia brasileira.</p>
<p>O presidente do Senado destacou que defender a paz não significa omissão ou medo de luta. A luta do Congresso é pela defesa dos brasileiros, do Estado de Direito, das prerrogativas parlamentares e da autoridade do Legislativo. Esses valores são inegociáveis e fundamentais para o funcionamento do país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Alcolumbre também ressaltou que a diversidade do Brasil, em origens, ideias, culturas e visões de mundo, é um desafio que enriquece a nação. Ele afirmou que o dissenso e a discordância são naturais na democracia, mas devem ser tratados com responsabilidade para evitar que se transformem em ódio ou violência.</p>
<p>Por fim, o presidente do Congresso afirmou que o Legislativo é o espaço legítimo de mediação política, onde as diferenças convivem com respeito. Ele comprometeu-se a não ampliar conflitos, estimular extremismos ou fugir das tensões democráticas, mas sim a buscar consensos e exercer a independência do Congresso em diálogo com os outros Poderes.</p>
<p>O Congresso Nacional seguirá com seus trabalhos legislativos, mantendo o diálogo com os Poderes Executivo e Judiciário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com crescimento econômico e avanços sociais significativos. A mensagem ao Congresso Nacional destacou recordes no PIB, queda do dólar e redução do desemprego, além de melhorias na renda e redução da pobreza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com crescimento econômico e avanços sociais significativos. A mensagem ao Congresso Nacional destacou recordes no PIB, queda do dólar e redução do desemprego, além de melhorias na renda e redução da pobreza.</p>
<p>A mensagem entregue ao Congresso Nacional ressaltou que o Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo em 2025. O dólar teve a maior queda dos últimos nove anos, e a Bolsa de Valores subiu 34% em relação a 2024, ultrapassando pela primeira vez a marca de 160 mil pontos. O documento enfatizou que o país terminou o ano mais forte do que nunca, contrariando previsões pessimistas sobre a economia.</p>
<p>O presidente destacou investimentos estrangeiros que alcançaram US$ 77,7 bilhões, o maior volume dos últimos sete anos, consolidando o Brasil como destino atrativo para capital externo. O desemprego caiu para 5,2%, a menor taxa da série histórica, enquanto a renda média dos trabalhadores subiu para R$ 3.574, a maior já registrada. A inflação fechou o ano em 4,26%, a menor em sete anos.</p>
<p>O crescimento econômico e a melhora nas condições de trabalho e renda levaram à saída de dois milhões de famílias do programa Bolsa Família. Lula também ressaltou a retirada do Brasil do Mapa da Fome pela segunda vez em 2025, além da redução da pobreza e da desigualdade, com 17,4 milhões de brasileiros saindo da pobreza em dois anos. A classe C já representa 61% da população, indicando uma ascensão social significativa. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Entre as medidas aprovadas pelo governo no ano passado, destacam-se a redução de 70% nos custos da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo e a isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil por mês. Na educação, o programa Pé-de-Meia beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu a evasão no ensino médio em 43%. O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, pendente de aprovação pelo Congresso, também foi mencionado como avanço importante. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A mensagem ao Congresso segue para análise e votação dos parlamentares nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
