<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 16:58:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre cassação do governador do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. O processo foi suspenso após pedido de vista do ministro Antônio Carlos Ferreira, que será o próximo a votar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. O processo foi suspenso após pedido de vista do ministro Antônio Carlos Ferreira, que será o próximo a votar.</p>
<p>Em novembro de 2023, a ministra relatora votou pela cassação do governador, mas a análise foi interrompida para avaliação do ministro que solicitou vista. O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter decisão do Tribunal Regional Eleitoral do Rio que absolveu Castro e outros acusados em processo sobre supostas contratações irregulares na Ceperj e na Uerj. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Ministério Público Eleitoral afirmou que Claúdio Castro teria obtido vantagem eleitoral ao contratar servidores temporários sem respaldo legal e ao descentralizar projetos sociais, enviando recursos para entidades sem vínculo com a administração pública estadual. Foram envolvidas 665 pessoas, com gastos que totalizaram R$ 248 milhões.</p>
<p>A defesa do governador sustenta que ele apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a Ceperj, não podendo ser responsabilizado por eventuais irregularidades apontadas no processo. O julgamento no TSE deverá definir o futuro do mandato de Claúdio Castro.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro que pediu vista para análise final do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, abordando temas como comércio, segurança e governança da tecnologia. Entre os encontros, destacou-se a conversa com o presidente da França, Emmanuel Macron, e com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, abordando temas como comércio, segurança e governança da tecnologia. Entre os encontros, destacou-se a conversa com o presidente da França, Emmanuel Macron, e com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković.</p>
<p>Na reunião com Emmanuel Macron, Lula discutiu o intercâmbio comercial entre Brasil e França, que atingiu US$ 10,3 bilhões, valor considerado abaixo do potencial das duas economias. Os líderes também trataram da integração transfronteiriça e dos esforços conjuntos para combater o narcotráfico, o garimpo ilegal e outros crimes transnacionais na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. Além disso, abordaram temas globais como paz, segurança e inteligência artificial, com convite para Lula participar da Cúpula do G7 na França em junho. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Em encontro com o primeiro-ministro da Croácia, Lula conversou sobre a implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. Ambos destacaram a importância estratégica do acordo diante do aumento do unilateralismo e do protecionismo comercial. O acordo, assinado em janeiro deste ano, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo bens industriais e produtos agrícolas.</p>
<p>Apesar da assinatura, a internalização do acordo depende da aprovação dos congressos nacionais dos países do Mercosul e do Parlamento Europeu. No caso europeu, a análise pelo Tribunal de Justiça da União Europeia pode atrasar essa etapa em até dois anos. O acordo enfrenta críticas de agricultores europeus, especialmente franceses, preocupados com a concorrência dos produtos sul-americanos após a eliminação das tarifas alfandegárias.</p>
<p>Ainda em Nova Délhi, Lula conversou com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, sobre os cenários econômicos dos dois países. Ambos concordaram na necessidade de aumentar a corrente comercial e manifestaram compromisso com o fortalecimento das relações bilaterais. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue em agenda internacional com participação na Cúpula do G7 e negociações para fortalecer acordos comerciais e cooperação em segurança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
