<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 22:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa de Bolsonaro pede prisão domiciliar por agravamento de saúde]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/defesa-de-bolsonaro-faz-novo-pedido-a-moraes-por-prisao-domiciliar.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 22:16:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/defesa-de-bolsonaro-faz-novo-pedido-a-moraes-por-prisao-domiciliar.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro solicitou ao ministro Alexandre de Moraes, do STF, a concessão de prisão domiciliar em razão do agravamento do quadro médico do ex-presidente. O pedido destaca riscos graves à saúde e cita decisão semelhante para o ex-presidente Fernando Collor, indicando que a decisão de Moraes pode ser determinante para o caso de Bolsonaro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro solicitou ao ministro Alexandre de Moraes, do STF, a concessão de prisão domiciliar em razão do agravamento do quadro médico do ex-presidente. O pedido destaca riscos graves à saúde e cita decisão semelhante para o ex-presidente Fernando Collor, indicando que a decisão de Moraes pode ser determinante para o caso de Bolsonaro.</p>
<p>A defesa de Jair Bolsonaro apresentou um novo pedido ao ministro Alexandre de Moraes solicitando a prisão domiciliar caso não sejam mantidos cuidados adequados à saúde do ex-presidente. O documento enfatiza a atualização e o agravamento do quadro médico de Bolsonaro, ressaltando a necessidade de medidas específicas para evitar complicações. Essa solicitação reforça a importância do acompanhamento do caso pelo STF, especialmente diante da gravidade das condições apresentadas.</p>
<p>No pedido, os advogados mencionam a decisão anterior de Moraes que concedeu prisão domiciliar ao ex-presidente Fernando Collor de Mello, que sofria de apneia do sono. Esse precedente é utilizado como parâmetro para fundamentar o benefício pleiteado para Bolsonaro, indicando a possibilidade de concessão em situações similares. A referência ao caso de Collor estabelece um critério jurídico que pode influenciar o julgamento do pedido atual. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>A defesa alerta para os riscos associados à saúde de Bolsonaro, incluindo pneumonia broncoaspirativa, insuficiência respiratória, acidente vascular cerebral, quedas com traumatismos, piora da função renal, crises hipertensivas e declínio funcional. Esses fatores demonstram a complexidade do quadro clínico e a necessidade de cuidados especializados. A exposição desses riscos reforça a argumentação em favor da prisão domiciliar para garantir a integridade física do ex-presidente.</p>
<p>Os advogados destacam ainda a idade de Bolsonaro e as comorbidades documentadas, ressaltando que a ausência de medidas adequadas pode levar a complicações sérias. O documento solicita que, diante do quadro, seja assegurada a permanência do ex-presidente em sua residência sob cuidados que não seriam possíveis na Polícia Federal. Essa solicitação visa preservar a saúde de Bolsonaro enquanto se aguarda uma decisão judicial.</p>
<p>O que observar agora é a análise do ministro Alexandre de Moraes sobre o pedido, considerando o precedente da prisão domiciliar concedida a Collor e a gravidade do quadro clínico apresentado. A decisão poderá estabelecer parâmetros para o tratamento de presos com condições médicas agravadas, impactando diretamente a situação de Bolsonaro e eventuais medidas a serem adotadas pelo STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
