<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 18:58:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura Centro de Emergência 24h no Cardoso Fontes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-inaugura-pronto-socorro-do-hospital-federal-cardoso-fontes-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678321 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou o Centro de Emergência 24h do Hospital Federal Cardoso Fontes, em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade passou por reestruturação com investimento de R$ 100 milhões para modernização e terá R$ 610 milhões anuais para custeio de serviços de média e alta complexidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou o Centro de Emergência 24h do Hospital Federal Cardoso Fontes, em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade passou por reestruturação com investimento de R$ 100 milhões para modernização e terá R$ 610 milhões anuais para custeio de serviços de média e alta complexidade.</p>
<p>O Hospital Federal Cardoso Fontes integra o Sistema Único de Saúde e teve sua administração municipalizada após parceria firmada em dezembro de 2024 com a Prefeitura do Rio de Janeiro. A reestruturação faz parte de um programa mais amplo que envolve outros cinco hospitais federais na cidade, incluindo o Hospital Federal do Andaraí, que também já está sob gestão municipal.</p>
<p>O governo destacou que o Ministério da Saúde, em parceria com entidades como a Ebserh, o Grupo Hospitalar Conceição, a Fiocruz e universidades federais, está investindo na recuperação da rede federal do Rio de Janeiro. O objetivo é superar problemas históricos como emergências fechadas, leitos bloqueados e déficit de profissionais, ampliando o acesso a serviços e modernizando a infraestrutura e a gestão.</p>
<p>Entre 2024 e 2025, foram aplicados mais de R$ 1,4 bilhão para ampliar o acesso a serviços de média e alta complexidade, reduzir filas, reabrir leitos e modernizar as unidades hospitalares. O presidente ressaltou que os hospitais federais do Rio de Janeiro sofreram interferências políticas que prejudicaram seu funcionamento, citando casos de corrupção e má gestão.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar a continuidade da reestruturação dos hospitais federais no Rio de Janeiro e o impacto dos investimentos na saúde pública local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura Centro de Emergência no Hospital Federal Cardoso Fontes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-inaugura-emergencia-em-hospital-publico-do-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678226 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugura neste domingo de carnaval o Centro de Emergência Regional do Hospital Federal Cardoso Fontes, localizado em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade, que integra o Sistema Único de Saúde, oferece atendimento gratuito à população da zona sudoeste da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugura neste domingo de carnaval o Centro de Emergência Regional do Hospital Federal Cardoso Fontes, localizado em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade, que integra o Sistema Único de Saúde, oferece atendimento gratuito à população da zona sudoeste da cidade.</p>
<p>O governo federal investe mais de 114 milhões de reais na recuperação e ampliação da capacidade de atendimento do Hospital Federal Cardoso Fontes. A unidade é referência em diversas especialidades, como fisioterapia oncológica, ginecologia, nefrologia, pneumologia, urologia e tratamentos de insuficiência renal em crianças.</p>
<p>O hospital realiza atendimentos de alta complexidade, com tecnologia avançada e equipes especializadas, além de serviços de média complexidade, incluindo exames, diagnósticos, terapias e cirurgias pontuais. A inauguração do Centro de Emergência Regional reforça a estrutura para o atendimento à população. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Inaugurado em 1945 por Getúlio Vargas, o Hospital Federal Cardoso Fontes recebeu o nome do médico Antônio Cardoso Fontes, pesquisador do bacilo da tuberculose que trabalhou na Fundação Oswaldo Cruz. A unidade mantém sua tradição de atendimento especializado e gratuito pelo SUS.</p>
<p>O próximo passo será o início das operações do Centro de Emergência para atendimento imediato à população da região de Jacarepaguá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
