<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 04:58:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula passa por avaliação pós-cirurgia de catarata]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-tem-evolucao-satisfatoria-apos-cirurgia-de-catarata</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676639 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou avaliação de rotina no primeiro dia após cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele foi liberado para retomar atividades na segunda-feira, quando participará da sessão solene de abertura do ano Judiciário de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou avaliação de rotina no primeiro dia após cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele foi liberado para retomar atividades na segunda-feira, quando participará da sessão solene de abertura do ano Judiciário de 2026.</p>
<p>A avaliação pós-operatória ocorreu na clínica Mirar Oftalmologia, em Brasília. O presidente foi submetido ao procedimento na sexta-feira e recebeu alta hospitalar no mesmo dia, permanecendo em observação na Granja do Torto durante o final de semana. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O procedimento cirúrgico substitui o cristalino opaco por uma lente artificial, corrigindo a perda da transparência natural do olho causada pela catarata, que é um processo comum de envelhecimento. Lula já havia passado pela mesma cirurgia no olho direito em 2020. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante o período de recuperação, o presidente está sob acompanhamento das equipes médicas lideradas pelos doutores Roberto Kalil Filho e Ana Helena Germoglio. O retorno às atividades está previsto para a segunda-feira, com participação em evento oficial.</p>
<p>A próxima avaliação médica está marcada para acompanhar a recuperação antes do retorno às atividades oficiais na segunda-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
