<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 12:18:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Otimismo do brasileiro cresce para 2026 em pesquisa Datafolha]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/28/datafolha-otimismo-cresce.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:00:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/28/datafolha-otimismo-cresce.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa Datafolha revela que 69% dos brasileiros acreditam que 2026 será um ano melhor para sua situação pessoal, um aumento em relação ao levantamento anterior. O crescimento do otimismo também se reflete na percepção sobre o país, indicando uma mudança significativa nas expectativas para o próximo ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa Datafolha revela que 69% dos brasileiros acreditam que 2026 será um ano melhor para sua situação pessoal, um aumento em relação ao levantamento anterior. O crescimento do otimismo também se reflete na percepção sobre o país, indicando uma mudança significativa nas expectativas para o próximo ano.</p>
<p>A pesquisa realizada entre 2 e 4 de dezembro ouviu 2.002 pessoas com 16 anos ou mais em 113 municípios brasileiros. Para 69% dos entrevistados, a situação pessoal deve melhorar em 2026 em comparação a 2025, um avanço de 9 pontos percentuais em relação à pesquisa anterior. Esse aumento no otimismo pessoal sugere uma maior confiança da população em relação ao futuro próximo, impactando diretamente na expectativa de consumo e decisões individuais para o próximo ano.</p>
<p>Quando questionados sobre a situação geral do país, os entrevistados também demonstraram mais otimismo, com 47% acreditando em uma melhora para 2026. Esse índice representa um crescimento em relação ao levantamento anterior, indicando uma percepção mais positiva sobre a conjuntura nacional. Esse cenário pode influenciar o ambiente político e econômico, refletindo na confiança dos agentes sociais e no clima de investimentos.</p>
<p>A margem de erro da pesquisa é de 2 pontos percentuais, o que reforça a confiabilidade dos dados apresentados. A coleta de informações em diferentes regiões do país permite uma análise abrangente das expectativas dos brasileiros. Essa amplitude contribui para um retrato mais fiel do sentimento nacional, fundamental para a formulação de políticas públicas e estratégias de mercado.</p>
<p>Além dos índices de otimismo, a pesquisa também A parcela que não soube ou não respondeu representa 3%. Esses dados mostram que, apesar do crescimento da confiança, ainda há parcela significativa da população com dúvidas ou perspectivas negativas, o que pode influenciar o debate público e as prioridades para o próximo ano.</p>
<p>O que observar agora é se esse aumento do otimismo se traduzirá em mudanças concretas no comportamento econômico e social, especialmente diante dos desafios que o país enfrenta. A evolução das expectativas individuais e coletivas será determinante para o cenário político e para as decisões de governo, empresas e cidadãos ao longo de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
