<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 10:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o valor do salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia pelos 90 anos da sua criação. Ele destacou que o salário mínimo não tem cumprido a intenção original de garantir direitos elementares aos trabalhadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o valor do salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia pelos 90 anos da sua criação. Ele destacou que o salário mínimo não tem cumprido a intenção original de garantir direitos elementares aos trabalhadores.</p>
<p>Na cerimônia realizada no Rio de Janeiro, Lula ressaltou que o salário mínimo deveria assegurar aos trabalhadores direitos como moradia, alimentação, educação e liberdade de ir e vir. O novo salário mínimo, que passou a valer em 1º de janeiro deste ano, é de R$ 1.621, representando um reajuste de 6,79% ou R$ 103 em relação ao valor anterior de R$ 1.518. O índice utilizado para o cálculo do reajuste foi o Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou 4,18% nos últimos 12 meses até novembro.</p>
<p>A regra de reajuste combina a correção pelo INPC e o crescimento econômico de dois anos, limitado pelo arcabouço fiscal que controla os gastos públicos. Para 2026, o salário mínimo foi calculado em R$ 1.620,99 e arredondado para R$ 1.621, O crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) em 3,4% foi confirmado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) em dezembro, influenciando o cálculo do reajuste.</p>
<p>O reajuste do salário mínimo segue as regras estabelecidas e será aplicado a partir de janeiro, impactando os direitos e a economia nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
