<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 02:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 será momento de união global]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir pessoas em um momento de desafios globais. A competição terá 48 seleções e começará em 11 de junho na Cidade do México, marcando a primeira edição disputada em três países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir pessoas em um momento de desafios globais. A competição terá 48 seleções e começará em 11 de junho na Cidade do México, marcando a primeira edição disputada em três países.</p>
<p>Infantino comentou sobre as possíveis tensões políticas envolvendo ameaças do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, relativas à Groenlândia, e ressaltou que o foco do Mundial é unir países e pessoas por meio do futebol. Ele afirmou que, apesar das controvérsias, o evento será uma celebração conjunta do esporte, essencial para aproximar as pessoas no contexto atual.</p>
<p>A ministra francesa Marina Ferrari declarou que não há intenção oficial de boicote à Copa do Mundo de 2026, destacando a importância de separar esporte e política. Ela reconheceu manifestações políticas contrárias, mas reforçou que o torneio é um momento fundamental para os amantes do futebol.</p>
<p>Além do Mundial masculino de 2026, o Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa em 2027, com expectativa de receber cerca de 3 milhões de torcedores. O presidente da Confederação Brasileira de Futebol, Samir Xaud, anunciou planos para a candidatura do país ao Mundial de Clubes da Fifa em 2029, destacando a capacidade do Brasil para sediar grandes eventos esportivos.</p>
<p>Acompanhe os preparativos para a Copa do Mundo de 2026 e a candidatura do Brasil ao Mundial de Clubes em 2029.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz de Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. A proposta ainda prevê que o conselho se restrinja a discutir questões da Faixa de Gaza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. A proposta ainda prevê que o conselho se restrinja a discutir questões da Faixa de Gaza.</p>
<p>Durante a conversa, Lula também abordou o tema da Venezuela, destacando a importância de manter a paz no continente. O presidente brasileiro reforçou a necessidade de fortalecer a cooperação entre Brasil e Estados Unidos no combate ao crime organizado, incluindo ações contra lavagem de dinheiro, tráfico de armas e congelamento de ativos de grupos criminosos.</p>
<p>Trump recebeu bem a proposta de Lula para estreitar a parceria na repressão ao crime organizado e destacou o crescimento econômico positivo dos dois países, que beneficia a região. Ambos celebraram o bom relacionamento recente, que levou à retirada de parte das tarifas sobre produtos brasileiros.</p>
<p>Os presidentes já haviam se encontrado pessoalmente em setembro na Assembleia Geral da ONU e em outubro na Cúpula da ASEAN, quando puderam conversar mais detalhadamente. Foi acordada uma visita de Lula aos Estados Unidos, que deve ocorrer após sua viagem à Índia e à Coreia do Sul em fevereiro, sem data definida até o momento. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A visita de Lula aos Estados Unidos será agendada após sua viagem à Índia e à Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
