<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 17:21:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Silvinei Vasques é preso no Paraguai após falha em tornozeleira…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/tornozeleira-de-silvinei-ficou-sem-sinal-por-volta-de-3h-da-madrugada-e-as-13h-desligou-por-falta-de-bateria.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 16:25:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/tornozeleira-de-silvinei-ficou-sem-sinal-por-volta-de-3h-da-madrugada-e-as-13h-desligou-por-falta-de-bateria.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, foi preso no Paraguai após a tornozeleira eletrônica que usava deixar de emitir sinais na madrugada do Natal. A prisão ocorre após sua condenação pelo Supremo Tribunal Federal a 24 anos de prisão por participação em trama golpista, e o caso levanta questões sobre a fiscalização de medidas cautelares eletrônicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, foi preso no Paraguai após a tornozeleira eletrônica que usava deixar de emitir sinais na madrugada do Natal. A prisão ocorre após sua condenação pelo Supremo Tribunal Federal a 24 anos de prisão por participação em trama golpista, e o caso levanta questões sobre a fiscalização de medidas cautelares eletrônicas.</p>
<p>A tornozeleira eletrônica de Silvinei Vasques deixou de emitir sinais de localização na madrugada do dia 24 de dezembro, poucas horas antes de sua prisão no Aeroporto Internacional Silvio Pettirossi, em Assunção, no Paraguai. A Polícia Federal Essa interrupção no monitoramento impediu a fiscalização eletrônica, o que possibilitou a fuga do ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, preso tentando embarcar para El Salvador.</p>
<p>Silvinei Vasques foi condenado pelo Supremo Tribunal Federal a 24 anos de prisão por envolvimento em uma trama golpista, na qual atuou para impedir o trânsito de eleitores em locais onde o então candidato Luiz Inácio Lula da Silva estava à frente de Jair Bolsonaro. A Procuradoria-Geral da República A prisão preventiva determinada pelo ministro Alexandre de Moraes reforça a gravidade das acusações e a necessidade de impedir nova tentativa de fuga. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>Imagens mostram que Silvinei deixou seu condomínio em São José, Santa Catarina, às 19h22 do dia 24, carregando um carro alugado com sacolas e materiais para transporte de seu cachorro da raça pitbull. Antes da ação da Polícia Federal, uma equipe da Polícia Penal de Santa Catarina tentou localizá-lo no mesmo dia, sem sucesso, pois o apartamento estava vazio e a vaga de garagem desocupada. A Polícia Federal foi acionada somente às 23h do Natal e também não encontrou o ex-diretor no endereço.</p>
<p>O ministro Alexandre de Moraes avaliou que as diligências feitas pela Polícia Federal indicam que Silvinei Vasques tentou fugir para evitar ordens judiciais. A decisão pela prisão preventiva considerou que ele violou a medida cautelar de recolhimento domiciliar noturno, utilizou alugado e saiu do endereço residencial carregando seu animal de estimação. A determinação visa garantir o cumprimento da pena e evitar riscos à ordem pública diante da tentativa de evasão.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das investigações sobre a falha no monitoramento eletrônico e o reforço das medidas para evitar novas fugas de condenados em casos de alta repercussão. Também será importante acompanhar como as autoridades brasileiras e paraguaias coordenarão ações para garantir a efetividade da prisão preventiva e a transferência segura do ex-diretor-geral da PRF ao cumprimento da pena determinada pelo STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Moraes decreta prisão preventiva de ex-diretor da PRF Silvinei…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/moraes-converte-cautelares-em-prisao-preventiva-de-silvinei-ex-prf-foi-preso-no-paraguai.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 16:19:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/moraes-converte-cautelares-em-prisao-preventiva-de-silvinei-ex-prf-foi-preso-no-paraguai.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes, do STF, decretou a prisão preventiva de Silvinei Vasques, ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, após sua detenção no Paraguai com passaporte falso. A medida ocorre em meio ao julgamento que condenou Vasques a 24 anos e seis meses por envolvimento em organização criminosa que planejava golpe de Estado, e ainda aguarda o esgotamento dos recursos para início do cumprimento definitivo da pena.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes, do STF, decretou a prisão preventiva de Silvinei Vasques, ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, após sua detenção no Paraguai com passaporte falso. A medida ocorre em meio ao julgamento que condenou Vasques a 24 anos e seis meses por envolvimento em organização criminosa que planejava golpe de Estado, e ainda aguarda o esgotamento dos recursos para início do cumprimento definitivo da pena.</p>
<p>Silvinei Vasques foi preso na madrugada desta sexta-feira no Paraguai, quando tentava embarcar para El Salvador portando um passaporte paraguaio falso. O ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal havia violado medidas cautelares impostas durante o andamento do processo, como o uso de tornozeleira eletrônica e a proibição de uso de redes sociais. A fuga ocorreu após o rompimento do equipamento eletrônico de monitoramento em Santa Catarina, o que acionou alertas nas fronteiras e a adidância brasileira no país vizinho. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>A prisão preventiva decretada por Alexandre de Moraes reforça a gravidade das acusações contra Silvinei Vasques, que integra o núcleo 2 do processo julgado pelo Supremo Tribunal Federal. Ele foi condenado em dezembro a 24 anos e seis meses de prisão por participação em organização criminosa que articulava um golpe de Estado. Essa decisão ainda não é definitiva, pois o julgamento está na fase de elaboração do acórdão, e o início do cumprimento da pena depende do esgotamento dos recursos apresentados.</p>
<p>Enquanto aguardava o desfecho do processo, Vasques estava submetido a medidas restritivas que buscavam garantir o andamento da investigação e o cumprimento da justiça. A tentativa de fuga e o uso de documentos falsos indicam uma tentativa de evitar a responsabilização criminal. Sua detenção pelas autoridades paraguaias ocorreu logo após a abordagem no aeroporto de Assunção, onde foi colocado à disposição do Ministério Público local para audiência de custódia, etapa que precede a entrega às autoridades brasileiras. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>O desdobramento da prisão preventiva e a transferência de Silvinei Vasques para o Brasil marcam um momento importante para o andamento do processo contra o grupo acusado de tramar o golpe de Estado. A atuação do Supremo Tribunal Federal permanece central para a conclusão do julgamento e a definição das penas. A segurança nas fronteiras e a cooperação internacional foram fundamentais para impedir a fuga do ex-diretor da PRF, demonstrando a articulação entre os países envolvidos. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>O que observar agora é o andamento da audiência de custódia no Paraguai e a efetiva transferência de Silvinei Vasques para o Brasil, o que permitirá o prosseguimento do cumprimento da prisão preventiva. Também é crucial acompanhar os recursos que poderão ser apresentados no Supremo Tribunal Federal, pois só após o esgotamento dessas etapas a pena poderá ser cumprida de forma definitiva, consolidando a resposta do sistema judiciário ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
