<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 01:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre e recebe homenagens no cenário político]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todas-as-tend%C3%AAncias-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira e ex-ministro em governos passados, faleceu no último domingo vítima de câncer no pâncreas. A gerou ampla repercussão entre líderes e amigos, que destacaram sua trajetória e legado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira e ex-ministro em governos passados, faleceu no último domingo vítima de câncer no pâncreas. A gerou ampla repercussão entre líderes e amigos, que destacaram sua trajetória e legado.</p>
<p>Raul Jungmann iniciou sua trajetória política como vereador e chegou a ocupar cargos de deputado federal e ministro da Defesa, Segurança Pública e Reforma Agrária. Atuou nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer, consolidando uma carreira marcada por compromisso com o serviço público e a democracia.</p>
<p>A morte de Jungmann provocou manifestações de diversas autoridades. O ex-presidente Michel Temer ressaltou sua dedicação ao país e sua marca em diferentes funções. O ministro do Desenvolvimento Agrário do governo Lula destacou a participação de Jungmann em conselhos e seu espírito democrático mesmo após deixar cargos públicos.</p>
<p>Ministros do Supremo Tribunal Federal também prestaram homenagens, reconhecendo sua integridade e contribuição para a estabilidade institucional do Brasil. Senadores, governadores e líderes partidários ressaltaram o legado de diálogo, competência e compromisso com o interesse público deixado por Jungmann. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Instituto Brasileiro de Mineração, presidido por Jungmann, informou que o velório ocorre nesta segunda-feira, das 15h30 às 17h, na capela do Cemitério Campo da Esperança, em Brasília, com cerimônia restrita a familiares e amigos próximos.</p>
<p>O velório de Raul Jungmann acontece hoje à tarde em Brasília, com cerimônia reservada a familiares e amigos próximos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
