<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 18:21:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Petistas superam bolsonaristas em pesquisa de dezembro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/post/2025/12/24/datafolha-petistas-bolsonaristas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 17:59:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/post/2025/12/24/datafolha-petistas-bolsonaristas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa Datafolha revela que 40% dos eleitores se declaram petistas, enquanto 34% se identificam como bolsonaristas. A mudança indica uma retomada da maioria petista, refletindo a polarização política após eventos recentes envolvendo Bolsonaro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa Datafolha revela que 40% dos eleitores se declaram petistas, enquanto 34% se identificam como bolsonaristas. A mudança indica uma retomada da maioria petista, refletindo a polarização política após eventos recentes envolvendo Bolsonaro.</p>
<p>A pesquisa realizada entre 2 e 4 de dezembro ouviu 2.002 pessoas em 113 municípios, com margem de erro de dois pontos percentuais. Os resultados mostram que o grupo de eleitores que se identifica como petista cresceu de 39% para 40%, enquanto os bolsonaristas caíram de 37% para 34%. Essa oscilação, embora dentro da margem de erro, altera a configuração anterior em que os dois grupos estavam empatados tecnicamente.</p>
<p>Essa mudança no perfil dos eleitores ocorre em um contexto marcado pela prisão e condenação de Bolsonaro por tentativa de golpe de Estado em setembro, além da prisão preventiva em novembro após violação da tornozeleira eletrônica. Esses acontecimentos podem ter influenciado a percepção do eleitorado, contribuindo para a oscilação dos percentuais entre os grupos políticos mais polarizados. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Além dos petistas e bolsonaristas, a pesquisa aponta que 18% dos entrevistados se consideram neutros, 6% não se identificam com nenhum dos grupos e 1% não soube responder. A presença significativa de eleitores neutros demonstra que, apesar da polarização, existe um segmento do eleitorado que ainda não se posicionou claramente, o que pode impactar futuras disputas eleitorais.</p>
<p>A metodologia da pesquisa incluiu uma escala de 1 a 5 para medir a identificação política, onde os que escolheram 1 ou 2 foram classificados como bolsonaristas e os que selecionaram 4 ou 5 como petistas. Essa forma de mensurar a preferência política permite uma análise mais detalhada do grau de alinhamento dos eleitores com os principais grupos, refletindo a intensidade da polarização no país.</p>
<p>O que observar agora é como esses percentuais vão evoluir nas próximas pesquisas, especialmente diante do cenário político ainda marcado por desdobramentos jurídicos envolvendo Bolsonaro e a aproximação das eleições. A variação dentro da margem de erro indica que o equilíbrio entre os grupos pode continuar a oscilar, influenciando a dinâmica da disputa política nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
