<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 07:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master e CPMI do INSS Vorcaro não comparece a depoimento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não irá depor na CPMI que investiga fraudes no INSS, O ministro André Mendonça determinou que a presença do banqueiro é facultativa, amparando a ausência marcada para segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não irá depor na CPMI que investiga fraudes no INSS, O ministro André Mendonça determinou que a presença do banqueiro é facultativa, amparando a ausência marcada para segunda-feira.</p>
<p>A decisão do Supremo Tribunal Federal permite que Daniel Vorcaro não compareça tanto à CPMI do INSS quanto à Comissão de Assuntos Econômicos, onde tinha depoimentos agendados. O ministro André Mendonça, relator do caso, considerou que a condição de investigado no processo justifica a não obrigatoriedade da presença nas audiências. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente da CPMI do INSS, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da ida do banqueiro e já alterou a pauta da reunião. Além disso, Mendonça determinou a devolução dos dados sigilosos de Vorcaro à comissão, incluindo informações de quebra de sigilo telemático, bancário e telefônico, que estavam sob custódia da presidência do Senado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Esses dados serão encaminhados para a Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master, e posteriormente compartilhados com a CPMI. O presidente da comissão classificou essa medida como uma vitória da transparência e destacou a importância do acesso às informações para o combate às fraudes.</p>
<p>A investigação envolve a Operação Compliance Zero, deflagrada em novembro de 2025, que apura a concessão de créditos falsos pelo Banco Master e a tentativa de compra da instituição pelo Banco Regional de Brasília, ligado ao governo do Distrito Federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é o andamento das investigações pela Polícia Federal com o compartilhamento dos dados sigilosos com a CPMI do INSS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
