<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 18:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil e EUA avançam em diálogo sobre visita e tarifas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chanceleres-de-brasil-e-eua-conversam-sobre-comercio-e-seguranca</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro das Relações Exteriores do Brasil, Mauro Vieira, conversou por telefone com o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio, para tratar de detalhes da visita do presidente Luiz Inácio Lula da Silva a Washington em março. A data da viagem ainda não foi divulgada, mas o contato entre os chanceleres reforça o diálogo bilateral em temas importantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro das Relações Exteriores do Brasil, Mauro Vieira, conversou por telefone com o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio, para tratar de detalhes da visita do presidente Luiz Inácio Lula da Silva a Washington em março. A data da viagem ainda não foi divulgada, mas o contato entre os chanceleres reforça o diálogo bilateral em temas importantes.</p>
<p>A conversa entre os ministros ocorreu em meio a negociações sobre o comércio bilateral e a situação política na região, incluindo a Venezuela e o combate ao crime organizado transnacional. O Brasil tem defendido o avanço no congelamento de ativos de organizações criminosas e o intercâmbio de informações financeiras entre os países para fortalecer a cooperação na segurança regional.</p>
<p>O presidente Lula mantém a posição histórica do Brasil de apoiar a Organização das Nações Unidas como o principal órgão de política multilateral, apesar de ter sido convidado a integrar o Conselho da Paz criado pelos Estados Unidos para a Faixa de Gaza e outros territórios. Ele ainda não respondeu ao convite e já manifestou críticas à proposta do conselho.</p>
<p>A taxação de produtos brasileiros pelos Estados Unidos permanece como um ponto central nas relações comerciais. Em agosto do ano passado, o governo dos EUA impôs uma tarifa de 50% sobre a maioria dos produtos brasileiros, com exceção de cerca de 700 itens. Embora parte das tarifas tenha sido retirada após encontros entre Lula e Trump, produtos como máquinas, móveis e calçados continuam sujeitos a taxas adicionais. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
