<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 10:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado. O projeto de lei, iniciativa do governo federal apresentada no fim do ano passado, visa suprir a carência de profissionais qualificados em gestão, ciência do esporte e políticas públicas no Brasil. A nova universidade poderá abrir campi em outros estados e terá estrutura organizacional definida por seu estatuto, respeitando o princípio da integração entre ensino, pesquisa e extensão.</p>
<p>A UFEsporte contará com bens móveis e imóveis da União para iniciar suas atividades e poderá receber receitas provenientes de serviços prestados, convênios e contratos nacionais e internacionais. Parte da receita de apostas poderá ser destinada pelo Ministério do Esporte para a instituição.</p>
<p>A oferta pública e gratuita incluirá cursos de tecnólogos, graduação e pós-graduação, abrangendo todas as regiões do país e garantindo acesso e permanência para atletas estudantes. Após autorização orçamentária, a universidade poderá realizar concursos públicos para cargos de professor e técnico-administrativo.</p>
<p>A criação da universidade foi considerada uma demanda da sociedade, destacando-se a importância para a formação de atletas e diretrizes para o esporte brasileiro. Houve críticas ao projeto, que foi classificado como eleitoreiro e populista, além de questionamentos sobre a capacidade do governo de manter novas instituições diante das já existentes. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto será encaminhado ao Senado para continuidade da tramitação e análise dos senadores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Análise do acordo Mercosul-União Europeia é suspensa no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros suspendeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, responsável pela análise do acordo. A retomada da votação está marcada para o dia 24 de fevereiro, quando será discutido o relatório elaborado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O relatório destaca que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores sensíveis. Além disso, prevê salvaguardas e mecanismos para solução de controvérsias, buscando equilibrar interesses econômicos entre os países envolvidos.</p>
<p>O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação, senador Nelsinho Trad, ressaltou os impactos econômicos do acordo e detalhou o caminho que a proposta seguirá no Congresso Nacional. A decisão sobre o acordo é aguardada para as próximas sessões parlamentares.</p>
<p>A votação do relatório do acordo entre Mercosul e União Europeia será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ da Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, com a expectativa de priorizar a análise da proposta que acaba com a jornada 6x1.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, com a expectativa de priorizar a análise da proposta que acaba com a jornada 6x1.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior para a presidência da CCJ ocorreu nesta terça-feira, consumando maioria simples entre os deputados presentes. O cargo foi assumido após acordo de lideranças e com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. A renovação do comando das comissões acontece no início de cada sessão legislativa, em fevereiro, e o mandato tem duração de um ano.</p>
<p>Uma das principais matérias na pauta da comissão é a proposta de emenda à Constituição que visa acabar com a jornada 6x1, encaminhada recentemente à CCJ pelo presidente da Câmara. A aprovação dessa emenda permitiria aos trabalhadores formais dois dias de folga semanal, diferente da legislação atual que garante apenas um dia de descanso.</p>
<p>Em entrevista após a posse, Leur Lomanto Júnior destacou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e confirmou ter conversado com Hugo Motta, que pediu prioridade para a análise da PEC da jornada 6x1. O novo presidente afirmou que a comissão consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A Comissão de Constituição e Justiça é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, sendo responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que chegam à Câmara. Lomanto ressaltou o compromisso com o devido processo legislativo, a legalidade e o respeito às instituições e à democracia.</p>
<p>O próximo passo será a escolha do novo vice-presidente da CCJ nas próximas reuniões da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino, que afeta os Três Poderes. Ele também defendeu o reajuste salarial para os servidores da Câmara, usando os mesmos parâmetros aplicados ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino, que afeta os Três Poderes. Ele também defendeu o reajuste salarial para os servidores da Câmara, usando os mesmos parâmetros aplicados ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.</p>
<p>A suspensão dos penduricalhos vale para os Três Poderes e incide sobre benefícios concedidos a servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil. Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi positiva e contribui para o debate sobre o tema, que é uma demanda da sociedade.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, o presidente da Câmara destacou a coerência da decisão com a defesa da Reforma Administrativa. Ele ressaltou que a Câmara aprovou o reajuste para seus servidores com critério, utilizando o mesmo parâmetro de aumento de aproximadamente 8% aplicado ao Judiciário, para evitar disparidades entre carreiras.</p>
<p>Motta explicou que o projeto de reajuste aprovado pela Câmara segue agora para análise do presidente da República. Ele enfatizou que a medida não se trata de um benefício exagerado, mas sim de uma ação justa e alinhada com os parâmetros já adotados em outros poderes. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste para os servidores da Câmara aguarda análise do presidente da República para seguir seu trâmite legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza redução da jornada 6x1 e acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados tem como prioridade votar a redução da jornada de trabalho da escala 6x1, com expectativa de votação para maio. O presidente da Casa também destacou a aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e as Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública como temas importantes para o ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados tem como prioridade votar a redução da jornada de trabalho da escala 6x1, com expectativa de votação para maio. O presidente da Casa também destacou a aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e as Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública como temas importantes para o ano.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados afirmou que a votação da redução da jornada 6x1 pode ocorrer em maio. Duas propostas estão em discussão: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. Ele ressaltou a importância de ouvir a sociedade e o setor produtivo para conduzir a discussão, destacando a evolução tecnológica e a necessidade de o Brasil acompanhar essas mudanças.</p>
<p>Além da jornada 6x1, a Câmara pretende aprovar o acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul, que precisa ser validado pelo Congresso. O tratado deve passar primeiro por uma comissão mista, prevista para ser analisada na semana seguinte ao Carnaval, antes de ser levado ao plenário. A aprovação permitirá o início das tratativas para abertura dos mercados europeus, beneficiando o agronegócio e outros setores.</p>
<p>Outro tema prioritário é a votação das Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública. A expectativa é retomar o debate após o Carnaval, levando a pauta para o plenário após aprovação na Comissão Especial. O presidente da Câmara classificou a segurança pública como uma pauta inadiável para o país.</p>
<p>A votação da redução da jornada 6x1 está prevista para maio, enquanto o acordo Mercosul-União Europeia deve ser analisado em comissão mista após o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
