<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 17:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula entrega 1.276 moradias do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O empreendimento Junção recebeu investimento de R$ 123,6 milhões do Fundo de Desenvolvimento Social com contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O empreendimento Junção recebeu investimento de R$ 123,6 milhões do Fundo de Desenvolvimento Social com contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O complexo habitacional Junção é formado por seis empreendimentos distintos, incluindo casas e apartamentos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias contam com infraestrutura urbana adequada, como transporte público e serviços de saúde e educação para atender os novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 unidades beneficiarão 5.104 pessoas e fazem parte da modalidade Entidades do Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite a participação ativa dos beneficiários na organização e execução dos projetos, em parceria com cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na gestão dos conjuntos habitacionais, ressaltando que elas superaram expectativas ao administrar e construir moradias de qualidade superior às contratadas de empresas. Além da construção, as entidades promovem mobilização social e orientações para garantir a boa convivência e manutenção dos espaços após a entrega das casas.</p>
<p>O investimento total no empreendimento Junção foi de R$ 123,6 milhões, provenientes do Fundo de Desenvolvimento Social com contrapartida do governo do estado. A meta do governo federal é contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o país, ampliando o acesso à moradia digna para famílias de baixa renda. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O programa Minha Casa, Minha Vida segue com o objetivo de contratar 3 milhões de moradias até o final de 2026 em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE propõe mudanças nas regras para eleições de 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de alterações para as Eleições 2026, abordando calendário, pré-campanha, pesquisas e recursos eleitorais. As contribuições da sociedade podem ser enviadas até 30 de janeiro por meio de formulário eletrônico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de alterações para as Eleições 2026, abordando calendário, pré-campanha, pesquisas e recursos eleitorais. As contribuições da sociedade podem ser enviadas até 30 de janeiro por meio de formulário eletrônico.</p>
<p>As propostas incluem aumento da responsabilidade das plataformas de redes sociais para remoção de conteúdos que atacam o processo eleitoral, sem necessidade de autorização judicial. Essa medida representa uma mudança em relação à regra vigente, que só responsabilizava provedores após decisão judicial. As normas sobre o uso de inteligência artificial na campanha permanecem inalteradas, mantendo a proibição do deep fake em áudio, vídeo ou combinação de ambos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No campo da pré-campanha, as minutas liberam transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos, desde que não contenham pedidos de votos ou menções às pré-candidaturas. Também estabelecem isenção para críticas à administração pública, mesmo com impulsionamento, se não envolverem disputa eleitoral. Manifestações espontâneas em ambientes como universidades e movimentos sociais são permitidas, desde que não financiadas por candidatos ou partidos.</p>
<p>Sobre o financiamento de campanha, a proposta permite que partidos alterem os critérios de distribuição de recursos até 30 de agosto, desde que justifiquem a mudança e obtenham aprovação da maioria do diretório nacional. Após o período de contribuições, o TSE realizará audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro para discutir as propostas. O plenário do tribunal tem até 5 de março para aprovar as normas.</p>
<p>O prazo para envio de sugestões termina em 30 de janeiro, com audiências públicas previstas para início de fevereiro e decisão final até 5 de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
