<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 01:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara analisa fim da escala 6x1 e redução da jornada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados recebeu proposta de Emenda à Constituição para acabar com a escala de trabalho 6x1 e limitar a jornada a 36 horas semanais. A proposta será analisada pela Comissão de Constituição e Justiça antes de seguir para comissão especial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados recebeu proposta de Emenda à Constituição para acabar com a escala de trabalho 6x1 e limitar a jornada a 36 horas semanais. A proposta será analisada pela Comissão de Constituição e Justiça antes de seguir para comissão especial.</p>
<p>A PEC 8/25, de autoria da deputada Erika Hilton, propõe o fim da escala 6x1, que consiste em seis dias de trabalho seguidos por um dia de descanso. Além disso, a proposta limita a jornada normal de trabalho a 36 horas semanais, com vigência prevista para 360 dias após sua. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente da Câmara, Hugo Motta, informou que apensou à proposta outra de teor semelhante do deputado Reginaldo Lopes. Essa segunda proposta também reduz a jornada para 36 horas semanais, mas prevê a entrada em vigor da nova jornada apenas dez anos após sua. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ambas as propostas facultam a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. Atualmente, a Constituição estabelece jornada de até oito horas diárias e 44 horas semanais.</p>
<p>Hugo Motta afirmou que todos os setores serão ouvidos com equilíbrio e responsabilidade para garantir uma legislação atualizada. Ele ressaltou a importância de o Brasil avançar, especialmente diante das mudanças tecnológicas no mundo do trabalho. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A proposta segue para análise da Comissão de Constituição e Justiça, que decidirá sobre sua admissibilidade para prosseguir na tramitação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisa e amplia produção de vacinas no Butantan]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para ampliar a produção de vacinas no Brasil. O anúncio ocorreu em evento no Instituto Butantan, que iniciou a vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para ampliar a produção de vacinas no Brasil. O anúncio ocorreu em evento no Instituto Butantan, que iniciou a vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária.</p>
<p>Durante o evento em São Paulo, Lula ressaltou que a escolha pela parceria com a China visa o benefício do país, especialmente para produzir vacinas em quantidade ainda não alcançada no Brasil. O Ministério da Saúde já adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina contra a dengue, desenvolvida pelo Butantan após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos estadual e federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A vacinação inicial contra a dengue contempla 1,2 milhão de profissionais da linha de frente do Sistema Único de Saúde. A expansão para outros grupos, entre 15 e 59 anos, começando pelos mais velhos, está prevista para breve. A expectativa é que a produção aumente em 30 vezes com a transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines, fruto da parceria estratégica entre Brasil e China.</p>
<p>Lula destacou a importância de combater as fake news que prejudicam a vacinação e defendeu campanhas para convencer a população a retomar a imunização. O presidente afirmou que é obrigação de todos, incluindo escolas, igrejas e políticos, incentivar a vacinação para evitar impactos negativos causados por vírus e bactérias.</p>
<p>O governo federal anunciou um investimento de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar a infraestrutura e a capacidade produtiva de vacinas e insumos biológicos. Os recursos serão aplicados em tecnologias como RNA mensageiro, fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo para a vacina DTPa, produção da vacina contra HPV e expansão da produção de soros.</p>
<p>O Instituto Butantan segue com a ampliação da produção e o Ministério da Saúde prepara a próxima fase da vacinação contra a dengue para o público geral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
