<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 08:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula se reúne com líderes europeus para avançar acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontra-se nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião acontece no Palácio Itamaraty e será seguida de uma declaração conjunta à imprensa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontra-se nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião acontece no Palácio Itamaraty e será seguida de uma declaração conjunta à imprensa.</p>
<p>O encontro ocorre após mais de 25 anos de negociações que resultaram em um acordo comercial para criar uma zona de livre comércio com 720 milhões de habitantes e um Produto Interno Bruto conjunto de 22 trilhões de dólares. A cerimônia de ratificação entre Mercosul e União Europeia está marcada para sábado, em Assunção, Paraguai, com a presença de líderes europeus e ministros das Relações Exteriores do Mercosul.</p>
<p>Na terça-feira, Lula conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, e ambos concordaram em trabalhar rapidamente para implementar o acordo, visando que as populações percebam resultados concretos da parceria. Apesar do apoio de governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas, que temem impactos climáticos e na concorrência agrícola.</p>
<p>A implementação do acordo será gradual, com efeitos práticos a serem sentidos ao longo de vários anos. Na França, agricultores protestaram em Paris com tratores, pela segunda vez em uma semana, demonstrando a oposição de parte do setor agrícola europeu ao acordo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo Mercosul-União Europeia será realizada neste sábado em Assunção, com presença dos líderes e ministros envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem situação na Venezuela e fortalecem parceria bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a crise na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação com a situação e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para fortalecer a governança global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a crise na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação com a situação e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para fortalecer a governança global.</p>
<p>O Palácio do Planalto informou que os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin enfatizaram a importância das instituições internacionais, especialmente as Nações Unidas e seu Conselho de Segurança, para a estabilidade global. O Kremlin destacou que a conversa teve foco na situação da Venezuela, ressaltando a garantia da soberania estatal e dos interesses nacionais do país sul-americano.</p>
<p>Ambos concordaram em continuar coordenando esforços para reduzir a tensão na América Latina e outras regiões, inclusive no âmbito da ONU e do BRICS. A conversa também abordou a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, marcada para 5 de fevereiro em Brasília, que visa dinamizar áreas prioritárias como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência, tecnologia, educação e cultura. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Putin comprometeu-se a enviar uma delegação de alto nível para participar presencialmente do encontro em Brasília, a pedido do presidente Lula Os dois líderes criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares dos Estados Unidos, classificando a ação como violação do direito internacional. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lula afirmou que tais atos representam uma afronta grave à soberania venezuelana e criam um precedente perigoso para a comunidade internacional, alertando para os riscos de um mundo dominado pela lei do mais forte, em detrimento do multilateralismo.</p>
<p>Acompanhe a realização da 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, prevista para 5 de fevereiro em Brasília.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
