<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 18:59:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. Para isso, é necessário que o Parlamento Europeu e os congressos dos países do Mercosul aprovem o pacto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. Para isso, é necessário que o Parlamento Europeu e os congressos dos países do Mercosul aprovem o pacto.</p>
<p>Alckmin explicou que a aprovação do acordo depende da internalização nos parlamentos dos países envolvidos, incluindo Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Ele ressaltou que, caso o Congresso brasileiro vote no primeiro semestre, o Brasil poderá iniciar a vigência do acordo independentemente dos demais países do Mercosul. O vice-presidente destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade.</p>
<p>O acordo tem potencial para gerar empregos e aumentar investimentos, com expectativa de maior fluxo de capitais europeus para o Mercosul e vice-versa. Alckmin enfatizou que a União Europeia é um parceiro comercial relevante, com uma corrente comercial de US$ 100 bilhões no último ano. A indústria de transformação brasileira exportou US$ 23,6 bilhões para a União Europeia, crescimento superior à média mundial, e cerca de 30% dos exportadores brasileiros atuam naquele continente, empregando mais de três milhões de trabalhadores.</p>
<p>Além dos benefícios econômicos, o acordo fortalece o multilateralismo e estabelece compromissos para o combate às mudanças climáticas, promovendo um comércio com regras e sustentabilidade. Alckmin destacou que o pacto representa uma resposta importante ao atual cenário geopolítico marcado por instabilidade e conflitos, reforçando a abertura comercial e o fortalecimento das relações internacionais.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo por ampla maioria dos países membros, classificando a decisão como histórica. O compromisso é de promover crescimento, geração de empregos e garantir os interesses dos consumidores e das empresas europeias, consolidando uma parceria estratégica entre os dois blocos econômicos.</p>
<p>O próximo passo é a aprovação do acordo pelos parlamentos dos países do Mercosul e pela União Europeia para que o pacto entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e estabelece regras mais rigorosas para devedores contumazes, visando coibir a inadimplência reiterada e proteger contribuintes que cumprem suas obrigações fiscais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e estabelece regras mais rigorosas para devedores contumazes, visando coibir a inadimplência reiterada e proteger contribuintes que cumprem suas obrigações fiscais.</p>
<p>A lei cria a figura do devedor contumaz, definido como aquele que pratica inadimplência reiterada usando essa prática como estratégia de negócio. Esses contribuintes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm direito à extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que paguem o tributo.</p>
<p>Além das medidas contra sonegadores, a legislação institui programas para estimular a conformidade tributária, como o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia). Também foram criados o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA), voltados para o âmbito aduaneiro.</p>
<p>O objetivo principal da lei é impedir que empresas utilizem brechas legais para ficar anos sem pagar impostos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A medida busca garantir justiça fiscal e fortalecer a arrecadação, promovendo um ambiente mais equilibrado para todos os contribuintes. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A próxima etapa é a dos regulamentos para implementação dos programas de conformidade tributária previstos na nova lei.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
