<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 00:59:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada e fim da escala 6x1 ganham força no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre. Propostas tramitam no Congresso com apoio do presidente e líderes parlamentares, buscando avanços nas condições de trabalho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre. Propostas tramitam no Congresso com apoio do presidente e líderes parlamentares, buscando avanços nas condições de trabalho.</p>
<p>O presidente da República incluiu o tema na mensagem enviada ao Congresso Nacional, destacando-o como prioridade. O presidente da Câmara dos Deputados garantiu que o debate avançaria na Casa, sinalizando empenho para a aprovação das mudanças trabalhistas.</p>
<p>No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou a Proposta de Emenda à Constituição 148/2015, que prevê o fim da escala 6x1 e a redução gradual da jornada para 36 horas semanais. A proposta está pronta para ser pautada em plenário a qualquer momento, enquanto na Câmara a redução para 40 horas foi aprovada, mas o fim da escala 6x1 rejeitado.</p>
<p>Sete proposições sobre o tema tramitam no Congresso, com autores de diferentes espectros ideológicos. O senador autor da PEC mais antiga acredita que o momento político é favorável para aprovar as mudanças, que beneficiariam milhões de trabalhadores, especialmente mulheres, e teriam impacto positivo na saúde mental e física. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo planeja enviar um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval. Apesar da resistência dos setores empresariais, o debate público está mais favorável à redução da jornada, e há esforço para unificar estratégias entre autores das propostas.</p>
<p>O projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 deve ser enviado ao Congresso logo após o carnaval para acelerar a votação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal planeja aumentar de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões o orçamento do Regime Especial da Indústria Química (Reiq) em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular investimentos na indústria química nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal planeja aumentar de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões o orçamento do Regime Especial da Indústria Química (Reiq) em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular investimentos na indústria química nacional.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços anunciou a ampliação do orçamento do Reiq durante reunião com representantes do setor, sindicalistas e políticos em Brasília. O programa oferece incentivos fiscais por meio da redução de tributos federais como Cofins e PIS/Pasep, buscando reduzir custos de produção e aumentar a competitividade da indústria química. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos recursos é uma resposta às demandas de lideranças industriais e políticas, especialmente de regiões como Cubatão, que enfrentam o fechamento de fábricas e perda de empregos qualificados. O prefeito de Cubatão destacou que a medida ajudará a evitar novas demissões e promoverá investimentos no polo industrial local.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química considera a ação um passo importante para evitar a desestruturação da base industrial do setor, mas ressalta a necessidade de outras iniciativas, como a implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química (Presiq), que garantirá incentivos de R$ 3 bilhões anuais a partir de 2027. O aporte ao Reiq em 2024 visa suprir a lacuna até o início dos efeitos do Presiq. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do aumento do orçamento, o governo federal intensifica ações de defesa comercial para proteger a indústria química nacional, reforçando o compromisso com a sustentabilidade e competitividade do setor estratégico.</p>
<p>O próximo passo será a realização dos atos presidenciais previstos para fortalecer a indústria química e garantir a aplicação dos recursos ampliados ainda em 2024.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado cria subcomissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. A comissão terá 13 membros e será coordenada pelo senador Renan Calheiros, que classificou o caso como a maior fraude bancária da história do Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. A comissão terá 13 membros e será coordenada pelo senador Renan Calheiros, que classificou o caso como a maior fraude bancária da história do Brasil.</p>
<p>A subcomissão, chamada Comissão do Banco Master, foi criada para fiscalizar os fatos e condutas atribuídas ao banco, que enfrenta suspeitas de fraudes que podem chegar a 17 bilhões de reais. Renan Calheiros destacou que o trabalho da comissão será complementar ao das comissões parlamentares de inquérito, reforçando a competência do Senado para fiscalizar o sistema financeiro. Ele afirmou que a comissão atuará sem retaliações ou omissões, responsabilizando culpados independentemente do cargo ou posição. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A legislação permite que a comissão proponha a quebra de sigilo, desde que aprovada pelo plenário do Senado, para aprofundar as investigações. O senador informou que pretende questionar formalmente o presidente da República sobre uma reunião envolvendo o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, para obter esclarecimentos que possam ajudar no processo investigativo. Além disso, a comissão planeja se reunir com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o caso, ressaltando que o órgão regulador demorou a liquidar o banco investigado.</p>
<p>Renan Calheiros ressaltou que o Banco Central é a principal fonte de informações para a comissão, dada sua atuação no sistema financeiro. A subcomissão foi instalada em resposta à gravidade do escândalo e aos pedidos de instalação de CPIs sobre o tema. O objetivo é garantir transparência e responsabilização, diante do impacto e da magnitude dos lesados pelo caso Banco Master. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A comissão seguirá com reuniões e consultas para aprofundar as investigações sobre o Banco Master e seus desdobramentos no sistema financeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula assina pacto nacional para combater feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, enfatizando que o combate à violência contra a mulher deve ser responsabilidade da sociedade, especialmente dos homens. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões contra meninas e mulheres em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, enfatizando que o combate à violência contra a mulher deve ser responsabilidade da sociedade, especialmente dos homens. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões contra meninas e mulheres em todo o país.</p>
<p>Durante a cerimônia no Palácio do Planalto, Lula destacou que não basta apenas não ser agressor, mas que cada homem tem a missão de lutar para que não haja mais agressões. O presidente ressaltou que o ambiente doméstico é um dos principais locais de violência contra mulheres, que morrem frequentemente pelas mãos de atuais ou ex-companheiros, além de desconhecidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A primeira-dama Janja da Silva abriu o evento lendo uma história real de agressão sofrida por uma mulher, reforçando a importância da solidariedade masculina às vítimas. Ela pediu que os homens se posicionem ao lado das mulheres diante de situações de violência, reforçando o compromisso de construir uma sociedade onde elas possam viver em paz. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, afirmou que mudanças na lei são importantes, mas insuficientes, defendendo uma transformação cultural que envolva o Estado, a sociedade e as famílias. Para Fachin, a verdadeira paz surge com proteção, liberdade e dignidade, e não do medo e do silêncio.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou que o Brasil registrou uma média de quatro mulheres assassinadas por dia em 2025, destacando a urgência de ações efetivas para enfrentar esse grave problema. O pacto nacional busca promover cooperação federativa entre os governos para fortalecer políticas públicas de combate à violência contra a mulher.</p>
<p>O pacto segue para implementação com ações coordenadas entre os Três Poderes visando a prevenção e combate ao feminicídio em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rodrigo Bacellar renova pedido de licença na Alerj]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após ser preso durante operação da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após ser preso durante operação da Polícia Federal.</p>
<p>Rodrigo Bacellar foi preso em 3 de dezembro durante a Operação Unha e Carne, da Polícia Federal, acusado de vazar informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado estadual Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias. TH Joias é acusado de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho, principal facção criminosa do Rio de Janeiro.</p>
<p>Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Alerj. Ele ocupava o comando da Casa desde 2023 e chegou a exercer interinamente o cargo de governador na ausência do titular Cláudio Castro. Cinco dias após a prisão, o plenário da Alerj decidiu pela sua soltura, com 42 votos a 21. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Após a soltura, Bacellar apresentou um pedido de licença por dez dias para tratar de assuntos particulares, válido até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. O novo pedido de licença, válido até 11 de fevereiro, foi apresentado na volta do recesso. A presidência da Alerj está sendo ocupada pelo deputado Guilherme Delaroli durante o afastamento.</p>
<p>Por decisão do ministro Alexandre de Moraes, Bacellar deve usar tornozeleira eletrônica e cumprir restrições, como recolhimento domiciliar das 19h às 6h, proibição de comunicação com outros investigados, suspensão do porte de arma e entrega do passaporte. O caso tramita no Supremo Tribunal Federal no âmbito da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 635, que investiga a atuação dos principais grupos criminosos violentos no estado.</p>
<p>O pedido de licença de Bacellar será analisado pela Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro para decidir sobre sua validade e prorrogação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
