<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 13:26:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central revela nova fraude e crise no banco Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/30/em-resposta-ao-tcu-bc-cita-nova-investigacao-sigilosa-sobre-fraudes-do-master.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:52:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/30/em-resposta-ao-tcu-bc-cita-nova-investigacao-sigilosa-sobre-fraudes-do-master.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Central comunicou ao Ministério Público Federal uma nova fraude envolvendo o banco Master, além de detalhar as dificuldades financeiras que levaram à sua liquidação. O relatório expõe tentativas frustradas de manter o banco em funcionamento e destaca o papel do Fundo Garantidor de Crédito na mitigação dos impactos, apontando os próximos passos das investigações e depoimentos em andamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central comunicou ao Ministério Público Federal uma nova fraude envolvendo o banco Master, além de detalhar as dificuldades financeiras que levaram à sua liquidação. O relatório expõe tentativas frustradas de manter o banco em funcionamento e destaca o papel do Fundo Garantidor de Crédito na mitigação dos impactos, apontando os próximos passos das investigações e depoimentos em andamento.</p>
<p>O Banco Central encaminhou uma investigação sigilosa ao Ministério Público Federal sobre novas fraudes cometidas pelo banco Master, além das já identificadas no valor de R$ 12,2 bilhões. O documento detalha que o banco firmou um contrato com o Fundo Garantidor de Crédito (FGC) em maio de 2025 para honrar compromissos com clientes, demonstrando que o Master já enfrentava sérias dificuldades financeiras. Essa situação revela a complexidade da crise e a tentativa de manter a operação do banco, ainda que de forma insustentável.</p>
<p>O relatório do Banco Central também apresenta um histórico das negociações para aportes financeiros que visavam garantir a continuidade do banco, todas sem sucesso. Além disso, expõe transações irregulares entre o Master e o BRB, relacionadas à tentativa de venda do banco privado para o público do governo do Distrito Federal. Essas informações indicam que as irregularidades foram sistemáticas e envolveram movimentações financeiras complexas, que dificultaram a recuperação da instituição e levaram à sua liquidação. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>A nova fraude comunicada ao Ministério Público Federal no dia 17 de novembro de 2025 coincide com a operação da Polícia Federal que resultou na prisão do dono do Master, Daniel Vorcaro, por fraudes bancárias. A estratégia fraudulenta teria sido criada para atender a exigência do Banco Central de novos aportes de capital, evidenciando desvios de recursos e gestão fraudulenta. A investigação identificou ligações com fundos envolvidos em outro escândalo, a operação Carbono Oculto, o que amplia o alcance das irregularidades e reforça a gravidade do caso.</p>
<p>O contrato firmado com o Fundo Garantidor de Crédito em maio de 2025 proibiu o Master de captar recursos por meio da venda de CDBs com taxas acima de 100% do CDI, prática que havia gerado problemas de liquidez ao banco. Entre maio e outubro do mesmo ano, o FGC destinou cerca de R$ 4,3 bilhões para quitar CDBs emitidos pelo Master, evidenciando a incapacidade do banco de honrar seus compromissos. Esse cenário demonstra a deterioração financeira e o papel do FGC na tentativa de minimizar os prejuízos para os clientes.</p>
<p>O relatório foi solicitado pelo Tribunal de Contas da União e assinado pelos diretores de Fiscalização e de Reorganização do Sistema Financeiro do Banco Central, afastando especulações sobre divergências internas. Nesta terça-feira, um dos diretores deporá à Polícia Federal e a um juiz auxiliar do Supremo Tribunal Federal, podendo ocorrer acareação com Daniel Vorcaro e o ex-presidente do BRB. O que observar agora são os desdobramentos das investigações e depoimentos que poderão esclarecer a extensão das fraudes e as responsabilidades na crise do banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
