<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 20:58:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de banqueiro e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou nesta sexta-feira a defesa do dono do Banco Master, envolvido em um golpe bilionário, durante cerimônia em Maceió. Ele também ressaltou conquistas do seu terceiro mandato, como a queda da inflação e o aumento de empregos formais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou nesta sexta-feira a defesa do dono do Banco Master, envolvido em um golpe bilionário, durante cerimônia em Maceió. Ele também ressaltou conquistas do seu terceiro mandato, como a queda da inflação e o aumento de empregos formais.</p>
<p>Lula afirmou que muitas pessoas defendem o banqueiro responsável por um desfalque de quase 40 bilhões de reais por falta de vergonha na cara. Ele destacou que os recursos para cobrir o rombo virão do Fundo Garantidor de Crédito, afetando bancos como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú. Essa foi a primeira vez que o presidente se manifestou publicamente sobre o escândalo envolvendo o Banco Master, sem citar diretamente o nome do empresário.</p>
<p>Durante a cerimônia de entrega de 1.337 moradias do programa Minha Casa, Minha Vida em Maceió, Lula comemorou a marca de 2 milhões de contratações do programa desde 2023. O presidente também destacou a queda da inflação, que atingiu o menor patamar em 27 anos em outubro do ano passado, e o aumento de 5 milhões de empregos com carteira assinada no acumulado desde 2023.</p>
<p>Lula anunciou que 2026 será o ano da comparação entre as realizações do seu governo e as dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro Ele ressaltou que encontrou o país desmantelado e que o atual governo tem investido em estradas, saúde, universidades e institutos federais. O presidente alertou para os perigos das fake news e reforçou a importância de combater a mentira e o ódio na sociedade. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente fez um apelo para que os homens se envolvam no combate à violência contra as mulheres, destacando que a maioria dos casos de feminicídio é cometida por homens. Ele entregou também sete ambulâncias para Alagoas, destinadas a renovar a frota do Samu, além de 17 Unidades Odontológicas Móveis para o estado, reforçando programas de saúde pública como o Brasil Sorridente. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente Lula segue com agenda em Alagoas e deve detalhar novas ações sociais e de saúde nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
