<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 11:26:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil pede palavra na ONU após ataque dos EUA à Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/05/brasil-deve-pedir-a-palavra-em-reuniao-do-conselho-de-seguranca-da-onu-sobre-venezuela-nesta-segunda.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:41:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/05/brasil-deve-pedir-a-palavra-em-reuniao-do-conselho-de-seguranca-da-onu-sobre-venezuela-nesta-segunda.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil deve pedir a palavra na reunião extraordinária do Conselho de Segurança da ONU para se posicionar contra o ataque dos Estados Unidos à Venezuela. A fala reafirmará a condenação brasileira à ação militar, destacando sua violação à soberania venezuelana e ao direito internacional, e seguirá o discurso do governo brasileiro na Celac e do presidente Lula.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil deve pedir a palavra na reunião extraordinária do Conselho de Segurança da ONU para se posicionar contra o ataque dos Estados Unidos à Venezuela. A fala reafirmará a condenação brasileira à ação militar, destacando sua violação à soberania venezuelana e ao direito internacional, e seguirá o discurso do governo brasileiro na Celac e do presidente Lula.</p>
<p>O Conselho de Segurança da Organização das Nações Unidas se reúne para discutir o ataque dos Estados Unidos à Venezuela ocorrido na madrugada de sábado, que resultou na captura do presidente Nicolás Maduro e sua esposa. A reunião foi solicitada pela Colômbia, e o Brasil pretende participar pedindo a palavra para manifestar sua posição contrária à ação militar. Apesar de não ser membro permanente do conselho, o Brasil busca reforçar sua visão sobre a importância do respeito à soberania dos países e às normas internacionais, o que indica a intenção de influenciar o debate diplomático em nível global. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O representante brasileiro na ONU irá reiterar que o ataque é uma afronta à soberania da Venezuela e contraria as regras do direito internacional. Esse posicionamento se alinha ao pronunciamento do ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, na reunião da Celac, e à nota oficial do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que classificou a ação como um precedente perigoso que ameaça a paz regional. A fala brasileira busca fortalecer o argumento de que a solução para a crise venezuelana deve ser pacífica e respeitosa à autodeterminação do povo venezuelano, reforçando o papel do multilateralismo. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>O presidente Lula nal. Ele também alertou para o perigo de um mundo dominado pela lei do mais forte, em detrimento do multilateralismo e da cooperação entre nações. O governo brasileiro convocou uma reunião ministerial para avaliar possíveis respostas políticas e monitorar eventuais impactos na fronteira com a Venezuela, evidenciando a preocupação com a segurança regional e a necessidade de uma reação coordenada. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Além do Brasil, outros países como México, Chile, Colômbia, Uruguai e Espanha manifestaram preocupação com a ação militar dos Estados Unidos, considerando-a um precedente perigoso e uma ameaça à população civil. Esses países reforçaram a importância de resolver a situação venezuelana sem interferências externas e por meio de um processo político inclusivo liderado pelos próprios venezuelanos. O posicionamento conjunto realça o consenso internacional em favor do respeito ao direito internacional e da busca por soluções diplomáticas para conflitos regionais. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>A reunião da Celac realizada no domingo para discutir o ataque à Venezuela terminou sem um posicionamento conjunto devido à falta de consenso entre os países membros. O ministro Mauro Vieira participou do encontro, que evidenciou divergências sobre como abordar a crise. O que observar agora é como o Brasil e outros países continuarão a atuar no âmbito internacional para pressionar pela resolução pacífica da crise venezuelana, mantendo o respeito à soberania e ao direito internacional, enquanto acompanham os desdobramentos políticos e diplomáticos decorrentes do ataque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
