<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 16:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado. O projeto de lei, iniciativa do governo federal, tem como objetivo suprir a carência de profissionais qualificados nas áreas de gestão, ciência do esporte e políticas públicas. A universidade poderá abrir campi em outros estados futuramente, oferecendo cursos de tecnólogos, graduação e pós-graduação em todo o país.</p>
<p>A nova instituição funcionará como autarquia, utilizando bens móveis e imóveis da União para seu início administrativo. Parte da receita proveniente de apostas poderá ser destinada ao Ministério do Esporte para o financiamento da universidade, que também contará com recursos de convênios e serviços prestados.</p>
<p>O estatuto da universidade definirá sua estrutura e funcionamento, garantindo a integração entre ensino, pesquisa e extensão, além de respeitar normas de inclusão e cotas. A instituição poderá organizar concurso público para ingresso de professores e técnicos administrativos após autorização orçamentária.</p>
<p>A criação da universidade foi defendida como uma demanda da sociedade e dos esportistas brasileiros, que buscam formação de atletas e diretrizes para o esporte nacional. Entretanto, houve críticas ao projeto, que foi considerado eleitoreiro e sem previsão orçamentária para sua implementação. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto será encaminhado ao Senado para continuidade da tramitação legislativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Análise do acordo Mercosul-União Europeia é suspensa no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu nesta terça-feira a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia devido a pedido de vista. A votação será retomada no dia 24 de fevereiro após suspensão da reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu nesta terça-feira a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia devido a pedido de vista. A votação será retomada no dia 24 de fevereiro após suspensão da reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
<p>O pedido de vista foi feito pelo deputado Renildo Calheiros, o que suspendeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, conhecida como Parlasul. O relatório a ser votado foi elaborado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia, e aguarda retomada da sessão para deliberação. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, o deputado Arlindo Chinaglia ressaltou que o acordo estabelece uma ampla área de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. O documento prevê redução gradual de tarifas, preservação de setores sensíveis, além de mecanismos para solução de controvérsias e salvaguardas.</p>
<p>O senador Nelsinho Trad, presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, destacou os impactos econômicos do acordo e explicou o caminho que a proposta seguirá no Congresso Nacional. A expectativa é que o debate avance após a retomada da votação.</p>
<p>A votação do relatório do acordo Mercosul-União Europeia será retomada no dia 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando suas funções em fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando suas funções em fevereiro.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu após acordo entre lideranças e contou com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. A comissão é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, e sua presidência é renovada no início de cada sessão legislativa. O novo presidente destacou a importância de zelar pelo devido processo legislativo, pela legalidade e pelo respeito às instituições e à democracia.</p>
<p>Uma das prioridades da CCJ sob a presidência de Lomanto será a análise da proposta de emenda à Constituição que extingue a jornada de trabalho 6x1, encaminhada recentemente à comissão. A PEC prevê a concessão de dois dias de folga semanal aos trabalhadores formais, atualmente garantido apenas um dia. O presidente da Câmara solicitou que a comissão dê prioridade à tramitação dessa proposta.</p>
<p>Lomanto afirmou que a CCJ consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o processo de análise da proposta. Ele também ressaltou que 2026 será um ano desafiador devido ao calendário eleitoral. A escolha do novo vice-presidente da comissão deve ocorrer nas próximas reuniões. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A CCJ seguirá com a análise da PEC da jornada 6x1 e a escolha do vice-presidente nas próximas sessões da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da Câmara apoia suspensão de penduricalhos e defende reajuste]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, manifestou apoio à suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino, que afeta servidores dos Três Poderes. Ele também defendeu o reajuste salarial dos servidores da Câmara, baseado nos mesmos parâmetros aplicados ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, manifestou apoio à suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino, que afeta servidores dos Três Poderes. Ele também defendeu o reajuste salarial dos servidores da Câmara, baseado nos mesmos parâmetros aplicados ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.</p>
<p>A suspensão dos penduricalhos, benefícios concedidos a servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil, vale para os Três Poderes. Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi acertada e contribui para o debate que a sociedade exige sobre o tema. O presidente da Câmara destacou a importância de discutir essas questões com responsabilidade e transparência.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Motta explicou que o reajuste aos servidores da Câmara seguiu os mesmos critérios dos aumentos aplicados aos servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União. Ele ressaltou que o percentual aplicado foi de aproximadamente 8% e que o projeto aprovado demonstra coerência e critério, diferentemente de interpretações equivocadas divulgadas à sociedade.</p>
<p>O projeto de reajuste aprovado pela Câmara agora aguarda análise do presidente da República. Motta enfatizou que a medida visa evitar disparidades entre as carreiras e garantir justiça aos servidores, alinhando os aumentos com os parâmetros já sancionados para outras categorias públicas. A posição do presidente da Câmara reforça o compromisso com a responsabilidade fiscal e o diálogo sobre as reformas necessárias. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara segue para análise do presidente da República para decisão final.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados tem como prioridade a votação da redução da jornada de trabalho na escala 6x1, prevista para maio. O presidente da Casa destacou ainda a aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e as Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública como temas importantes para este ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados tem como prioridade a votação da redução da jornada de trabalho na escala 6x1, prevista para maio. O presidente da Casa destacou ainda a aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e as Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública como temas importantes para este ano.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados afirmou que a votação sobre a redução da jornada 6x1 pode ocorrer em maio, após ouvir a sociedade e o setor produtivo. Atualmente, duas propostas estão em discussão: a PEC 8/25, da deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. A intenção é atualizar a legislação diante dos avanços tecnológicos e das mudanças no mundo do trabalho.</p>
<p>Além da escala 6x1, a Câmara também prioriza a aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul. O tratado precisa ser aprovado em uma comissão mista, o que deve ocorrer na semana seguinte ao Carnaval, para depois ser levado ao plenário. A expectativa é que a validação pelo Congresso permita o início das negociações para a abertura dos mercados europeus, beneficiando o agronegócio e outros setores.</p>
<p>Outro tema destacado como prioridade é a votação das Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública. A retomada da discussão deve ocorrer após o Carnaval, com a expectativa de aprovação na Comissão Especial e posterior encaminhamento ao plenário. A pauta da segurança pública é considerada inadiável pelo presidente da Câmara.</p>
<p>A Câmara deve retomar as discussões sobre segurança pública após o Carnaval e aguarda a aprovação do acordo Mercosul-União Europeia na comissão mista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
