<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 20:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende multilateralismo na política mundial]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de dominar a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de dominar a ONU.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra em Salvador, Lula destacou que a carta da ONU está sendo desrespeitada e que, em vez de reformar o Conselho de Segurança para incluir novos membros permanentes como Brasil, México e países africanos, há uma proposta dos Estados Unidos para criar uma nova organização sob seu controle. Ele afirmou que prevalece a lei do mais forte, o que compromete o multilateralismo.</p>
<p>Lula revelou que está em contato com líderes mundiais como Xi Jinping, Vladimir Putin, Narendra Modi e Claudia Sheinbaum para discutir formas de preservar o multilateralismo e evitar que a força e a intolerância prevaleçam nas relações internacionais. Ele também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, condenando a falta de respeito à integridade territorial sul-americana.</p>
<p>O presidente ressaltou que o Brasil não tem preferência por nenhum país específico, citando Estados Unidos, Cuba, Rússia e China, mas enfatizou que o país não aceitará voltar a ser colônia ou sofrer imposições externas. Lula defendeu a política baseada no diálogo e na paz, rejeitando guerras armadas e propondo o uso do convencimento e da democracia como instrumentos para resolver conflitos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do MST reuniu mais de 3 mil trabalhadores sem terra de todo o Brasil para debater temas como reforma agrária, produção de alimentos saudáveis, agroecologia e agricultura familiar, além da conjuntura política atual e o papel do movimento. O evento marcou os 42 anos do MST e contou com a presença de autoridades, parlamentares e representantes de movimentos sociais.</p>
<p>O presidente Lula segue em diálogo com líderes internacionais para buscar soluções que fortaleçam o multilateralismo nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado em investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado em investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>O pedido foi apresentado pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam atuação temerária do Executivo, risco ao erário e violação de princípios da administração pública. Entre os pontos citados estão a compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>Ibaneis Rocha negou envolvimento nas negociações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com o banqueiro Daniel Vorcaro. As investigações indicam que o BRB tentou adquirir uma fatia do Banco Master em 2025, com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. O BRB também é investigado por compra de carteiras de crédito de alto risco da instituição privada, com suspeitas de falhas graves de governança e possíveis ilícitos administrativos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Ex-executivos das duas instituições foram intimados a prestar depoimento no fim de janeiro e início de fevereiro. O Banco Central determinou que o BRB faça provisionamento para cobrir prejuízos estimados em R$ 4 bilhões, relacionados à liquidação do Banco Master em novembro.</p>
<p>Ex-executivos prestarão depoimento no fim de janeiro e início de fevereiro para avançar nas investigações sobre o caso BRB e Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
