<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 21:58:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne autoridades para combater crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. A ação conjunta visa enfrentar a crescente relevância do crime organizado no país,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. A ação conjunta visa enfrentar a crescente relevância do crime organizado no país.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-presidente Geraldo Alckmin, do vice-presidente do STF Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda Fernando Haddad, do presidente do Banco Central Gabriel Galípolo, do chefe da Receita Federal Robinson Barreirinhas, do diretor-geral da Polícia Federal Andrei Rodrigues, do procurador-geral da República Paulo Gonet, do ministro da Secretaria de Comunicação Social Sidônio Palmeira e do secretário-executivo da Fazenda Dario Durigan. A reunião destacou a necessidade de uma atuação conjunta de todos os órgãos do Estado para combater o crime organizado.</p>
<p>A reunião ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para abastecer o patrimônio pessoal dos investigados. O caso está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolveu um processo de liquidação do Banco Master pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça, Wellington Lima e Silva, afirmou que o tamanho do problema justifica a conjugação de esforços em grande escala. Ele deve se reunir novamente com o presidente Lula e o ex-ministro Ricardo Lewandowski para uma cerimônia simbólica de posse no cargo. Após o evento, Lima e Silva falará à imprensa para apresentar as prioridades de sua gestão à frente da pasta. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Nesta sexta-feira, o ministro da Justiça apresentará as prioridades da sua gestão em entrevista à imprensa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca paz e multilateralismo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, abordou a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o país. Ele destacou ainda que o Brasil é um país de paz e busca fortalecer o multilateralismo diante do cenário geopolítico atual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, abordou a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o país. Ele destacou ainda que o Brasil é um país de paz e busca fortalecer o multilateralismo diante do cenário geopolítico atual.</p>
<p>Alckmin afirmou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes, e que diversos países europeus mantêm exportações para o país. No entanto, ele destacou que a relação comercial do Brasil com o Irã é pequena e que a aplicação de super tarifação seria difícil, pois envolveria mais de 70 países, incluindo europeus.</p>
<p>O ministro lembrou que não houve uma ordem executiva do governo anterior dos EUA que efetivamente impusesse sanções ao Irã e expressou a expectativa de que tais medidas não sejam aplicadas, já que impostos de exportação possuem uma lógica regulatória que afetaria o mundo inteiro. Ele ressaltou que a Europa, incluindo a Alemanha, também mantém comércio exterior com o Irã.</p>
<p>Alckmin destacou que o Brasil não possui litígios com outros países e enfatizou que a última guerra envolvendo o país ocorreu há mais de um século. Ele reforçou que o Brasil é um país de paz e que sempre atua para promovê-la, destacando que a guerra traz morte, pobreza e falência da boa política. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Por fim, o ministro classificou o momento geopolítico atual como difícil para o mundo e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido. Ele afirmou que o país seguirá promovendo a paz, fortalecendo o multilateralismo e buscando melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as decisões internacionais sobre sanções e os impactos no comércio brasileiro nos próximos meses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, dia 17, e deve entrar em vigor ainda neste primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou a importância do acordo para ampliar o comércio entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, dia 17, e deve entrar em vigor ainda neste primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou a importância do acordo para ampliar o comércio entre os blocos.</p>
<p>O acordo envolve cinco países do Mercosul, incluindo a Bolívia, e 27 países da União Europeia, abrangendo um mercado de 720 milhões de pessoas e US$ 22 trilhões. Alckmin ressaltou que o tratado prevê a eliminação de tarifas, possibilitando o livre comércio com regras claras entre os blocos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro afirmou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade, além de destacar que o comércio exterior é fundamental para a geração de empregos. Alckmin classificou o acordo como um exemplo mundial, especialmente em um contexto de instabilidade política e geopolítica, com guerras e protecionismo. O tratado demonstra que é possível fortalecer o multilateralismo e o livre comércio por meio do diálogo e da negociação.</p>
<p>O próximo passo será a aprovação do acordo pelo Parlamento Europeu e pelo Congresso brasileiro para que o tratado entre em vigor ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
