<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 02:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou viagem aos Estados Unidos em março para reunião bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação ocorreu durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou viagem aos Estados Unidos em março para reunião bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação ocorreu durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do encontro entre as duas principais democracias do Ocidente para discutir as relações bilaterais. Ele afirmou que a conversa presencial entre chefes de Estado é essencial para fortalecer os laços entre Brasil e Estados Unidos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente também comentou sobre a recente conversa telefônica com Trump, na qual trataram de temas como a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. Lula afirmou estar convencido de que o multilateralismo será fortalecido e que as economias voltarão a crescer em breve.</p>
<p>Sobre a crise na Venezuela, Lula revelou ter conversado duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez, mas sem detalhes devido à situação recente. Ele pretende manter contato e destacou a importância de que os Estados Unidos permitam que a Venezuela cuide de sua soberania e interesses democráticos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente ressaltou ainda o diálogo com outros líderes internacionais em defesa do multilateralismo, mencionando conversas recentes com Emmanuel Macron e Gabriel Boric. A viagem a Washington está marcada para o início de março, com o objetivo de aprofundar as relações diplomáticas. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre a viagem de Lula aos Estados Unidos e os desdobramentos do encontro bilateral em março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de lembrar os horrores cometidos contra a humanidade. Ele destacou a importância de combater o autoritarismo, o ódio e o preconceito étnico e religioso para evitar tragédias semelhantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de lembrar os horrores cometidos contra a humanidade. Ele destacou a importância de combater o autoritarismo, o ódio e o preconceito étnico e religioso para evitar tragédias semelhantes.</p>
<p>O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial exterminou milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida porque marca o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas em 1945.</p>
<p>Em 2004, Lula assinou uma petição junto ao Congresso Judaico Mundial para que a Organização das Nações Unidas oficializasse essa data, o que ocorreu no ano seguinte. A mensagem reforça a importância de recordar as vítimas e prestar solidariedade às famílias afetadas por essa tragédia. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente afirmou que o dia é também uma oportunidade para defender os Direitos Humanos, a convivência pacífica e as instituições democráticas. Esses elementos são fundamentais para construir um mundo mais justo para as próximas gerações.</p>
<p>Acompanhe os próximos pronunciamentos oficiais sobre direitos humanos e políticas de memória histórica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro prevê fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no primeiro semestre deste ano. A mudança visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no primeiro semestre deste ano. A mudança visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos declarou que a pauta será levada ao Congresso Nacional para votação e posterior promulgação pelo presidente Lula O ministro destacou a importância do descanso para os trabalhadores, ressaltando que o tempo livre é fundamental para o lazer e o cuidado com a família.</p>
<p>A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada em fevereiro do ano passado e conta com 226 assinaturas de deputados. A deputada Erika Hilton é a autora da iniciativa, que também propõe uma jornada semanal de 36 horas.</p>
<p>O ministro comentou que a resistência de grandes empresários à mudança não é surpresa, afirmando que historicamente esses empresários não apoiam direitos trabalhistas. No final do ano passado, o Palácio do Planalto já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados que atuam na Presidência da República.</p>
<p>Boulos ressaltou que esses trabalhadores passaram a cumprir escala 5x2, assegurando melhores condições. O ministro também mencionou a continuidade das conversas com o presidente da Câmara para avançar na aprovação da proposta.</p>
<p>O próximo passo é a pauta ser discutida e votada no Congresso Nacional ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
