<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 14:59:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta será encaminhada ao Senado para continuidade da tramitação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta será encaminhada ao Senado para continuidade da tramitação.</p>
<p>O projeto de lei, iniciativa do governo federal, prevê a criação da universidade para suprir a carência de profissionais qualificados em gestão, ciência do esporte e políticas públicas no Brasil. A nova instituição poderá abrir campi em outros estados e terá estrutura organizacional definida por seu estatuto, respeitando o princípio da integração entre ensino, pesquisa e extensão.</p>
<p>A universidade contará com bens móveis e imóveis da União para iniciar suas atividades, além de receitas provenientes de serviços prestados e convênios nacionais e internacionais. Parte da receita de apostas poderá ser destinada pelo Ministério do Esporte para o funcionamento da instituição.</p>
<p>A oferta pública e gratuita incluirá cursos de tecnólogo, graduação e pós-graduação com abrangência nacional, garantindo acesso e permanência a atletas estudantes. Após autorização orçamentária, a universidade poderá realizar concursos públicos para ingresso de professores e técnicos administrativos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto recebeu críticas da oposição, que classificou a iniciativa como eleitoreira e sem previsão orçamentária. Por outro lado, representantes do governo destacaram que a criação da universidade atende a uma demanda da sociedade e dos esportistas brasileiros por formação especializada e diretrizes para o esporte no país.</p>
<p>O projeto segue agora para análise do Senado, onde continuará a tramitação para aprovação final.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista interrompe análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional suspendeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação foi adiada para o dia 24 de fevereiro, quando será retomada pela Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional suspendeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação foi adiada para o dia 24 de fevereiro, quando será retomada pela Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros interrompeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, que estava analisando o acordo de livre comércio entre os blocos. A sessão foi suspensa e deve ser retomada em 24 de fevereiro para a votação do relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, Arlindo Chinaglia destacou que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, prevendo redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis. O documento também inclui salvaguardas e mecanismos para solução de controvérsias entre os blocos.</p>
<p>O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, senador Nelsinho Trad, ressaltou os impactos econômicos do acordo e o caminho que a proposta seguirá no Congresso Nacional.</p>
<p>A votação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia será retomada no dia 24 de fevereiro no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando um período que inclui a análise da proposta que acaba com a jornada 6x1.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando um período que inclui a análise da proposta que acaba com a jornada 6x1.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu nesta terça-feira, em votação que consumou maioria simples. O deputado assume o cargo após acordo de lideranças e com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O comando das comissões é renovado no início de cada sessão legislativa, em fevereiro, e o mandato do presidente da CCJ dura um ano.</p>
<p>Entre as prioridades da comissão está a análise da proposta de emenda à Constituição que extingue a jornada 6x1, encaminhada recentemente por Hugo Motta à CCJ. A proposta prevê que os trabalhadores formais tenham dois dias de folga semanal, em vez de um, Lomanto afirmou que a comissão consultará o setor privado e os trabalhadores durante o trâmite da proposta.</p>
<p>O novo presidente da CCJ destacou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e confirmou ter conversado com Hugo Motta, que pediu prioridade para a PEC da jornada 6x1. A CCJ é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, sendo responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que entram na Câmara. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O próximo passo será a escolha do vice-presidente da CCJ nas próximas reuniões da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino. Ele ressaltou que a decisão é importante para o debate sobre o teto remuneratório e defendeu o reajuste de cerca de 8% para os servidores da Câmara, seguindo parâmetros usados para o Judiciário e o TCU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino. Ele ressaltou que a decisão é importante para o debate sobre o teto remuneratório e defendeu o reajuste de cerca de 8% para os servidores da Câmara, seguindo parâmetros usados para o Judiciário e o TCU.</p>
<p>A suspensão do pagamento dos penduricalhos vale para os Três Poderes e afeta benefícios concedidos a servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil. Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi &quot;feliz&quot; e contribui para alimentar o debate sobre o tema, que é uma demanda da sociedade.</p>
<p>Hugo Motta explicou que o reajuste aprovado para os servidores da Câmara seguiu o mesmo parâmetro do aumento concedido aos servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União, em torno de 8%. Ele destacou que a medida foi tomada com critério e que o projeto de reajuste será enviado para análise do presidente da República, buscando evitar disparidades entre as carreiras públicas.</p>
<p>O presidente da Câmara reforçou que a aprovação do reajuste não representa um &quot;trem da alegria&quot;, mas sim uma ação coerente e justa. O debate sobre os penduricalhos e os reajustes salariais está alinhado com a defesa da Reforma Administrativa e atende a cobranças da população por transparência e equilíbrio nas remunerações do serviço público. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara seguirá para análise do presidente da República nas próximas etapas do processo legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho da escala 6x1 é uma das prioridades da Casa para este ano, com votação prevista para maio. Além disso, a aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e as Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública também estão na agenda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho da escala 6x1 é uma das prioridades da Casa para este ano, com votação prevista para maio. Além disso, a aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e as Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública também estão na agenda.</p>
<p>Atualmente, duas propostas sobre a redução da jornada 6x1 estão em discussão na Câmara: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. Hugo Motta destacou que o Brasil precisa acompanhar a evolução tecnológica e social, e que a discussão será conduzida ouvindo a sociedade e o setor produtivo, com expectativa de votação em maio.</p>
<p>Sobre o acordo entre a União Europeia e o Mercosul, o presidente da Câmara explicou que o tratado precisa ser aprovado primeiro em uma comissão mista, o que deve ocorrer na semana seguinte ao Carnaval. Após essa validação, o acordo será levado ao plenário para votação, abrindo caminho para avanços nas relações comerciais, especialmente para o agronegócio e outros setores beneficiados.</p>
<p>A pauta da segurança pública também será retomada após o Carnaval, com a expectativa de que as Propostas de Emenda à Constituição relacionadas ao tema passem pela Comissão Especial e sejam levadas ao plenário. Hugo Motta ressaltou que a segurança pública é uma pauta considerada inadiável para o Congresso neste ano.</p>
<p>A próxima etapa será a votação na comissão mista do acordo Mercosul-União Europeia, prevista para a semana após o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
