<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 09:58:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende multilateralismo em discurso no MST]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Durante o 14º Encontro Nacional do MST, em Salvador, criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representaria uma nova ONU controlada por Washington.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Durante o 14º Encontro Nacional do MST, em Salvador, criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representaria uma nova ONU controlada por Washington.</p>
<p>Lula disse que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo ignorada e que, em vez de reformar a ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como México, Brasil e países africanos, o presidente dos Estados Unidos propõe a criação de uma nova organização.</p>
<p>O presidente brasileiro mencionou que está em contato com líderes mundiais, como os presidentes da China, Rússia, Índia e México, para discutir formas de preservar o multilateralismo e evitar que a força e a intolerância prevaleçam nas relações entre países. Lula afirmou que busca um diálogo pacífico e rejeita a imposição de qualquer país, destacando que o Brasil não tem preferência por nenhuma nação, mas não aceitará voltar a ser uma colônia.</p>
<p>Lula também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores. Ele expressou indignação com a falta de respeito à integridade territorial do país e ressaltou que a América do Sul é um território de paz, sem armas nucleares. O presidente reafirmou que deseja fazer guerra apenas com argumentos e narrativas, defendendo a democracia e o fim de conflitos como a Guerra Fria e a situação em Gaza. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra reuniu mais de 3 mil participantes de todo o Brasil durante cinco dias em Salvador. O evento marcou os 42 anos do MST e contou com debates sobre reforma agrária, produção de alimentos saudáveis, agroecologia, agricultura familiar e a conjuntura política atual, destacando o papel do movimento diante dos desafios do país.</p>
<p>O presidente Lula continuará as conversas com líderes internacionais para buscar alternativas ao unilateralismo e fortalecer o multilateralismo nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra Ibaneis Rocha no Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha. A medida ocorre após o governador ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha. A medida ocorre após o governador ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília.</p>
<p>Os pedidos foram apresentados pelos partidos PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo local em operações envolvendo o banco público. Eles afirmam que houve atuação temerária do Executivo, com risco ao erário e violação de princípios da administração pública.</p>
<p>Entre os pontos citados estão a compra de títulos considerados de baixa qualidade e origem irregular, a criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência com o banqueiro Daniel Vorcaro e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB. O governador Ibaneis Rocha nega as acusações e afirma que nunca tratou da operação BRB–Master com Vorcaro. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Ibaneis confirmou encontros sociais com o banqueiro, incluindo um almoço na casa de Vorcaro organizado por um amigo em comum, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco. Ele afirmou que todas as negociações foram conduzidas por Paulo Henrique Costa, então presidente do BRB, que foi demitido após operações da Polícia Federal e do Ministério Público.</p>
<p>As investigações indicam que, ao longo de 2025, o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master, iniciativa apoiada pelo governo do Distrito Federal, mas barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura se o BRB comprou carteiras de crédito de alto risco da instituição privada, avaliando eventuais falhas nos processos internos de análise, aprovação e governança.</p>
<p>Ex-executivos das instituições serão ouvidos entre o fim de janeiro e início de fevereiro para avançar nas investigações sobre as operações do Banco Master e BRB.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fez duras críticas a quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo financeiro, durante cerimônia em Maceió. Ele destacou também os resultados do seu terceiro mandato, como a queda da inflação e a geração de empregos formais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fez duras críticas a quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo financeiro, durante cerimônia em Maceió. Ele destacou também os resultados do seu terceiro mandato, como a queda da inflação e a geração de empregos formais.</p>
<p>Lula afirmou que muitas pessoas defendem o dono do Banco Master por falta de vergonha, referindo-se ao golpe de quase 40 bilhões de reais envolvendo o banco. Ele explicou que os recursos do Fundo Garantidor de Crédito serão usados para ressarcir os credores, mas quem pagará são outras instituições financeiras, como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú.</p>
<p>Durante o evento, o presidente comemorou a entrega de 1.337 moradias do programa Minha Casa, Minha Vida em Maceió e a marca de 2 milhões de contratações desde 2023. Lula ressaltou que o ano de 2026 será de comparação entre seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro, destacando avanços em infraestrutura, saúde e educação.</p>
<p>Lula também alertou para o perigo das fake news, pedindo que as pessoas aprendam a distinguir a verdade da mentira para evitar que a desinformação volte a governar o país. Além disso, fez um apelo para que os homens se envolvam no combate à violência contra as mulheres, ressaltando a necessidade de coragem e dignidade para enfrentar o problema do feminicídio. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas, distribuídas entre os municípios de Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. Também foram entregues 17 Unidades Odontológicas Móveis, reforçando o programa Brasil Sorridente para levar atendimento às pessoas mais necessitadas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo segue com as entregas do Minha Casa, Minha Vida e a renovação da frota do Samu em Alagoas, ampliando o atendimento à população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
