<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 18:27:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-primeira-dama passa por segunda intervenção para conter soluços…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/bolsonaro-volta-a-centro-cirurgico-apos-quadro-de-solucos-diz-michelle.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:43:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/bolsonaro-volta-a-centro-cirurgico-apos-quadro-de-solucos-diz-michelle.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Michelle Bolsonaro passou por duas intervenções para bloqueio do nervo frênico em busca de conter soluços persistentes que não cessam. As medidas médicas indicam a complexidade do caso e apontam para possíveis novas alternativas de tratamento,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Michelle Bolsonaro passou por duas intervenções para bloqueio do nervo frênico em busca de conter soluços persistentes que não cessam. As medidas médicas indicam a complexidade do caso e apontam para possíveis novas alternativas de tratamento.</p>
<p>A ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro foi submetida a duas intervenções para bloqueio do nervo frênico, uma no lado esquerdo no sábado e outra no lado direito na segunda-feira, com o objetivo de conter soluços persistentes que não cessaram. O bloqueio do nervo frênico é uma técnica indicada para casos em que os soluços não respondem a medicamentos convencionais, mostrando a gravidade do quadro apresentado. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Na segunda intervenção, os soluços começaram às 10h e persistiram, levando a equipe médica a optar por um reforço no bloqueio do nervo, o que resultou no encaminhamento imediato ao centro cirúrgico. A situação foi descrita como difícil, com a equipe solicitando orações, o que demonstra a preocupação com a evolução do quadro e a necessidade de suporte para o tratamento. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro está internado no DF Star desde 24 de dezembro para a realização de uma cirurgia de hérnia inguinal bilateral, feita no dia seguinte sem intercorrências. A cirurgia foi autorizada pelo ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes após pedido da defesa, evidenciando o acompanhamento judicial do caso. Este contexto hospitalar indica um período delicado para a família, com múltiplos procedimentos médicos.</p>
<p>Após a cirurgia do nervo frênico no sábado, os médicos não descartam outras alternativas para cessar os soluços caso os bloqueios não sejam suficientes. Entre as opções discutidas estão a clipagem do nervo, aplicação de botox e crioablação, procedimentos considerados 'off label', ou seja, fora das indicações tradicionais, o que ressalta a complexidade e a busca por soluções eficazes. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O que observar agora é a resposta de Michelle Bolsonaro aos procedimentos realizados e a possibilidade de adoção das alternativas mencionadas pelos médicos. A persistência dos soluços e a busca por tratamentos adicionais indicam que o quadro clínico exige atenção contínua e avaliação cuidadosa das opções terapêuticas para garantir a melhora do estado de saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Moraes determina prisão domiciliar de dez condenados pela trama…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/moraes-da-24h-para-filipe-martins-explicar-possivel-descumprimento-de-medida-cautelar.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:24:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/moraes-da-24h-para-filipe-martins-explicar-possivel-descumprimento-de-medida-cautelar.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes, do STF, ordenou que a defesa de Filipe Martins se manifeste em 24 horas sobre possível descumprimento de medidas cautelares. A decisão reforça o controle sobre condenados na trama golpista e antecede a análise de recursos contra as prisões domiciliares impostas para evitar novas tentativas de fuga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes, do STF, ordenou que a defesa de Filipe Martins se manifeste em 24 horas sobre possível descumprimento de medidas cautelares. A decisão reforça o controle sobre condenados na trama golpista e antecede a análise de recursos contra as prisões domiciliares impostas para evitar novas tentativas de fuga.</p>
<p>Alexandre de Moraes solicitou esclarecimentos à defesa de Filipe Martins após informações de que o ex-assessor utilizou a rede social LinkedIn para buscar perfis de terceiros, o que poderia configurar descumprimento das medidas cautelares. Caso os advogados não respondam no prazo estipulado, a prisão preventiva poderá ser decretada Essa ação demonstra o rigor aplicado para garantir o cumprimento das restrições impostas aos condenados.</p>
<p>Na semana anterior, Moraes determinou a prisão domiciliar de Filipe Martins e outros nove condenados para evitar riscos de fuga, após episódios envolvendo o deputado Alexandre Ramagem e Silvinei Vasques, que tentaram escapar do país. A decisão inclui proibição do uso de redes sociais, visando limitar a comunicação e articulação dos investigados. Essa medida busca preservar a efetividade das decisões judiciais e impedir a continuidade das ações golpistas.</p>
<p>A Polícia Federal cumpriu os mandados de prisão domiciliar contra os condenados, que integram diferentes núcleos da trama golpista julgada pela Primeira Turma do STF. A ação ocorreu logo após a prisão de Silvinei Vasques no Paraguai, onde ele tentava fugir com documentos falsos. Moraes.</p>
<p>As condenações aplicadas pela Primeira Turma do STF ainda não são definitivas, pois os acórdãos dos julgamentos ainda serão publicados. Após essa etapa, as defesas poderão apresentar recursos que serão analisados pelos ministros. Essa fase processual mantém a possibilidade de revisão das decisões, mas não suspende as medidas cautelares já impostas para garantir a ordem e a segurança durante o trâmite judicial.</p>
<p>O que observar agora é a resposta da defesa de Filipe Martins sobre o uso de redes sociais, que pode resultar em prisão preventiva. Além disso, a dos acórdãos e a análise dos recursos serão determinantes para o desenrolar do caso, especialmente no que diz respeito à manutenção das prisões domiciliares e das demais medidas cautelares aplicadas pelo STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
