<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 14:58:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva é nomeado ministro da Justiça]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda nesta terça-feira, 13.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda nesta terça-feira, 13.</p>
<p>Wellington Silva substituirá Ricardo Lewandowski no comando da pasta. Ele já ocupou o cargo de ministro da Justiça durante a gestão de Dilma Rousseff, marcando sua segunda passagem pelo ministério. Antes da nomeação, Wellington Silva atuava como advogado-geral da Petrobras e também exerceu o cargo de secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão. Sua trajetória inclui os cargos de procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula no último dia 8. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, ele assumiu a pasta em fevereiro de 2024 e deixou o cargo alegando motivos pessoais e familiares. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A nomeação de Wellington Silva será oficializada com a no Diário Oficial da União ainda hoje.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre a implementação do novo tratado entre Mercosul e União Europeia. As negociações do acordo levaram 25 anos e ainda precisam passar pelo processo de internalização dos países signatários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre a implementação do novo tratado entre Mercosul e União Europeia. As negociações do acordo levaram 25 anos e ainda precisam passar pelo processo de internalização dos países signatários.</p>
<p>Durante a conversa, ambos ressaltaram a importância política e estratégica do acordo para a defesa do multilateralismo e do livre comércio. Concordaram em trabalhar de forma rápida e eficiente para que as novas regras entrem em vigor o quanto antes, permitindo que as populações percebam resultados concretos da parceria firmada.</p>
<p>Além do tratado, Lula e Montenegro trocaram impressões sobre a situação na Venezuela. Destacaram a necessidade de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul, reforçando a importância da cooperação regional para a manutenção da paz e da estabilidade. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O acordo Mercosul-UE seguirá para o processo de internalização nos países signatários para sua implementação oficial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
