<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 07:26:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona lei e governo paga R$ 1,53 bi em emendas…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/na-semana-do-natal-governo-paga-r-r-15-bilhao-em-emendas-do-congresso.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/na-semana-do-natal-governo-paga-r-r-15-bilhao-em-emendas-do-congresso.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal efetuou pagamentos de R$ 1,53 bilhão em emendas parlamentares na semana do Natal, marcando uma das maiores movimentações financeiras do ano. Esse montante reforça a importância das emendas no orçamento e destaca o compromisso do governo com a execução dos recursos destinados pelo Congresso para 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal efetuou pagamentos de R$ 1,53 bilhão em emendas parlamentares na semana do Natal, marcando uma das maiores movimentações financeiras do ano. Esse montante reforça a importância das emendas no orçamento e destaca o compromisso do governo com a execução dos recursos destinados pelo Congresso para 2025.</p>
<p>As emendas parlamentares, que são recursos reservados no Orçamento da União para obras e projetos indicados por parlamentares, representam uma parcela crescente do orçamento federal. O pagamento de R$ 1,53 bilhão na semana do Natal posiciona esse período como o sétimo com maior volume de pagamentos em 2025, evidenciando a prioridade dada pelo governo à execução dessas despesas. Essa movimentação financeira reforça a relevância das emendas para os redutos eleitorais e para a agenda legislativa.</p>
<p>O total pago em emendas parlamentares neste ano alcançou R$ 30,2 bilhões, distribuídos entre emendas individuais e de bancada, que possuem pagamento obrigatório, e emendas de comissão, cuja execução é facultativa. Além dos pagamentos realizados, o governo empenhou outros R$ 2,6 bilhões recentemente, elevando o total comprometido para R$ 44,7 bilhões, o que corresponde a 92% do valor destinado para 2025. Esse cenário demonstra um forte compromisso fiscal com as emendas, mesmo diante dos desafios orçamentários. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>O empenho representa a etapa em que o governo assume o compromisso de despesa, sem necessidade de pagamento imediato, enquanto a liquidação e o pagamento são etapas posteriores que confirmam a execução e o desembolso financeiro. Caso não sejam realizados novos pagamentos em 2025, cerca de R$ 14,5 bilhões empenhados deverão ser classificados como restos a pagar, ou seja, despesas a serem quitadas nos próximos anos. Até o fim de dezembro, o governo já havia pago R$ 13 bilhões referentes a restos a pagar, incluindo R$ 84 milhões na semana do Natal, mostrando o esforço para manter os compromissos financeiros em dia.</p>
<p>Na distribuição dos valores pagos na semana do Natal, 55% foram destinados a emendas de bancadas estaduais, que têm caráter impositivo, totalizando R$ 831 milhões. As emendas de comissão somaram R$ 416 milhões, enquanto as individuais alcançaram R$ 270 milhões. Deputados federais receberam a maior parte dos recursos pagos em emendas individuais e de comissão, com R$ 500 milhões, e senadores tiveram R$ 186 milhões liberados. Apesar da existência de R$ 99,5 milhões em emendas Pix, modalidade que transfere recursos diretamente a estados e municípios, não houve pagamento dessa categoria nesse período.</p>
<p>O que observar agora é o impacto da sanção da nova lei que prevê cortes em isenções, combinada com o veto ao trecho que reativava emendas não pagas, no ritmo e no volume dos pagamentos futuros. A execução das emendas continuará sendo um ponto de atenção, especialmente diante do montante expressivo já empenhado e das limitações orçamentárias. A gestão desses recursos e o cumprimento dos compromissos financeiros terão papel central na dinâmica entre Executivo e Legislativo nos próximos meses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
