<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 21:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil e EUA avançam em diálogo sobre visita e tarifas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chanceleres-de-brasil-e-eua-conversam-sobre-comercio-e-seguranca</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro das Relações Exteriores do Brasil conversou por telefone com o secretário de Estado dos Estados Unidos para tratar da visita do presidente brasileiro a Washington em março. O diálogo também abordou temas como comércio bilateral, segurança regional e a questão das tarifas sobre produtos brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro das Relações Exteriores do Brasil conversou por telefone com o secretário de Estado dos Estados Unidos para tratar da visita do presidente brasileiro a Washington em março. O diálogo também abordou temas como comércio bilateral, segurança regional e a questão das tarifas sobre produtos brasileiros.</p>
<p>A conversa entre os chanceleres ocorreu pouco depois de um contato telefônico entre os presidentes dos dois países. Durante o diálogo, discutiram detalhes sobre a visita do presidente brasileiro a Washington, cuja data ainda não foi divulgada. A aproximação ocorre em meio a tensões relacionadas ao Conselho da Paz, criado pelos EUA para gerir a Faixa de Gaza e outros territórios, proposta que o presidente brasileiro criticou recentemente.</p>
<p>Além da visita, os temas de segurança regional e cooperação no combate ao crime organizado transnacional foram abordados. O Brasil tem enfatizado a necessidade de congelar ativos de organizações criminosas e ampliar o intercâmbio de informações financeiras. A segurança na região é prioridade para os Estados Unidos, que aumentaram sua presença militar, incluindo ações recentes na Venezuela.</p>
<p>O principal foco das negociações continua sendo a taxação dos produtos brasileiros pelos Estados Unidos. Em agosto do ano passado, foi imposta uma tarifa de 50% sobre a maioria dos produtos brasileiros, com exceção de cerca de 700 itens. Embora algumas tarifas tenham sido removidas após encontros entre os presidentes, produtos como máquinas, móveis e calçados ainda enfrentam taxas adicionais. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Acompanhe as próximas atualizações sobre a confirmação da data da visita presidencial e os desdobramentos das negociações comerciais entre Brasil e Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
