<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 14:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Ele criticou a proposta dos Estados Unidos para criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Ele criticou a proposta dos Estados Unidos para criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST) em Salvador, Lula destacou que a carta da ONU está sendo desrespeitada, e que o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, busca criar uma nova organização onde teria controle exclusivo. Lula defendeu a reforma da ONU, com a inclusão de novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como Brasil, México e países africanos.</p>
<p>Lula informou que está em contato com líderes mundiais, incluindo os presidentes da China, Rússia, Índia e México, para discutir formas de preservar o multilateralismo e evitar que a força e a intolerância prevaleçam nas relações internacionais. Ele ressaltou a importância do diálogo e da paz, rejeitando a imposição de qualquer país sobre outro.</p>
<p>O presidente também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, classificando o episódio como uma falta de respeito à integridade territorial. Lula afirmou que o Brasil não tem preferência por relações com nenhum país específico, mas não aceitará ser subordinado a nenhuma nação. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula reafirmou que prefere a guerra do convencimento, baseada em argumentos e narrativas democráticas, e rejeitou a ideia de confrontos armados. Ele destacou que não deseja repetir situações de Guerra Fria ou conflitos como o de Gaza, defendendo uma política baseada na paz e no diálogo.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do MST reuniu mais de 3 mil trabalhadores sem terra para debater reforma agrária e desafios políticos atuais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra Ibaneis Rocha no Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília (BRB). As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo local em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília (BRB). As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo local em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>Os pedidos foram apresentados pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam atuação temerária do Executivo com risco ao erário e violação dos princípios da administração pública. Entre os pontos citados estão a compra de títulos de baixa qualidade e origem irregular, criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência com o banqueiro Daniel Vorcaro e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha negou envolvimento nas negociações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com Vorcaro. Ibaneis confirmou encontros sociais com o banqueiro, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações indicam que, em 2025, o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura se o BRB comprou carteiras de crédito de alto risco da instituição privada, avaliando falhas nos processos internos. O rombo estimado no BRB chega a R$ 4 bilhões, e o Banco Central determinou provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões para cobrir prejuízos.</p>
<p>Ex-executivos das duas instituições foram intimados a prestar depoimento no fim de janeiro e início de fevereiro. As apurações indicam falhas graves de governança e possíveis ilícitos administrativos. Além das investigações da Polícia Federal, Ministério Público e Banco Central, a nova gestão do BRB e uma auditoria independente também analisam as transações, sem divulgar conclusões oficiais até o momento.</p>
<p>O pedido de impeachment será analisado pela Câmara Legislativa do Distrito Federal nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo financeiro. Durante evento em Maceió, destacou conquistas do programa Minha Casa, Minha Vida e avanços econômicos do seu governo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo financeiro. Durante evento em Maceió, destacou conquistas do programa Minha Casa, Minha Vida e avanços econômicos do seu governo.</p>
<p>Lula afirmou que pessoas defendem o dono do Banco Master por falta de vergonha na cara, referindo-se ao golpe de quase 40 bilhões de reais envolvendo o banco. Ele ressaltou que os recursos do Fundo Garantidor de Crédito serão usados para ressarcir os credores, mas o custo será arcado por outras instituições financeiras como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú.</p>
<p>Durante a cerimônia em Alagoas, o presidente destacou a entrega de 1.337 moradias do Minha Casa, Minha Vida em Maceió e comemorou a marca de 2 milhões de contratações do programa desde 2023. Também mencionou a queda da inflação ao menor patamar em 27 anos e a geração de 5 milhões de empregos com carteira assinada no acumulado do ano.</p>
<p>Lula anunciou que 2026 será o ano da comparação entre seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro, avaliando áreas como infraestrutura, saúde e educação. Ele alertou para o combate às fake news e pediu que as pessoas aprendam a distinguir verdade de mentira para evitar a propagação do ódio. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente fez um apelo para que os homens assumam a luta contra a violência contra as mulheres, destacando que a maioria dos casos de feminicídio é cometida por homens. Além disso, entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas e 17 Unidades Odontológicas Móveis para atendimento à população. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente Lula segue com agenda em Alagoas, destacando ações sociais e econômicas do governo federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
