<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 14:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre e deixa legado na política brasileira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todos-os-espectros-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro em governos importantes, gerando grande repercussão entre líderes de diferentes correntes ideológicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro em governos importantes, gerando grande repercussão entre líderes de diferentes correntes ideológicas.</p>
<p>Raul Jungmann teve uma carreira extensa e diversificada, atuando como vereador, deputado federal e ocupando ministérios nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer. Ele foi ministro da Reforma Agrária, da Defesa e da Segurança Pública, além de ter participado da fundação do PPS, partido que posteriormente deu origem ao Cidadania.</p>
<p>Sua morte provocou manifestações de pesar de diversas autoridades. O ex-presidente Michel Temer destacou sua contribuição em diferentes cargos públicos. Paulo Teixeira ressaltou a participação democrática de Jungmann e seu papel no conselho dos ex-ministros do Desenvolvimento Agrário.</p>
<p>Ministros do Supremo Tribunal Federal também se manifestaram. Gilmar Mendes lembrou a integridade e o compromisso de Jungmann com a democracia e a Constituição. Alexandre de Moraes ressaltou a competência e lealdade do político durante a coordenação da segurança das Olimpíadas no Rio de Janeiro. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Senador Randolfe Rodrigues afirmou que a política brasileira perdeu um homem público ético e comprometido com o interesse público. O governador do Rio Grande do Sul, Marcelo Leite, destacou a seriedade e o espírito republicano de Jungmann. O Cidadania, partido ao qual ele era filiado, lamentou profundamente sua morte e reconheceu sua trajetória política.</p>
<p>O corpo de Raul Jungmann será velado e autoridades preparam homenagens oficiais ao longo desta semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
