<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 07:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto de lei que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto de lei que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado. O projeto de lei, iniciativa do governo federal apresentada no fim do ano passado, permite a futura abertura de campi em outros estados. O texto aprovado inclui um substitutivo que retirou expressões relacionadas a misoginia, racismo e gênero das finalidades da nova universidade.</p>
<p>A Universidade Federal do Esporte terá estrutura organizacional definida em estatuto, respeitando o princípio de integração entre ensino, pesquisa e extensão. A instituição poderá usar formas alternativas de ingresso e estratégias de atendimento, observando normas de inclusão e cotas.</p>
<p>A autarquia contará com bens móveis e imóveis da União para seu funcionamento, além de receitas provenientes de serviços prestados e convênios nacionais e internacionais. Parte da receita de apostas poderá ser destinada pelo Ministério do Esporte para a universidade.</p>
<p>Após autorização orçamentária, a instituição poderá organizar concursos públicos para ingresso nas carreiras de professor do magistério superior e técnico-administrativo. A criação da universidade é vista como uma demanda da sociedade, especialmente por esportistas brasileiros. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto de lei segue para votação no Senado para continuidade do processo legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros suspendeu a reunião do Parlasul, que estava analisando o acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia. A retomada da votação está prevista para o dia 24 de fevereiro, quando será apreciado o relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, o deputado Arlindo Chinaglia destacou que o acordo visa criar uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores sensíveis. O documento também prevê salvaguardas e mecanismos para solução de controvérsias entre as partes envolvidas.</p>
<p>O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlasul, senador Nelsinho Trad, ressaltou os impactos econômicos do acordo e explicou os próximos passos da proposta no Congresso Nacional. A proposta segue agora para nova análise e votação na próxima sessão.</p>
<p>A votação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, com a missão de conduzir a análise da PEC que acaba com a jornada 6x1.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, com a missão de conduzir a análise da PEC que acaba com a jornada 6x1.</p>
<p>A eleição ocorreu nesta terça-feira, após acordo entre lideranças e com apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O comando das comissões é renovado a cada início de sessão legislativa, em fevereiro. Lomanto destacou a importância do devido processo legislativo, da legalidade e do respeito às instituições durante sua gestão na CCJ.</p>
<p>Uma das prioridades da comissão sob sua presidência será a proposta de emenda à Constituição que prevê o fim da jornada 6x1. A PEC, encaminhada por Hugo Motta, visa garantir dois dias de folga semanal aos trabalhadores formais, atualmente com apenas um dia previsto na legislação. Lomanto afirmou que a comissão consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta.</p>
<p>O deputado ressaltou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e confirmou ter conversado com o presidente da Câmara, que pediu prioridade para a análise da PEC da jornada 6x1. A CCJ, composta por 66 deputados e igual número de suplentes, é responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que entram na Câmara. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A expectativa é que o novo vice-presidente da CCJ seja escolhido nas próximas reuniões da comissão, dando continuidade à renovação da sua mesa diretora e à condução dos trabalhos legislativos. A CCJ seguirá com a escolha do vice-presidente e iniciará a análise da PEC da jornada 6x1 nas próximas sessões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro Flávio Dino, do STF. Ele afirmou que a decisão é positiva e contribui para o debate sobre o tema, além de defender o reajuste de cerca de 8% para os servidores da Câmara, alinhado com o aplicado ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro Flávio Dino, do STF. Ele afirmou que a decisão é positiva e contribui para o debate sobre o tema, além de defender o reajuste de cerca de 8% para os servidores da Câmara, alinhado com o aplicado ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.</p>
<p>A suspensão do pagamento dos penduricalhos vale para os Três Poderes e alcança benefícios concedidos a servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil. Hugo Motta participou do CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, onde qualificou a decisão do ministro Flávio Dino como &quot;feliz&quot; e destacou que ela ajuda a alimentar o debate que a sociedade espera sobre o tema.</p>
<p>Durante a entrevista, Motta esclareceu que o reajuste aprovado para os servidores da Câmara seguiu os mesmos parâmetros usados para os aumentos do Judiciário e do Tribunal de Contas da União, em torno de 8%. Ele ressaltou que essa medida visa evitar disparidades nas carreiras e garantir justiça, e que o projeto com o reajuste segue agora para análise do presidente da República.</p>
<p>O presidente da Câmara também criticou a forma como o reajuste foi divulgado, afirmando que houve um equívoco na comunicação para a sociedade. O projeto de reajuste dos servidores da Câmara segue para análise do presidente da República para sanção ou veto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados anunciou que a redução da jornada de trabalho na escala 6x1 é uma das prioridades para votação ainda em maio. Além disso, a Casa também focará na aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e nas Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados anunciou que a redução da jornada de trabalho na escala 6x1 é uma das prioridades para votação ainda em maio. Além disso, a Casa também focará na aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e nas Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.</p>
<p>Duas propostas estão em discussão sobre a redução da jornada 6x1, apresentadas pelos deputados Erika Hilton e Reginaldo Lopes. O presidente da Câmara ressaltou a importância de ouvir a sociedade e o setor produtivo para conduzir a votação, destacando que o Brasil precisa acompanhar a evolução tecnológica mundial.</p>
<p>Outro tema prioritário é o acordo entre a União Europeia e o Mercosul, que necessita da aprovação do Congresso para ser formalizado. A expectativa é que a comissão mista aprove o tratado na semana seguinte ao Carnaval, para que ele possa ser levado ao plenário da Câmara e do Senado.</p>
<p>Sobre a segurança pública, a intenção é retomar a votação das Propostas de Emenda à Constituição após o Carnaval. A pauta é considerada inadiável e, após aprovação na Comissão Especial, deve ser levada ao plenário para deliberação.</p>
<p>O presidente da Câmara destacou que, com a validação do acordo Mercosul-União Europeia, o Brasil poderá iniciar negociações com os países europeus, o que trará avanços para o agronegócio e outros setores beneficiados pelo acordo comercial.</p>
<p>A votação da redução da jornada 6x1 está prevista para maio, enquanto o acordo Mercosul-União Europeia deve ser analisado em comissão mista após o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
