<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 11:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, apresentando quadro clínico de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, sob acompanhamento médico especializado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, apresentando quadro clínico de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, sob acompanhamento médico especializado.</p>
<p>O paciente deu entrada no hospital com sintomas compatíveis com desidratação, o que motivou sua internação para reposição volêmica endovenosa e administração de medicamentos. Exames complementares também estão sendo realizados para monitorar seu estado de saúde.</p>
<p>O boletim médico informa que o senador está lúcido e orientado em tempo e espaço, sem sinais de déficit motor. Ele permanece estável e está sendo acompanhado por uma equipe multiprofissional para garantir a observação adequada. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A internação ocorre em um momento de observação médica, que deve se estender pelas próximas horas. A equipe responsável mantém vigilância constante para assegurar a recuperação do senador. O senador continuará em observação no hospital, com acompanhamento médico e realização de exames para avaliação contínua do seu quadro clínico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que essa mudança não deve estar relacionada com a tensão entre os Poderes após o julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que essa mudança não deve estar relacionada com a tensão entre os Poderes após o julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula afirmou que a questão do mandato para os ministros do STF estava prevista no programa de campanha do PT em 2018, quando Fernando Haddad concorreu à Presidência. O presidente considerou injusto que uma pessoa possa entrar no Supremo com 35 anos e permanecer até os 75, defendendo a discussão de um mandato limitado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente destacou que o julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro foi uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras, mencionando que nem a pressão do então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, fez com que a Suprema Corte mudasse sua posição. Ele considerou esse fato um valor incomensurável para a democracia do país.</p>
<p>Lula também defendeu critérios rigorosos para a escolha dos novos ministros, baseados em conhecimento jurídico sólido e no cumprimento da Constituição. A declaração ocorre em meio a críticas públicas sobre a condução das investigações das fraudes no Banco Master, tema que tem gerado debate sobre a integridade da Corte.</p>
<p>Recentemente, o presidente do STF, Edson Fachin, anunciou a criação de um Código de Ética para os magistrados, com relatoria da ministra Cármen Lúcia, como prioridade para preservar a integridade do tribunal. Atualmente, o STF tem uma vaga aberta desde a aposentadoria do ministro Luís Roberto Barroso, e Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para a vaga, aguardando a formalização da indicação pelo Senado. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para marcar a sabatina do indicado Jorge Messias ao STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.</p>
<p>Lula destacou a importância de garantir o respeito à democracia na Venezuela e possibilitar o retorno das cerca de oito milhões de pessoas que deixaram o país. Ele questionou se há condições para que a população participe ativamente do processo democrático, enfatizando que essa é a prioridade atual.</p>
<p>O presidente brasileiro reforçou que a América do Sul deve permanecer uma zona de paz, sem conflitos armados nem armas nucleares. Ele afirmou que o foco deve ser o crescimento econômico, o fortalecimento da democracia e a melhoria da qualidade de vida dos latino-americanos, para que a região deixe de ser uma das mais pobres do mundo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em conversa com o então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, Lula defendeu que os venezuelanos são os responsáveis por resolver os problemas internos do país. Ele afirmou que o Brasil apoia a ideia de que os rumos da Venezuela devem ser determinados por seu próprio povo.</p>
<p>Sobre o convite para participar do Conselho da Paz, criado por Trump para reconstruir Gaza, Lula questionou a ausência de representantes palestinos na direção do conselho. Ele criticou a proposta de reconstrução, que considera mais voltada para a criação de um resort do que para a recuperação das casas, hospitais e padarias destruídos, e afirmou que o Brasil tem interesse em participar desde que os palestinos estejam envolvidos.</p>
<p>O tema seguirá em debate nas próximas reuniões entre líderes sul-americanos e representantes internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas.</p>
<p>O requerimento que solicitava a quebra total dos sigilos do Banco Master foi retirado da pauta por fugir do objeto da CPMI, que investiga especificamente os contratos de empréstimos consignados firmados pelo banco com aposentados e pensionistas. Carlos Vianna argumentou que os dados solicitados não poderiam ser usados no relatório da comissão e pediu que o requerimento fosse refeito para análise posterior.</p>
<p>A CPMI tem concentrado as investigações no Banco Master, cuja cooperação técnica com o INSS foi firmada em 2020, e no banqueiro Daniel Vorcaro, que está em prisão domiciliar e deve depor em fevereiro. Parlamentares discutem a existência de irregularidades em 251 mil contratos de empréstimos consignados, enquanto divergências políticas marcam o debate sobre a responsabilidade pelo escândalo.</p>
<p>Durante a sessão, o presidente do INSS, Gilberto Waller Júnior, explicou que o contrato com o Banco Master não foi renovado porque a maioria dos contratos não atendia aos requisitos documentais. Ele destacou que a decisão foi tomada antes da liquidação do banco, após reclamações de segurados e a constatação da ausência de informações essenciais nos contratos apresentados.</p>
<p>A CPMI do INSS segue com a análise dos contratos de empréstimos consignados e aguarda o depoimento do banqueiro Daniel Vorcaro em fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
