<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 18:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master e CPMI do INSS com depoimento cancelado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para o dia 23. A decisão está amparada em despacho do ministro André Mendonça, do STF, que considerou facultativa a presença do banqueiro, também investigado no processo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para o dia 23. A decisão está amparada em despacho do ministro André Mendonça, do STF, que considerou facultativa a presença do banqueiro, também investigado no processo.</p>
<p>O ministro André Mendonça, relator do caso no Supremo Tribunal Federal, determinou que Daniel Vorcaro não é obrigado a comparecer às audiências previstas na CPMI do INSS e na Comissão de Assuntos Econômicos. A decisão levou à alteração da pauta da reunião da CPMI. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além disso, André Mendonça ordenou a devolução à CPMI do INSS do acesso aos dados sigilosos de Vorcaro, incluindo quebras de sigilo telemático, bancário e telefônico. Essa medida derrubou decisão anterior que havia retirado os dados da comissão, determinando seu armazenamento na presidência do Senado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Os dados de Vorcaro deverão ser enviados para a Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master, para posterior compartilhamento com a CPMI. O presidente da comissão classificou a decisão como uma vitória da transparência e ressaltou a importância da investigação rigorosa para o fortalecimento das instituições.</p>
<p>A investigação envolve a Operação Compliance Zero, deflagrada em novembro de 2025 pela Polícia Federal, que apura a concessão de créditos falsos pelo Banco Master e a tentativa de compra da instituição pelo Banco Regional de Brasília, banco público do Distrito Federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A CPMI do INSS segue com as investigações e aguarda o envio dos dados pela Polícia Federal para aprofundar os trabalhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
