<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 21:59:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal pretende aumentar de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões o orçamento destinado ao Regime Especial da Indústria Química (Reiq) em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular investimentos na indústria química nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal pretende aumentar de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões o orçamento destinado ao Regime Especial da Indústria Química (Reiq) em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular investimentos na indústria química nacional.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços anunciou o aumento do orçamento do Reiq durante reunião com representantes do setor, sindicalistas e políticos em Brasília. O programa de incentivo fiscal reduz alíquotas de tributos federais, como Cofins e PIS/Pasep, para diminuir custos de produção da indústria química. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos fiscais responde aos pedidos de lideranças industriais e políticas de regiões como Cubatão, que enfrenta o fechamento de fábricas e perda de empregos formais e qualificados. O prefeito local comemorou a promessa de fortalecimento do Reiq, classificando-a como uma vitória para garantir investimentos e evitar novas demissões.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química considera as medidas emergenciais um passo importante para evitar a desestruturação da base industrial do setor, mas destaca a necessidade de outras ações, como a implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química (Presiq). O Presiq garantirá incentivos de R$ 3 bilhões anuais por cinco anos a partir de 2027. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O vice-presidente ressaltou a compreensão do governo diante das dificuldades do setor e o compromisso com os R$ 3 bilhões em incentivos para 2024. Além disso, destacou que o governo federal vem intensificando ações de defesa comercial para proteger a indústria química nacional.</p>
<p>O governo federal deve realizar dois atos importantes na próxima semana para fortalecer a indústria química e garantir a manutenção dos empregos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado cria subcomissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O colegiado será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros dedicados ao caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O colegiado será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros dedicados ao caso.</p>
<p>A subcomissão, chamada Comissão do Banco Master, foi criada em meio a pedidos para instalação de CPIs sobre o escândalo que envolve fraudes estimadas em até 17 bilhões de reais. Renan Calheiros destacou que o caso é a maior fraude bancária da história do país e afirmou que a comissão agirá sem retaliações ou omissões, buscando esclarecer os fatos com rigor. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O senador explicou que o trabalho da subcomissão será complementar às CPIs, já que a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. A comissão tem poderes para propor a quebra de sigilo, que precisa ser aprovada pelo plenário do Senado para ser efetivada.</p>
<p>Renan Calheiros anunciou que pretende enviar perguntas por escrito ao presidente da República sobre uma reunião envolvendo o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, para colaborar com as investigações. Além disso, a comissão deve se reunir com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o caso, criticando a demora na liquidação do banco investigado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A subcomissão seguirá com reuniões e coleta de informações para aprofundar as investigações sobre o Banco Master no Senado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula institui pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando que o combate à violência contra a mulher é responsabilidade da sociedade e, principalmente, dos homens. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra meninas e mulheres no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando que o combate à violência contra a mulher é responsabilidade da sociedade e, principalmente, dos homens. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra meninas e mulheres no país.</p>
<p>Durante a cerimônia no Palácio do Planalto, o presidente afirmou que não basta apenas não ser agressor, mas que cada homem tem a missão de lutar para que não haja mais agressões contra mulheres. Ele ressaltou a importância de conscientizar desde crianças até universitários, promovendo uma cultura de respeito que valorize o comportamento e não o sexo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula destacou que o ambiente doméstico é um dos principais locais de violência contra mulheres, muitas vezes cometida por atuais ou ex-companheiros, além de desconhecidos. Ele enfatizou que mulheres estão conquistando cada vez mais espaços de liderança no mercado de trabalho e que seu lugar é onde quiserem estar, em busca de justiça e merecimento. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A primeira-dama Janja da Silva abriu a cerimônia com a leitura de um relato de uma mulher vítima de agressão, pedindo que os homens estejam ao lado das mulheres em situações de violência. A ministra da Secretaria de Relações Institucionais ressaltou que o combate à violência contra a mulher é uma pauta prioritária do governo, destacando a campanha estratégica lançada durante o evento.</p>
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, afirmou que a mudança na lei é importante, mas insuficiente, e que é necessário agir em várias frentes para prevenir, responsabilizar e proteger as mulheres. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou que o Brasil fechou 2025 com uma média de quatro mulheres assassinadas por dia.</p>
<p>O pacto agora segue para implementação com ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra mulheres no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova licença após prisão e afastamento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão durante operação da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão durante operação da Polícia Federal.</p>
<p>Rodrigo Bacellar foi preso em 3 de dezembro durante a Operação Unha e Carne, da Polícia Federal. Ele é investigado por suposto vazamento de informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias, acusado de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho.</p>
<p>Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro. Ele ocupava o cargo de presidente desde 2023 e chegou a exercer interinamente o cargo de governador em ausência do titular. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Cinco dias após a prisão, o plenário da Assembleia Legislativa decidiu pela soltura de Bacellar por 42 votos a 21, O ministro do STF Alexandre de Moraes expediu o mandado de soltura e determinou o uso de tornozeleira eletrônica, além de impor restrições como recolhimento domiciliar e proibição de contato com investigados.</p>
<p>Após a soltura, Bacellar apresentou pedido de licença por dez dias até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. O novo pedido de licença, válido até 11 de fevereiro, foi apresentado na volta do recesso. Com o afastamento, a presidência da Assembleia Legislativa está sendo ocupada pelo deputado Guilherme Delaroli.</p>
<p>O pedido de licença de Rodrigo Bacellar será analisado pela Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-cria-programa-gas-do-povo-texto-vai-sancao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676982 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade no botijão de gás de cozinha para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A MP foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após alterações no texto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade no botijão de gás de cozinha para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A MP foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após alterações no texto.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura o fornecimento gratuito do botijão de gás de 13 quilos para famílias de baixa renda cadastradas no CadÚnico. A medida visa combater a pobreza energética, que é a dificuldade de acesso a serviços essenciais de energia, como iluminação e energia para cozinhar. Atualmente, o programa está presente em todas as capitais do país.</p>
<p>O Gás do Povo substitui o Auxílio Gás, que beneficiava cerca de 4,4 milhões de famílias a cada dois meses. A nova iniciativa amplia o alcance, com mais de 10 mil revendedoras credenciadas para distribuir o botijão gratuitamente. Além disso, o programa cria uma modalidade para instalação de sistemas de baixa emissão de carbono e biodigestores em áreas rurais e cozinhas comunitárias, que ainda depende de regulamentação. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A medida provisória reformula as prioridades para o recebimento do benefício, dando preferência a famílias atingidas por desastres, mulheres vítimas de violência doméstica sob proteção, povos e comunidades tradicionais, famílias com maior número de membros e menor renda per capita. O presidente do Senado destacou que a aprovação rápida da MP demonstra o compromisso do Congresso com o bem-estar social.</p>
<p>A medida provisória seguirá para sanção presidencial para que o programa Gás do Povo possa começar a beneficiar as famílias elegíveis o quanto antes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
