<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 12:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hospitais filantrópicos terão acesso a recursos do FGTS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-assina-mp-que-libera-fgts-entidades-filantropicas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677391 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que permite o uso de recursos do FGTS para financiamentos de hospitais filantrópicos até 2030. A iniciativa também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos que atuam junto ao SUS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que permite o uso de recursos do FGTS para financiamentos de hospitais filantrópicos até 2030. A iniciativa também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos que atuam junto ao SUS.</p>
<p>A medida provisória restabelece a destinação de parte dos recursos do FGTS para operações de crédito destinadas a instituições filantrópicas da saúde, autorizada anteriormente entre 2019 e 2022. A expectativa é que cerca de R$ 4 bilhões sejam destinados a essas entidades em 2026, sem afetar os recursos já previstos para habitação, saneamento e infraestrutura. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a utilização do FGTS, bancos públicos poderão oferecer financiamentos com juros mais baixos, o que permitirá ampliar e qualificar os serviços prestados ao Sistema Único de Saúde. A redução dos encargos financeiros garantirá a manutenção dos serviços, a ampliação de cirurgias, atendimentos e a aquisição de equipamentos.</p>
<p>Durante a visita às Obras Sociais Irmã Dulce em Salvador, o governo assinou outros atos voltados ao fortalecimento do financiamento da saúde pública. Entre eles, está a ampliação do programa Agora Tem Especialistas, que possibilita a compensação de dívidas de prestadores privados com a oferta direta de consultas, exames e cirurgias eletivas ao SUS, aumentando em cerca de 150 o número de cirurgias mensais em um hospital da Bahia.</p>
<p>O Hospital Irmã Dulce foi habilitado para atendimento especializado em terapia nutricional a pacientes de alta complexidade, como os internados em Unidade de Terapia Intensiva, recebendo repasse adicional de R$ 2 milhões. Além disso, a Bahia terá um repasse permanente adicional de R$ 23 milhões para custeio de serviços especializados, incorporado ao orçamento da Secretaria estadual da Saúde. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A medida provisória segue para análise do Congresso Nacional para aprovação e implementação definitiva do uso dos recursos do FGTS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca 2026 como ano da verdade e anuncia reforço para o SUS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-pede-mobilizacao-contra-industria-de-contar-mentiras</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano de disputa entre verdades e mentiras, destacando a importância da mobilização para desmascarar informações falsas. Durante evento em Salvador, anunciou investimentos significativos para o Sistema Único de Saúde, incluindo a compra de veículos e equipamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano de disputa entre verdades e mentiras, destacando a importância da mobilização para desmascarar informações falsas. Durante evento em Salvador, anunciou investimentos significativos para o Sistema Único de Saúde, incluindo a compra de veículos e equipamentos.</p>
<p>Em Salvador, na Bahia, o presidente participou do lançamento de ações do Novo PAC Saúde voltadas ao fortalecimento do SUS. Ele ressaltou que o sistema de saúde público brasileiro tem sido alvo de críticas desde sua criação, muitas vezes por pessoas que nunca o utilizaram. Lula destacou que, durante a pandemia de Covid-19, o SUS foi fundamental para o país.</p>
<p>O presidente afirmou que 2026 será um ano marcado pela disputa entre a verdade e a mentira, e convocou prefeitos, vereadores, dirigentes sindicais e a população em geral a combaterem a desinformação. Ele criticou aqueles que se dizem falar em nome de Deus, mas que apoiam a mentira e a morte.</p>
<p>No evento, o governo anunciou a compra de 2,1 mil veículos para transporte de pacientes do SUS, incluindo micro-ônibus, vans e ambulâncias, com investimento de R$ 815 milhões. A previsão é que esses veículos sejam entregues ao longo de 2026, com prioridade para o cuidado ao câncer. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Também foram autorizadas compras de equipamentos para o SUS, como 80 tomógrafos ao custo de R$ 170 milhões, 150 combos de equipamentos para cirurgias gerais e oftalmologia destinados a hospitais públicos em cerca de 120 municípios, além de 10 mil combos para unidades básicas de saúde, incluindo câmaras frias, balanças digitais e aparelhos para tratamento e reabilitação.</p>
<p>O governo segue com a entrega dos veículos e equipamentos previstos para 2026, fortalecendo o atendimento do SUS em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin elogia suspensão de penduricalhos no serviço público]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/alckmin-elogia-suspensao-do-pagamento-de-penduricalhos-por-flavio-dino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677339 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, elogiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos que ultrapassam o teto remuneratório. A medida vale para os Três Poderes e foi destacada como importante para o país durante palestra em São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, elogiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos que ultrapassam o teto remuneratório. A medida vale para os Três Poderes e foi destacada como importante para o país durante palestra em São Paulo.</p>
<p>Alckmin afirmou ter ficado satisfeito ao ver nos jornais a suspensão dos benefícios extras pagos a servidores públicos que não respeitam o teto de R$ 46,3 mil. Ele ressaltou que esses valores são pagos com o dinheiro dos trabalhadores, incluindo aqueles que ganham salário mínimo, por meio de impostos indiretos, que são altos no Brasil.</p>
<p>Durante a palestra no Sindicato dos Trabalhadores nas Indústrias da Construção Civil de São Paulo, o vice-presidente destacou que a medida do ministro Flávio Dino é um passo importante para o país e merece apoio. Ele também falou sobre a importância da democracia e das instituições brasileiras, afirmando que o respeito a elas é o que diferencia os países que avançam.</p>
<p>Alckmin enfatizou que as instituições e a sociedade civil organizada são fundamentais para o desenvolvimento e a melhoria da vida das pessoas, mais do que os governos. Essa visão foi apresentada ao final de sua palestra, reforçando a necessidade de valorizar a democracia e as estruturas institucionais do Brasil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento da implementação da suspensão dos penduricalhos nos Três Poderes e seus efeitos na administração pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Haddad defende lei para regular verbas indenizatórias no serviço público]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/haddad-pede-que-congresso-enfrente-problema-dos-supersalarios</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677323 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, defendeu a aprovação de uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público e afirmou que o Congresso Nacional deve enfrentar o problema dos supersalários. A declaração foi feita após reunião do Diretório Nacional do PT, em Salvador, ao comentar decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu benefícios pagos sem respaldo legal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, defendeu a aprovação de uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público e afirmou que o Congresso Nacional deve enfrentar o problema dos supersalários. A declaração foi feita após reunião do Diretório Nacional do PT, em Salvador, ao comentar decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu benefícios pagos sem respaldo legal.</p>
<p>Fernando Haddad afirmou que a verba indenizatória deve ser um ressarcimento e que esse conceito se perdeu ao longo dos anos. Ele criticou a multiplicação de auxílios e benefícios sem limite claro, defendendo a criação de um teto para essas indenizações no serviço público.</p>
<p>O ministro da Fazenda avaliou que a decisão de Flávio Dino está alinhada à Constituição, pois determina que apenas verbas previstas em lei podem ficar fora do teto do funcionalismo público, que atualmente equivale ao salário de um ministro do STF. Haddad ressaltou que o Congresso é o responsável por regulamentar essa questão e que o momento para enfrentá-la pode ter chegado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Haddad lamentou a paralisação da reforma administrativa no Congresso Nacional. A decisão do ministro do STF determina que os órgãos dos Três Poderes revisem e suspendam, em até 60 dias, pagamentos classificados como indenizatórios sem fundamento legal, pois muitos desses benefícios têm natureza remuneratória e são usados para permitir salários acima do teto constitucional.</p>
<p>A decisão sobre a suspensão dos pagamentos será analisada pelo plenário do Supremo Tribunal Federal nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Organizações pedem veto a licença compensatória para parlamentares]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/entidades-pedem-veto-criacao-da-licenca-indenizatoria-no-legislativo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677303 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dez organizações da sociedade civil solicitaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva o veto integral a dois projetos que criam licença compensatória para servidores da Câmara e do Senado. A medida permite a concessão de dias de folga proporcionais aos dias trabalhados, com limites mensais específicos para cada Casa legislativa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dez organizações da sociedade civil solicitaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva o veto integral a dois projetos que criam licença compensatória para servidores da Câmara e do Senado. A medida permite a concessão de dias de folga proporcionais aos dias trabalhados, com limites mensais específicos para cada Casa legislativa.</p>
<p>Os projetos aprovados pelo Congresso estabelecem que servidores da Câmara dos Deputados podem receber até um dia de licença para cada três dias trabalhados, com limite de dez dias por mês. No Senado, a proporção varia entre um dia de licença a cada dez e um a cada três dias de trabalho. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro do Supremo Tribunal Federal Flávio Dino suspendeu o pagamento de verbas indenizatórias que não tenham previsão expressa em lei. As organizações argumentam que a sanção das leis representaria um retrocesso, trazendo de volta práticas como a licença-prêmio por assiduidade, que já foram abolidas anteriormente. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Em 2024, o Judiciário pagou R$ 1,2 bilhão em licença compensatória a 10,7 mil magistrados, o que reforça a preocupação das entidades. A coalizão que pediu o veto ao presidente é composta por dez organizações da sociedade civil, incluindo grupos dedicados à transparência e ao controle dos gastos públicos.</p>
<p>O próximo passo será a análise do pedido de veto pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que decidirá sobre a sanção ou rejeição dos projetos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
