<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 13:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Reajuste do piso salarial do magistério para 2026 é anunciado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cnte-comemora-reajuste-do-piso-do-magisterio-prefeitos-contestam</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675653 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O piso salarial nacional do magistério para 2026 terá reajuste de 5,4%, passando para R$ 5.130,63, A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação considera a atualização uma vitória da mobilização da categoria, que garante ganho real acima da inflação de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O piso salarial nacional do magistério para 2026 terá reajuste de 5,4%, passando para R$ 5.130,63, A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação considera a atualização uma vitória da mobilização da categoria, que garante ganho real acima da inflação de 2025.</p>
<p>O reajuste do piso salarial nacional do magistério, válido para profissionais da rede pública de educação básica com jornada de 40 horas semanais, representa um aumento real de 1,5% acima da inflação medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) de 3,9% em 2025. A legislação determina que o piso seja atualizado anualmente com base no INPC e na variação da receita real dos entes federativos, garantindo que o reajuste nunca seja inferior à inflação do ano anterior. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A presidente da Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação destacou que, apesar dos desafios estruturais da categoria, o ganho real é um avanço importante fruto da mobilização e da luta pela valorização da educação pública. O Brasil está entre os países que pior remuneram os professores.</p>
<p>Prefeitos, responsáveis pelo pagamento dos salários em âmbito municipal, manifestaram insatisfação com o reajuste. A Confederação Nacional de Municípios criticou a decisão, apontando incoerência na edição da medida provisória e ressaltando que aumentos reais devem ser negociados localmente A Frente Nacional dos Prefeitos também expressou preocupação, destacando a necessidade de responsabilidade orçamentária e a previsão de aporte da União para custear eventuais aumentos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O reajuste do piso salarial do magistério seguirá para análise e implementação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula encerra encontro do MST em Salvador]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-participara-de-encerramento-do-encontro-nacional-do-mst-na-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675626 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participará do encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção de alimentos saudáveis e desenvolvimento sustentável no campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participará do encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção de alimentos saudáveis e desenvolvimento sustentável no campo.</p>
<p>O encontro acontece no Parque de Exposições Agropecuárias da capital baiana e reúne trabalhadores rurais de todo o país. O MST debate os rumos da luta pela reforma agrária no Brasil e as estratégias da organização para fortalecer a agricultura familiar e a sustentabilidade no campo.</p>
<p>Apesar da participação de Lula, o MST mantém críticas ao governo em relação à agricultura familiar, especialmente sobre o assentamento de novas famílias. O movimento afirma que o governo tem regularizado famílias em assentamentos antigos, sem aumentar a quantidade de terras destinadas à reforma agrária.</p>
<p>O MST destaca que ainda existem 100 mil famílias acampadas, que somadas a outros movimentos populares chegam a 142 mil com cadastro no Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária, aguardando a reforma agrária. Em 2025, o governo entregou 12,2 mil novos lotes em 385 mil hectares distribuídos em 24 estados.</p>
<p>As entregas fazem parte do programa Terra da Gente, que tem a meta de assentar 295 mil famílias em novas áreas até o final de 2026. O programa busca ampliar o acesso à terra para agricultores sem-terra em todo o país.</p>
<p>O presidente Lula participa da solenidade de encerramento do encontro nesta sexta-feira às 15h em Salvador.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo defende fim da escala 6x1 para aumentar produtividade]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga deve elevar a produtividade da economia brasileira. A proposta prevê redução da jornada para 40 horas semanais, com até cinco dias trabalhados e dois de descanso, sem redução salarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga deve elevar a produtividade da economia brasileira. A proposta prevê redução da jornada para 40 horas semanais, com até cinco dias trabalhados e dois de descanso, sem redução salarial.</p>
<p>Boulos destacou que empresas já adotam regimes de trabalho com jornadas reduzidas, mesmo sem legislação específica. Ele explicou que trabalhadores mais descansados apresentam melhor desempenho, citando dados que comprovam que o modelo 6x1 gera cansaço, especialmente para mulheres que acumulam tarefas domésticas. O ministro mencionou exemplos internacionais, como a Microsoft no Japão, que adotou a escala 4 por 3 e alcançou aumento de 40% na produtividade individual.</p>
<p>A Islândia reduziu a jornada para 35 horas semanais com esquema 4 por 3 em 2023, resultando em crescimento econômico de 5% e aumento de 1,5% na produtividade do trabalho. Nos Estados Unidos, houve redução média de 35 minutos diários na jornada nos últimos três anos, com ganho médio de 2% na produtividade. Boulos ressaltou que a baixa produtividade no Brasil está relacionada à falta de investimento do setor privado em inovação e tecnologia, que é majoritariamente financiado pelo setor público. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A proposta do governo visa reduzir a jornada de 44 para 40 horas semanais, mantendo o salário e estabelecendo um máximo de cinco dias de trabalho por semana. O projeto inclui período de transição e compensações para micro e pequenas empresas. O ministro afirmou que o tema está em discussão avançada com o Congresso e pode ser votado ainda neste semestre. Em fevereiro do ano passado, foi protocolada na Câmara a PEC nº 8/2025, que propõe jornada máxima de 36 horas semanais e quatro dias de trabalho por semana, entre outras propostas de redução de jornada em tramitação.</p>
<p>Setores empresariais resistem à medida, alegando aumento dos custos operacionais pela necessidade de contratar mais trabalhadores. Boulos considerou exagerada essa preocupação e disse que será discutido um modelo de adaptação para pequenos negócios. Ele também criticou os juros altos no Brasil, que pressionam o setor produtivo, afirmando que muitos pequenos negócios estão endividados devido à taxa de juros elevada, comparada a agiotagem.</p>
<p>O projeto de redução da jornada de trabalho segue em negociação no Congresso com previsão de votação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
