<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 21:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para resolver desafios da América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só superarão seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou os ativos políticos e econômicos que, por meio da integração regional, podem beneficiar todos os países da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só superarão seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou os ativos políticos e econômicos que, por meio da integração regional, podem beneficiar todos os países da região.</p>
<p>Lula ressaltou que a divisão entre os países torna todos mais frágeis e destacou as credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais excepcionais da região para alcançar uma presença relevante no cenário mundial. Para isso, apontou a necessidade de comprometimento das lideranças regionais com mecanismos institucionais que articulem de forma equilibrada os interesses nacionais diversos.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países considerem as riquezas ainda inexploradas, como reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis, além de energia nuclear, eólica e solar, para garantir uma inserção competitiva na ordem global. Também mencionou a maior floresta tropical do planeta, as variadas condições de solo e clima, e avanços científicos e tecnológicos na produção de alimentos como ativos importantes. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além disso, Lula destacou os recursos minerais abundantes, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital, ressaltando que esses só fazem sentido se gerarem riqueza, emprego e desenvolvimento para os países. Reforçou que a região forma um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas, sem conflitos graves entre os países participantes e com governos majoritariamente eleitos democraticamente.</p>
<p>O presidente afirmou que a integração deve ser baseada na pluralidade de opções e pragmatismo para superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas. Enfatizou que nenhum país da América Latina resolverá seus problemas sozinho e propôs a criação de um bloco regional capaz de acabar com a fome nos países da região. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30, com debates e propostas para a integração regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda no primeiro semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais destacou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O projeto poderá unificar propostas em tramitação e tem expectativa de aprovação no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais destacou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O projeto poderá unificar propostas em tramitação e tem expectativa de aprovação no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra Gleisi Hoffmann afirmou que, após avanços como a correção do salário mínimo, a geração de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil, o governo foca agora na melhoria da qualidade de vida da população. Ela ressaltou que a escala 6x1 prejudica principalmente as mulheres, que têm apenas um dia semanal para descanso e cuidados pessoais, e que o presidente Lula está determinado a resolver essa questão. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto para acabar com a escala 6x1 conta com apoio popular e deve receber respaldo no Congresso, semelhante ao que ocorreu com a isenção do imposto de renda, aprovada por unanimidade. A ministra explicou que setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que fortalece a viabilidade da proposta.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades legislativas para o ano, como a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. Também estão na pauta medidas provisórias como o programa Gás do Povo e o Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo trabalha para manter o veto presidencial ao PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos de 8 de janeiro e tentativa de golpe. Gleisi destacou a importância de preservar o processo legal e a responsabilização para a democracia. Ainda, os Três Poderes assinarão um pacto contra o feminicídio no dia 4 de fevereiro, reforçando o compromisso com o enfrentamento à violência contra a mulher. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No dia 2 de fevereiro, Câmara e Senado retomam os trabalhos legislativos com a pauta prioritária do governo federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação ocorreu durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação ocorreu durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do diálogo direto entre os dois líderes, ressaltando que Brasil e Estados Unidos são as principais democracias do Ocidente. Ele afirmou que a conversa visa fortalecer as boas relações entre os países e promover o multilateralismo, com a expectativa de que as economias voltem a crescer em benefício dos povos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Na segunda-feira, Lula e Trump tiveram uma conversa por telefone que abordou temas como a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. Lula também comentou sobre suas conversas com a presidente interina da Venezuela, Delcy Rodríguez, e manifestou a importância de respeitar a soberania venezuelana.</p>
<p>O presidente brasileiro afirmou que continuará dialogando com líderes internacionais para defender o multilateralismo. Além de Trump, ele mencionou conversas recentes com o presidente francês Emmanuel Macron e o chileno Gabriel Boric, reforçando o compromisso com a cooperação internacional. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a realização do encontro bilateral entre Lula e Trump na Casa Branca, previsto para o início de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância de lembrar vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra seres humanos e alertou contra o autoritarismo, o ódio e o preconceito que levaram a essa tragédia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra seres humanos e alertou contra o autoritarismo, o ódio e o preconceito que levaram a essa tragédia.</p>
<p>O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial eliminou milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida para lembrar o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas, em 1945.</p>
<p>Em 2004, Lula participou da assinatura de uma petição endereçada à Organização das Nações Unidas para oficializar essa data, que foi aprovada no ano seguinte. O presidente afirmou que o dia serve para recordar as vidas perdidas e prestar solidariedade às famílias afetadas por essa tragédia. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lula destacou que a data também é um momento para defender os Direitos Humanos, a convivência pacífica e as instituições democráticas. Ele ressaltou que esses elementos são fundamentais para construir um mundo mais justo para as próximas gerações.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar as ações oficiais que serão realizadas para lembrar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
