<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 17:59:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senado cria comissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O grupo terá 13 membros e será coordenado pelo senador Renan Calheiros, que classificou o caso como a maior fraude bancária da história do país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O grupo terá 13 membros e será coordenado pelo senador Renan Calheiros, que classificou o caso como a maior fraude bancária da história do país.</p>
<p>A Comissão do Banco Master foi criada em meio a pedidos para instalação de CPIs sobre o escândalo que envolve fraudes que podem chegar a 17 bilhões de reais. Renan Calheiros afirmou que o trabalho da comissão será complementar às CPIs, já que a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado Federal. O senador destacou que a comissão não terá retaliações, mas também não haverá omissão diante de eventuais culpados. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A comissão terá poderes para propor quebras de sigilo ao plenário do Senado, Renan Calheiros informou que pretende questionar o presidente da República por escrito sobre uma reunião envolvendo o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, para colaborar com as investigações. Além disso, a comissão vai se reunir com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o caso e buscar informações essenciais para a elucidação dos fatos.</p>
<p>Outro foco da investigação será a tentativa de compra do Banco Master pelo Banco Regional de Brasília, instituição pública vinculada ao governo do Distrito Federal. A comissão pretende analisar essa negociação, que envolveu a venda de um banco com ativos considerados pobres ou inexistentes para uma instituição pública. O presidente da comissão considerou fundamental a participação do Banco Central na investigação, já que o sistema financeiro registra todas as operações. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Renan Calheiros enfatizou a gravidade do caso e a magnitude dos lesados, destacando que a comissão enfrentará o tema sem omissão. A subcomissão instalada conta com 13 membros e buscará esclarecer os fatos e as condutas atribuídas ao Banco Master, que está sob suspeita de fraudes bilionárias no mercado financeiro brasileiro. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A comissão seguirá com reuniões e encaminhará questionamentos ao presidente da República e ao Banco Central para aprofundar as investigações sobre o Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula institui pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões e promover respeito e igualdade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões e promover respeito e igualdade.</p>
<p>Durante cerimônia no Palácio do Planalto, o presidente afirmou que não basta apenas não ser agressor, mas é necessário lutar para que não haja mais agressões. Ele ressaltou que cada homem tem uma missão a cumprir na sociedade para combater a violência contra mulheres e meninas. O pacto envolve a participação de diferentes setores, incluindo o movimento sindical e o ambiente escolar, buscando conscientizar desde crianças até universitários. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou que o ambiente doméstico é um dos principais locais onde ocorrem feminicídios, cometidos por atuais ou ex-companheiros, além de desconhecidos. Ele enfatizou que muitas mulheres morrem por causa de homens que não aceitam ser liderados por mulheres e reforçou que o lugar da mulher é onde ela quiser estar, conquistando espaços de liderança no mercado de trabalho por justiça e merecimento. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A primeira dama Janja da Silva abriu a cerimônia com a leitura de uma história real de agressão sofrida por uma mulher, ressaltando a importância do apoio dos homens às vítimas. Ela pediu o compromisso de todos para construir uma sociedade onde as mulheres possam viver em paz, com homens ao lado na luta contra a violência. A ministra da Secretaria de Relações Institucionais destacou que a pauta é prioritária para o governo e que a campanha lançada será de utilidade pública para engajar estados e municípios.</p>
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, defendeu que as mudanças não se limitem à lei, mas envolvam transformação nas mentalidades do Estado, da sociedade e das famílias. Ele afirmou que a verdadeira paz nasce da proteção, liberdade e dignidade das mulheres. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou que o Brasil encerrou 2025 com média de quatro mulheres assassinadas por dia e considerou inadiável a ação prevista pelo pacto para enfrentar essa realidade.</p>
<p>O pacto seguirá com a implementação das ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra mulheres em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova licença após prisão e afastamento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Rodrigo Bacellar, deputado estadual do Rio de Janeiro e afastado da presidência da Alerj, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão durante operação da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Rodrigo Bacellar, deputado estadual do Rio de Janeiro e afastado da presidência da Alerj, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão durante operação da Polícia Federal.</p>
<p>Bacellar foi preso em 3 de dezembro durante a Operação Unha e Carne, da Polícia Federal, por suposto vazamento de informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias. TH Joias é acusado de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho, principal facção criminosa do Rio de Janeiro. Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Alerj.</p>
<p>O deputado ocupava a presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro desde 2023 e chegou a assumir interinamente o cargo de governador na ausência do titular Cláudio Castro. Cinco dias após a prisão, o plenário da Alerj decidiu pela soltura de Bacellar, com 42 votos a favor e 21 contra. O ministro Alexandre de Moraes expediu o mandado de soltura e determinou o uso de tornozeleira eletrônica. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>No dia seguinte à soltura, Bacellar pediu licença da Alerj por dez dias para tratar de assuntos particulares até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. O novo pedido de licença foi apresentado na volta do recesso, válido até 11 de fevereiro. Com o afastamento do deputado, a presidência da Alerj está sendo exercida por Guilherme Delaroli, do PL.</p>
<p>Por determinação do ministro Alexandre de Moraes, Bacellar deve usar tornozeleira eletrônica e cumprir restrições como recolhimento domiciliar das 19h às 6h, proibição de se comunicar com outros investigados, suspensão do porte de arma e entrega do passaporte. O caso está no âmbito da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 635, que investiga a atuação dos principais grupos criminosos violentos no estado.</p>
<p>A licença de Rodrigo Bacellar segue até 11 de fevereiro, com a presidência da Alerj ocupada interinamente por Guilherme Delaroli.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-cria-programa-gas-do-povo-texto-vai-sancao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676982 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida foi aprovada rapidamente na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após alterações no texto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida foi aprovada rapidamente na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após alterações no texto.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias de baixa renda cadastradas no CadÚnico, ampliando o alcance do benefício em relação ao Auxílio Gás, que atendia cerca de 4,4 milhões de famílias. O novo programa conta com mais de 10 mil revendedoras credenciadas em todo o país, aumentando o número de beneficiários e facilitando o acesso ao gás.</p>
<p>Além da gratuidade do botijão, a medida cria uma modalidade voltada para áreas rurais e cozinhas comunitárias, que prevê a instalação de sistemas de baixa emissão de carbono e biodigestores para geração de gás metano a partir da decomposição de restos de alimentos. Essa modalidade ainda depende de regulamentação pelo governo para ser implementada. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O texto aprovado também estabelece prioridades para o recebimento do benefício, dando preferência a famílias em situação de emergência, mulheres vítimas de violência doméstica com medidas protetivas, povos e comunidades tradicionais como indígenas e quilombolas, famílias com maior número de membros e aquelas com menor renda per capita. O programa visa combater a pobreza energética e fortalecer a coesão social.</p>
<p>A medida provisória segue agora para sanção presidencial para que o programa Gás do Povo possa começar a beneficiar as famílias elegíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três Poderes firmam pacto contra feminicídio no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676957 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio, no Palácio do Planalto, em Brasília. A medida ocorre diante dos altos índices de violência contra as mulheres registrados no país nos últimos anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio, no Palácio do Planalto, em Brasília. A medida ocorre diante dos altos índices de violência contra as mulheres registrados no país nos últimos anos.</p>
<p>A solenidade contará com a participação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, do presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, e dos presidentes do Senado e da Câmara dos Deputados, Davi Alcolumbre e Hugo Motta, respectivamente. Também estará presente a ministra das Mulheres, Márcia Lopes. O objetivo é unir esforços para combater o feminicídio, promovendo prevenção, responsabilização dos agressores e garantia de direitos às vítimas. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Em 2024, 1.459 mulheres foram vítimas de feminicídio, o que representa uma média de quatro assassinatos por dia em razão do gênero. Em 2025, até o início de dezembro, o país registrou mais de 1.180 feminicídios e quase 3 mil atendimentos diários pelo Ligue 180, serviço de apoio às mulheres em situação de violência.</p>
<p>Cerca de 3,7 milhões de mulheres brasileiras vivenciaram episódios de violência doméstica ao longo dos 12 meses encerrados em novembro do ano passado. O feminicídio é caracterizado como homicídio de mulheres cometido por motivo de gênero, envolvendo violência doméstica, menosprezo ou discriminação, e é considerado crime hediondo, com pena de reclusão de 12 a 30 anos.</p>
<p>O pacto nacional será formalizado hoje às 10h no Palácio do Planalto, marcando o início de ações conjuntas contra o feminicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
