<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 15:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[FGTS financiará hospitais filantrópicos até 2030]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-assina-mp-que-libera-fgts-entidades-filantropicas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677391 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que permite o uso de recursos do FGTS para financiamentos de hospitais filantrópicos, entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos no SUS até 2030. A expectativa é destinar cerca de R$ 4 bilhões em 2026, sem afetar recursos para habitação, saneamento e infraestrutura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que permite o uso de recursos do FGTS para financiamentos de hospitais filantrópicos, entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos no SUS até 2030. A expectativa é destinar cerca de R$ 4 bilhões em 2026, sem afetar recursos para habitação, saneamento e infraestrutura.</p>
<p>A medida provisória restabelece o uso do FGTS para operações de crédito dessas entidades, que já havia sido autorizado entre 2019 e 2022. Com isso, bancos públicos poderão oferecer financiamentos com juros mais baixos, beneficiando a ampliação e qualificação dos serviços prestados ao Sistema Único de Saúde. O ministro da Saúde destacou que a redução dos encargos financeiros garantirá a manutenção dos serviços, aumento de cirurgias e atendimentos, além da aquisição de equipamentos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Durante visita às Obras Sociais Irmã Dulce, em Salvador, o presidente também assinou atos que fortalecem o financiamento da saúde pública. Entre as ações, está a ampliação do programa Agora Tem Especialistas, que permite a compensação de dívidas de prestadores privados com consultas, exames e cirurgias eletivas ao SUS. Na Bahia, um hospital passará a realizar cerca de 150 cirurgias mensais adicionais pelo sistema público.</p>
<p>O Hospital Irmã Dulce foi habilitado para oferecer atendimento especializado em terapia nutricional a pacientes de alta complexidade, como os internados em Unidade de Terapia Intensiva. Com essa habilitação, a unidade receberá repasse adicional de R$ 2 milhões. Além disso, o governo federal anunciou a ampliação permanente de recursos para serviços especializados na Bahia, com repasse adicional de R$ 23 milhões incorporado ao orçamento da Secretaria estadual da Saúde.</p>
<p>A medida provisória seguirá para análise do Congresso Nacional para votação e possível aprovação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca disputa entre verdade e mentira em 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-pede-mobilizacao-contra-industria-de-contar-mentiras</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano marcado pela disputa entre verdades e mentiras, destacando a mobilização popular para combater informações falsas. Ele ressaltou a importância de provar que a verdade e o bem podem vencer o mal e a mentira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano marcado pela disputa entre verdades e mentiras, destacando a mobilização popular para combater informações falsas. Ele ressaltou a importância de provar que a verdade e o bem podem vencer o mal e a mentira.</p>
<p>Durante evento em Salvador, na Bahia, Lula participou do lançamento de ações do Novo PAC Saúde para fortalecer o Sistema Único de Saúde (SUS). Ele lembrou que o SUS sempre foi alvo de críticas e desinformação, mas destacou seu papel fundamental durante a pandemia de Covid-19, afirmando que o país estaria em situação crítica sem o sistema.</p>
<p>O presidente enfatizou que 2026 será um ano decisivo para provar a prevalência da verdade, convocando prefeitos, vereadores, dirigentes sindicais e a população a não permitir que a mentira prevaleça. Lula criticou aqueles que se dizem falar em nome de Deus, mas que promovem a morte e a mentira, comprometendo o convívio social.</p>
<p>No evento, o governo anunciou a compra de 2,1 mil veículos para transporte de pacientes do SUS, incluindo 700 micro-ônibus, 700 vans e 700 ambulâncias, com investimento de R$ 815 milhões. A previsão é que esses veículos estejam disponíveis em 2026, com prioridade para o atendimento a pacientes com câncer. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro da Saúde assinou contratos para a compra de 80 novos tomógrafos, no valor de R$ 170 milhões, além da aquisição de 150 combos de equipamentos para cirurgias gerais e oftalmologia, destinados a hospitais públicos em cerca de 120 municípios. Também está prevista a compra de 10 mil combos de equipamentos para unidades básicas de saúde, totalizando cerca de 180 mil aparelhos.</p>
<p>O governo segue com a entrega dos veículos e equipamentos previstos para fortalecer o SUS ao longo de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin elogia suspensão de penduricalhos nos três poderes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/alckmin-elogia-suspensao-do-pagamento-de-penduricalhos-por-flavio-dino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677339 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, elogiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil. A medida abrange servidores dos três poderes e foi destacada por Alckmin como uma iniciativa importante para o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, elogiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil. A medida abrange servidores dos três poderes e foi destacada por Alckmin como uma iniciativa importante para o país.</p>
<p>Durante palestra no Sindicato dos Trabalhadores nas Indústrias da Construção Civil de São Paulo, Alckmin afirmou ter ficado satisfeito ao ver a nos jornais, ressaltando que a suspensão dos penduricalhos é uma medida que valoriza o dinheiro dos trabalhadores, especialmente daqueles que recebem salários mínimos. Ele destacou que esses benefícios são pagos com impostos indiretos, que oneram principalmente a população mais vulnerável.</p>
<p>Alckmin também destacou a importância da democracia e das instituições brasileiras em sua fala aos sindicalistas. Ele ressaltou que a diferença fundamental entre países que avançam e melhoram a vida das pessoas está na valorização das boas instituições e da sociedade civil organizada, e não apenas nos governos ou em pessoas específicas.</p>
<p>Acompanhe os próximos desdobramentos sobre a implementação da suspensão dos penduricalhos nos três poderes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Fazenda defende regulamentação de verbas indenizatórias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/haddad-pede-que-congresso-enfrente-problema-dos-supersalarios</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677323 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou que o Congresso Nacional deve enfrentar o problema dos supersalários e aprovando uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público. A declaração foi feita após decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu benefícios pagos sem respaldo legal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou que o Congresso Nacional deve enfrentar o problema dos supersalários e aprovando uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público. A declaração foi feita após decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu benefícios pagos sem respaldo legal.</p>
<p>Fernando Haddad destacou que a verba indenizatória deve ser um ressarcimento, Ele criticou a multiplicação de auxílios e benefícios e defendeu a criação de um limite claro para esses pagamentos, incluindo um teto para as indenizações.</p>
<p>O ministro da Fazenda avaliou que a decisão de Flávio Dino está alinhada à Constituição, pois determina que apenas verbas previstas em lei podem ficar fora do teto do funcionalismo público, que corresponde ao salário de um ministro do STF. Haddad reforçou que o Congresso é o responsável por regulamentar essa questão e que já vem alertando sobre a necessidade de equacionar os supersalários há três anos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Haddad lamentou a paralisação da reforma administrativa no Congresso Nacional. A decisão de Flávio Dino determina que os órgãos dos Três Poderes revisem e suspendam, em até 60 dias, pagamentos classificados como indenizatórios sem fundamento legal específico, pois muitos desses benefícios têm natureza remuneratória e são usados para ultrapassar o teto constitucional.</p>
<p>O plenário do Supremo Tribunal Federal ainda analisará a decisão que suspende pagamentos indenizatórios sem respaldo legal nos Três Poderes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Organizações pedem veto a licença compensatória para servidores do Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/entidades-pedem-veto-criacao-da-licenca-indenizatoria-no-legislativo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677303 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dez organizações da sociedade civil enviaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva um pedido para vetar integralmente dois projetos de lei que criam licença compensatória para servidores da Câmara dos Deputados e do Senado. As entidades alertam para o retrocesso que a sanção dessas leis representaria, trazendo de volta práticas já abolidas no passado, como a licença-prêmio por assiduidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dez organizações da sociedade civil enviaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva um pedido para vetar integralmente dois projetos de lei que criam licença compensatória para servidores da Câmara dos Deputados e do Senado. As entidades alertam para o retrocesso que a sanção dessas leis representaria, trazendo de volta práticas já abolidas no passado, como a licença-prêmio por assiduidade.</p>
<p>Os projetos aprovados pelo Congresso preveem a concessão de licença indenizatória para servidores da Câmara e do Senado. Na Câmara, a licença pode ser de até um dia para cada três trabalhados, limitada a dez dias por mês. No Senado, a proporção varia de um dia a cada dez a um dia a cada três dias de exercício, caso o mecanismo seja implementado. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro do Supremo Tribunal Federal Flávio Dino publicou decisão suspendendo o pagamento de verbas indenizatórias que não tenham previsão expressa em lei. As associações civis que pedem o veto argumentam que a aprovação das leis representaria um retrocesso, reintroduzindo práticas como a licença-prêmio, já extintas anteriormente. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Em 2024, o Judiciário pagou R$ 1,2 bilhão em licença compensatória a 10,7 mil magistrados, org. A coalizão que solicitou o veto ao presidente é formada por entidades como Transparência Brasil, Associação Fiquem Sabendo, Centro de Liderança Pública, entre outras.</p>
<p>Agora, o pedido de veto será analisado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva para decisão final sobre a sanção das leis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
