<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 03:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Ele criticou a proposta dos Estados Unidos para criar um novo Conselho de Paz, destacando que a carta da ONU está sendo desrespeitada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Ele criticou a proposta dos Estados Unidos para criar um novo Conselho de Paz, destacando que a carta da ONU está sendo desrespeitada.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, em Salvador, Lula afirmou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo rasgada. Ele mencionou que, em vez de reformar a ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como México, Brasil e países africanos, o presidente dos Estados Unidos propõe uma nova organização sob seu controle.</p>
<p>Lula informou que tem conversado com líderes mundiais, incluindo presidentes da China, Rússia, Índia e México, para buscar uma forma de preservar o multilateralismo e evitar que a força e a intolerância prevaleçam. Ele ressaltou que o Brasil não tem preferência por relações com nenhum país, mas não aceitará ser subordinado a outro.</p>
<p>O presidente também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores. Lula destacou a falta de respeito à integridade territorial do país e afirmou que a América do Sul é um território de paz, sem armas nucleares. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Por fim, Lula afirmou que deseja fazer política com diálogo e paz, rejeitando imposições e guerras armadas. Ele defendeu o poder do convencimento e da democracia como instrumentos para resolver conflitos, afirmando que não quer mais Guerra Fria nem conflitos como o de Gaza.</p>
<p>O tema será aprofundado nas próximas reuniões internacionais para discutir o futuro do multilateralismo e da reforma da ONU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra Ibaneis Rocha no Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo local em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo local em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>Os pedidos foram apresentados pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam atuação temerária do Executivo com risco ao erário e violação de princípios da administração pública. Entre os pontos citados estão a compra de títulos de baixa qualidade e origem irregular, criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha negou as acusações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com o banqueiro Daniel Vorcaro. Ibaneis confirmou encontros sociais com Vorcaro, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Paulo Henrique Costa foi demitido após operações da Polícia Federal e do Ministério Público. Em 2024 e 2025, o BRB injetou R$ 16,7 bilhões no Banco Master, valores que são alvo de investigação por suspeita de gestão fraudulenta. Ex-executivos das duas instituições foram intimados a prestar depoimento, e as apurações apontam falhas graves de governança e possíveis ilícitos administrativos.</p>
<p>As investigações indicam que o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master em 2025, com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal também apura a compra de carteiras de crédito de alto risco pelo BRB, avaliando eventuais falhas nos processos internos. A nova gestão do BRB e uma auditoria independente analisam as transações, sem divulgação de conclusões oficiais até o momento.</p>
<p>Ex-executivos prestarão depoimentos no fim de janeiro e início de fevereiro para avançar nas investigações sobre o caso Banco Master e BRB.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa do dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um escândalo financeiro de quase R$ 40 bilhões. Durante cerimônia em Maceió, ele destacou conquistas do seu terceiro mandato, como a entrega de moradias e a queda da inflação, além de fazer um apelo contra a violência contra as mulheres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um escândalo financeiro de quase R$ 40 bilhões. Durante cerimônia em Maceió, ele destacou conquistas do seu terceiro mandato, como a entrega de moradias e a queda da inflação, além de fazer um apelo contra a violência contra as mulheres.</p>
<p>Lula afirmou que muitas pessoas defendem o dono do Banco Master por falta de vergonha na cara, referindo-se ao golpe de quase R$ 40 bilhões que afetou o Fundo Garantidor de Crédito. Ele ressaltou que os bancos, como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú, terão que arcar com os prejuízos causados pelo desfalque. Essa foi a primeira vez que o presidente comentou publicamente sobre o escândalo envolvendo o banco, sem citar diretamente o nome do empresário Daniel Vorcaro.</p>
<p>Na cerimônia realizada em Maceió, o presidente também comemorou a entrega de 1.337 moradias do programa Minha Casa, Minha Vida e a marca de 2 milhões de contratações desde 2023. Lula destacou a queda da inflação ao menor patamar em 27 anos e o aumento de 5 milhões de empregos com carteira assinada neste período. Ele anunciou que 2026 será o ano da comparação entre os resultados de seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro.</p>
<p>Lula alertou para o perigo das fake news, principalmente nas redes sociais, e pediu que as pessoas aprendam a distinguir a verdade da mentira. Ele defendeu o fim do ódio e a promoção da fraternidade e do amor entre os brasileiros. Além disso, fez um apelo para que os homens assumam a luta contra a violência contra as mulheres, ressaltando que a maioria dos casos de feminicídio são cometidos por homens e que é necessário coragem e dignidade para enfrentar esse problema. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente também entregou sete ambulâncias para renovação da frota do Samu em Alagoas, distribuídas entre os municípios de Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado recebeu ainda 17 Unidades Odontológicas Móveis do Ministério da Saúde, reforçando o programa Brasil Sorridente, que visa levar atendimento odontológico às populações mais necessitadas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo segue com a entrega de moradias e equipamentos de saúde enquanto prepara balanço comparativo dos três anos de mandato para 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
