<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 23:59:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho avança no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para este semestre. Propostas tramitam no Congresso com apoio do presidente e de parlamentares, em meio a debates e resistência do setor empresarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para este semestre. Propostas tramitam no Congresso com apoio do presidente e de parlamentares, em meio a debates e resistência do setor empresarial.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva incluiu a redução da jornada e o fim da escala 6x1 entre as prioridades do governo em mensagem ao Congresso Nacional. O presidente da Câmara dos Deputados prometeu avanço no debate sobre o tema. No Senado, a PEC 148/2015, que propõe a redução gradual da jornada para 36 horas e o fim da escala 6x1, está pronta para ser votada no plenário.</p>
<p>Na Câmara, uma subcomissão aprovou a redução gradual da jornada para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. Ao todo, sete propostas tramitam no Congresso, com autores de diferentes espectros ideológicos. O senador Paulo Paim destaca que a redução da jornada beneficiaria milhões de trabalhadores e teria impacto positivo na saúde mental e física, especialmente para as mulheres.</p>
<p>O governo deve enviar ao Congresso um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval. Autores das propostas discutem unificar estratégias para aprovação. Apesar da resistência esperada do setor econômico, o debate público mostra maior favorabilidade à redução da jornada de trabalho. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto de lei para acabar com a escala 6x1 será enviado ao Congresso após o carnaval para tramitação com urgência constitucional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo aumenta orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular investimentos na indústria química nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular investimentos na indústria química nacional.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços informou que o aumento do orçamento para o Regime Especial da Indústria Química (Reiq) será oficializado em breve pelo presidente. O programa oferece incentivos fiscais que reduzem tributos federais como Cofins e PIS/Pasep, diminuindo os custos de produção do setor. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos fiscais responde a demandas de lideranças industriais e sindicais, especialmente em regiões como Cubatão, que enfrentam fechamento de fábricas e perda de empregos. O prefeito local destacou que a medida evitará novas demissões e promoverá investimentos, classificando a iniciativa como uma vitória para o município.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química considera a medida um passo importante para evitar a desestruturação da base industrial do setor. No entanto, ressalta a necessidade de ações complementares, como a implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química, que garantirá incentivos anuais a partir de 2027. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do aumento dos incentivos fiscais, o governo também intensifica as ações de defesa comercial para proteger a indústria química nacional. O objetivo é garantir a competitividade do setor estratégico e promover seu crescimento sustentável.</p>
<p>O governo deve oficializar o aumento do orçamento do Reiq ainda nesta semana para fortalecer a indústria química e preservar empregos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado cria subcomissão para investigar fraudes no Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias no Banco Master. A comissão será coordenada pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros dedicados ao caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias no Banco Master. A comissão será coordenada pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros dedicados ao caso.</p>
<p>A subcomissão, chamada Comissão do Banco Master, foi criada em meio a pedidos para instalação de CPIs sobre o escândalo envolvendo o banco liderado por Daniel Vorcaro, com fraudes que podem chegar a R$ 17 bilhões. Renan Calheiros destacou que o caso representa a maior fraude bancária da história do Brasil e que a comissão atuará sem retaliações, mas também sem omissões diante de eventuais culpas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Renan Calheiros afirmou que o trabalho da subcomissão será complementar às CPIs, pois a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. A comissão tem poderes para propor quebras de sigilo, desde que aprovadas pelo plenário do Senado.</p>
<p>O senador também anunciou que pretende questionar o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sobre uma reunião que teria ocorrido com Daniel Vorcaro. A comissão espera que o presidente responda por escrito, o que ajudaria nas investigações. Além disso, está prevista uma reunião com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir a atuação da autarquia, que foi criticada por demorar a liquidar o banco investigado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A subcomissão seguirá com reuniões e audiências para aprofundar as investigações sobre o Banco Master e seus impactos no sistema financeiro brasileiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula assina pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade da sociedade e especialmente dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões e feminicídios no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade da sociedade e especialmente dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões e feminicídios no país.</p>
<p>Durante a cerimônia no Palácio do Planalto, o presidente afirmou que não basta apenas não ser agressor, mas que cada homem tem a missão de lutar para que não haja mais agressões contra mulheres. Ele ressaltou que o ambiente doméstico é palco frequente de violência, com mulheres morrendo pelas mãos de atuais ou ex-parceiros, além de desconhecidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O pacto estabelece atuações permanentes e coordenadas entre os Três Poderes, envolvendo também o movimento sindical e o meio educacional, desde a creche até a universidade, para conscientizar sobre o respeito e a igualdade de gênero. Lula destacou que o comportamento e o respeito devem ser os diferenciais, e que as mulheres estão conquistando cada vez mais espaços de liderança no mercado de trabalho. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A primeira-dama Janja da Silva abriu a cerimônia com a leitura de um relato de uma mulher vítima de agressão, ressaltando a importância da solidariedade masculina às vítimas. Ela reforçou o compromisso de construir uma sociedade onde as mulheres possam viver em paz, convocando os homens a se unirem nessa luta.</p>
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, destacou que a mudança na lei é importante, mas insuficiente, sendo necessária uma transformação de mentalidades no Estado, na sociedade e nas famílias. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou que o Brasil encerrou 2025 com uma média de quatro mulheres assassinadas por dia, reforçando a urgência das ações.</p>
<p>O pacto segue para implementação conjunta dos Três Poderes e demais setores da sociedade, com ações permanentes para prevenção e combate ao feminicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova licença na Alerj]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato até fevereiro. Ele está sem exercer o cargo desde dezembro, após ser preso em investigação sobre vazamento de informações sigilosas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato até fevereiro. Ele está sem exercer o cargo desde dezembro, após ser preso em investigação sobre vazamento de informações sigilosas.</p>
<p>Rodrigo Bacellar foi preso em 3 de dezembro durante a Operação Unha e Carne da Polícia Federal. Ele é investigado por suposto vazamento de informações sigilosas sobre apuração contra o ex-deputado Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias, acusado de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho.</p>
<p>Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Alerj. O parlamentar ocupava o cargo desde 2023 e chegou a assumir interinamente o governo do estado na ausência do governador titular. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Cinco dias após a prisão, o plenário da Alerj decidiu pela soltura de Bacellar por 42 votos a 21, medida prevista na Constituição que exige ratificação da Casa legislativa. Após a soltura, Bacellar apresentou pedido de licença por dez dias, prorrogado até 11 de fevereiro na volta do recesso legislativo.</p>
<p>Por decisão do ministro Alexandre de Moraes, Bacellar deve usar tornozeleira eletrônica e cumprir restrições como recolhimento domiciliar, proibição de comunicação com investigados, suspensão do porte de armas e entrega do passaporte. O caso tramita no STF no âmbito da ADPF 635, que investiga grupos criminosos violentos no estado.</p>
<p>A próxima etapa será a análise do pedido de licença na Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro para definir a continuidade do afastamento do deputado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
