<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 00:58:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga fraude em licitação na Prefeitura de Sena Madureira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cgu-e-pf-investigam-fraude-envolvendo-emendas-pix-em-cidade-do-acre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676443 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de operação por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos vinculados a emenda parlamentar. Foram cumpridos 14 mandados de busca e apreensão em endereços no Acre e no Distrito Federal, com quebras de sigilos bancário e fiscal autorizadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de operação por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos vinculados a emenda parlamentar. Foram cumpridos 14 mandados de busca e apreensão em endereços no Acre e no Distrito Federal, com quebras de sigilos bancário e fiscal autorizadas.</p>
<p>A operação foi autorizada pelo Supremo Tribunal Federal e envolveu a Controladoria-Geral da União e a Polícia Federal. As investigações apontam associação a organização criminosa, corrupção e lavagem de dinheiro entre os crimes apurados. As buscas ocorreram em diversos locais para reunir provas sobre as irregularidades.</p>
<p>As irregularidades foram identificadas especialmente na contratação de artistas para a feira agropecuária ExpoSena, realizada em setembro de 2024. Um contrato sem licitação no valor de R$ 1,3 milhão foi firmado para três shows musicais, com sobrepreço superior a R$ 900 mil. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As investigações indicam fraudes na aplicação de verbas das chamadas “emendas Pix”, modalidade de transferência especial de recursos parlamentares. A empresa contratada atuou como intermediária sem representação oficial dos artistas, prática proibida por lei. Além disso, a prefeitura efetuou o pagamento integral antes da prestação dos serviços, o que também é ilegal.</p>
<p>A investigação segue com análise dos materiais apreendidos e possíveis novas medidas judiciais serão definidas nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676439 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por uma cirurgia de catarata no olho esquerdo. O procedimento ocorre após cirurgia semelhante realizada em 2020 no olho direito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por uma cirurgia de catarata no olho esquerdo. O procedimento ocorre após cirurgia semelhante realizada em 2020 no olho direito. Lula retornou na madrugada de hoje de uma viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026. Após o retorno, passou o dia na Granja do Torto, residência oficial.</p>
<p>A catarata é um processo natural do envelhecimento que causa perda da transparência do cristalino, a lente natural dos olhos, deixando-o opaco e esbranquiçado. Além do envelhecimento, pode ser causada por diabetes, uso de corticoides ou traumas oculares. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Quem tem catarata sente a visão como se estivesse olhando através de um vidro embaçado ou em ambiente nublado. A cirurgia consiste na substituição do cristalino opaco por uma lente artificial transparente, restaurando a visão.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre a cirurgia do presidente e seu período de recuperação nos próximos boletins.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo discute combate ao antissemitismo com foco na educação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676422 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes do Poder Executivo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias de enfrentamento ao antissemitismo no Brasil, destacando a educação como ferramenta essencial. O encontro contou com a participação de pesquisadores, rabinos, movimentos sociais e integrantes do governo federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do Poder Executivo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias de enfrentamento ao antissemitismo no Brasil, destacando a educação como ferramenta essencial. O encontro contou com a participação de pesquisadores, rabinos, movimentos sociais e integrantes do governo federal.</p>
<p>O presidente da República em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços ressaltou a importância do diálogo e da construção de propostas concretas para combater todas as formas de discriminação e ódio. Ele afirmou que o objetivo é avançar na promoção de valores essenciais à civilização e prestar justiça à comunidade judaica. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais destacou que o combate ao antissemitismo faz parte do compromisso do governo de enfrentar preconceitos e lembrou a histórica visita de Estado do presidente Lula a Israel em 2010. A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania apontou a relação direta entre a preservação da democracia e o enfrentamento às manifestações de ódio, alertando sobre os riscos da intolerância às instituições democráticas.</p>
<p>O presidente da Confederação Israelita do Brasil classificou o encontro como essencial diante do crescimento do antissemitismo mundial, reforçando a necessidade de ações conjuntas entre Estado e sociedade civil. A educação foi central nos debates, com destaque para a importância de políticas educacionais amplas e transformadoras no combate à intolerância. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A professora da Universidade de São Paulo enfatizou que a educação é uma das ferramentas mais eficazes contra o antissemitismo, criticando a abordagem pontual do tema nos currículos escolares. Ela defendeu a ampliação do debate nas escolas e a articulação com o Ministério da Educação para construir políticas públicas baseadas na empatia e no reconhecimento da diversidade.</p>
<p>O próximo passo envolve a implementação de políticas educacionais e ações articuladas para fortalecer o combate ao antissemitismo no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news sobre programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que confundem beneficiários de programas sociais. Boatos sobre mudanças no Bolsa Família têm circulado nas redes sociais, gerando preocupação entre os assistidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que confundem beneficiários de programas sociais. Boatos sobre mudanças no Bolsa Família têm circulado nas redes sociais, gerando preocupação entre os assistidos.</p>
<p>O ministro esclareceu que não houve alteração nas regras do Bolsa Família, especialmente no que diz respeito a supostas condicionalidades para beneficiários com filhos. Ele classificou essas informações como falsas e prejudiciais, ressaltando que não existe estímulo para que os beneficiários tenham filhos e que tais boatos configuram crime.</p>
<p>A rede federal de fiscalização do programa foi acionada imediatamente após as denúncias, contando com a participação da Polícia Federal para combater a disseminação dessas notícias falsas. O ministro destacou o impacto negativo dessas mentiras, citando o exemplo de uma beneficiária idosa que poderia ser prejudicada emocionalmente por esses boatos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Além disso, o ministro recebeu uma denúncia sobre cobrança irregular de taxas no programa Gás do Povo em Alagoas durante o programa Bom Dia, Ministro. Ele reforçou a importância de que irregularidades sejam comunicadas pelo Disque Social 121, canal gratuito que auxilia na fiscalização e combate a crimes relacionados aos programas sociais.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades nos programas sociais podem ser feitas pelo Disque Social 121, canal gratuito disponível para toda a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
