<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 11:58:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem aos EUA para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para uma reunião bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para uma reunião bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância da conversa direta entre os dois líderes, afirmando que Brasil e Estados Unidos são as principais democracias do Ocidente e que o diálogo olho no olho é essencial para fortalecer as relações bilaterais. A viagem está programada para o início de março, reforçando o compromisso de ambos os países em manter uma boa relação diplomática. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante sua estadia no Panamá, Lula comentou sobre a crise na Venezuela e a presença militar dos Estados Unidos na região. Ele relatou ter conversado duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez e pretende manter contato para acompanhar a situação, ressaltando a importância da soberania venezuelana e da busca por uma solução pacífica pelo próprio povo do país.</p>
<p>O presidente também mencionou o diálogo com outros líderes internacionais em defesa do multilateralismo. Citou conversas recentes com o presidente francês Emmanuel Macron, o chileno Gabriel Boric e o próprio Donald Trump, com quem tratou de temas como a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A viagem de Lula aos Estados Unidos em março será o próximo passo para o fortalecimento das relações bilaterais entre Brasil e EUA.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra o ser humano e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito étnico e religioso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra o ser humano e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito étnico e religioso.</p>
<p>O genocídio perpetrado pelos nazistas durante a Segunda Guerra Mundial entre 1939 e 1945 eliminou milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida por ser o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas em 1945.</p>
<p>Em 2004, Lula assinou uma petição junto a Israel Singer, do Congresso Judaico Mundial, para que a Organização das Nações Unidas estabelecesse oficialmente o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, o que ocorreu no ano seguinte. O presidente destacou que essa data serve para lembrar as vítimas e prestar solidariedade às famílias afetadas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além disso, a mensagem enfatiza a importância da defesa dos Direitos Humanos, da convivência pacífica e das instituições democráticas como fundamentos essenciais para construir um mundo mais justo para as futuras gerações. O presidente ressaltou que o autoritarismo, os discursos de ódio e o preconceito foram elementos que possibilitaram essa tragédia do século XX.</p>
<p>O texto do presidente segue disponível nas redes sociais e reforça o compromisso com a memória e os direitos humanos no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 deve ser aprovado ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, espera que o fim da escala 6x1 seja votado e aprovado no Congresso Nacional ainda no primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e tempo para lazer e cuidados pessoais aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, espera que o fim da escala 6x1 seja votado e aprovado no Congresso Nacional ainda no primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e tempo para lazer e cuidados pessoais aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos participou de ato na Fundação Oswaldo Cruz, no Rio de Janeiro, para a criação de um Grupo de Trabalho Técnico que formulará políticas para o Complexo da Maré. Ele afirmou que a extinção da escala 6x1 é uma necessidade dos trabalhadores e que atua junto ao Ministério do Trabalho para avançar na mudança. O ministro já conversou e continuará dialogando com o presidente da Câmara para tratar do tema.</p>
<p>A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada à Câmara dos Deputados em fevereiro do ano passado e conta com 226 assinaturas, tendo a deputada Erika Hilton como autora e primeira signatária. Boulos comentou que a resistência de grandes empresários à mudança não é surpresa, destacando que eles historicamente não apoiam direitos trabalhistas.</p>
<p>No final do ano passado, o Palácio do Planalto eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados que atuam na Presidência da República, como os que prestam serviços na copa e na limpeza. Atualmente, esses trabalhadores cumprem no máximo a escala 5x2.</p>
<p>O próximo passo será a votação da proposta no Congresso Nacional para que possa ser promulgada pelo presidente ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
