<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 08:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara foca em debate sobre fim da escala 6x1 e trabalho por aplicativos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo destacando a importância de acelerar a discussão sobre a Proposta de Emenda à Constituição que trata da escala 6x1. A pauta inclui a redução da jornada de trabalho e a regulação do trabalho por aplicativos, temas prioritários para o governo federal neste semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo destacando a importância de acelerar a discussão sobre a Proposta de Emenda à Constituição que trata da escala 6x1. A pauta inclui a redução da jornada de trabalho e a regulação do trabalho por aplicativos, temas prioritários para o governo federal neste semestre.</p>
<p>A subcomissão especial da Câmara aprovou a redução gradual da jornada máxima de trabalho de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais, sem redução salarial. O tema seguirá para votação no plenário do Senado no ano que vem.</p>
<p>O governo federal considera o fim da escala 6x1 uma prioridade absoluta para os trabalhos legislativos deste ano, A ministra das Relações Institucionais confirmou que o governo pode enviar um projeto para unificar as propostas em tramitação, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>Além da escala 6x1, o presidente da Câmara destacou a necessidade de aprofundar as discussões sobre a regulação do trabalho por aplicativos. O objetivo é conciliar produtividade, direitos dos trabalhadores e desenvolvimento, preparando o país para uma economia baseada em tecnologia, inovação e investimentos sustentáveis. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O tema da escala 6x1 e a regulação do trabalho por aplicativos seguem para análise nas comissões da Câmara e do Senado neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Davi Alcolumbre pede paz e responsabilidade no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e responsabilidade no ambiente político. Ele ressaltou a importância da convivência madura entre as diferenças e defendeu a independência do Legislativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e responsabilidade no ambiente político. Ele ressaltou a importância da convivência madura entre as diferenças e defendeu a independência do Legislativo.</p>
<p>Durante a sessão solene que marcou a retomada dos trabalhos na Câmara dos Deputados e no Senado Federal, Davi Alcolumbre destacou a necessidade de diálogo e bom senso entre grupos com ideologias distintas. Ele enfatizou a importância da paz entre as instituições nacionais e os Poderes da República, afirmando que a diversidade do Brasil é um desafio que enriquece a sociedade e a nação.</p>
<p>O presidente do Congresso ressaltou que defender a paz não significa omissão ou medo de luta, mas sim a defesa do Estado de Direito, das prerrogativas parlamentares e da autoridade do Congresso Nacional. Ele afirmou que o Legislativo é o espaço legítimo de mediação política, onde as diferenças devem conviver com respeito e responsabilidade, evitando o ódio e a violência. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Alcolumbre comprometeu-se a não ampliar conflitos ou estimular extremismos, mas a buscar consensos possíveis e tratar as tensões da vida democrática com seriedade e maturidade. Por fim, afirmou que o Congresso Nacional exercerá suas atribuições com independência, mantendo o diálogo com o Executivo e o Judiciário.</p>
<p>O Congresso Nacional segue com a retomada dos trabalhos legislativos e a agenda política do ano será acompanhada de perto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com recordes econômicos e sociais. A mensagem ao Congresso Nacional destacou crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego, além de avanços na renda e combate à fome.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com recordes econômicos e sociais. A mensagem ao Congresso Nacional destacou crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego, além de avanços na renda e combate à fome.</p>
<p>Na mensagem entregue ao Congresso Nacional, Lula ressaltou que as previsões pessimistas não se confirmaram em 2025. O Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo, o dólar teve a maior queda em nove anos, e a Bolsa de Valores subiu 34%, ultrapassando 160 mil pontos pela primeira vez. O documento, com mais de 900 páginas, foi entregue pelo ministro-chefe da Casa Civil, Rui Costa, em sessão solene que marcou a retomada dos trabalhos legislativos.</p>
<p>O presidente destacou investimentos estrangeiros de mais de US$ 77,7 bilhões, o maior volume dos últimos sete anos, que consolidaram o Brasil como destino atrativo. A taxa de desemprego caiu para 5,2%, a menor da série histórica, enquanto a renda média dos trabalhadores atingiu R$ 3.574, a maior já registrada. A inflação fechou o ano em 4,26%, a menor em sete anos, e o governo caminha para fechar o mandato com a menor inflação acumulada da história.</p>
<p>O crescimento econômico e a melhora nas condições sociais resultaram na saída de dois milhões de famílias do Bolsa Família. Lula ressaltou a retirada do Brasil do Mapa da Fome pela segunda vez e a queda da pobreza e desigualdade de renda aos menores níveis já registrados. A classe C já representa 61% da população, indicando uma ascensão social significativa e o caminho para o país se tornar de classe média. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Entre as medidas aprovadas em 2025, estão a redução de 70% no custo da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo, a isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil e a redução gradual para quem ganha até R$ 7.350. Na educação, o programa Pé-de-Meia beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu em 43% a evasão no ensino médio. A mensagem também destacou o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, pendente de aprovação pelo Congresso, e mencionou o desafio das tarifas impostas pelos Estados Unidos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Congresso Nacional deve analisar nas próximas semanas o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia pendente de aprovação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
