<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 16:26:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ricardo Lewandowski deixa Ministério da Justiça após 16 meses no…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/lewandowski-entrega-a-lula-carta-de-demissao-e-deixa-o-ministerio-da-justica-nesta-quinta.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:58:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/lewandowski-entrega-a-lula-carta-de-demissao-e-deixa-o-ministerio-da-justica-nesta-quinta.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça, Ricardo Lewandowski, entregou nesta quinta-feira sua carta de demissão ao presidente Lula, encerrando sua gestão iniciada em fevereiro do ano passado. A saída ocorre em um momento delicado para a segurança pública no Brasil, com aumento da violência e atuação de organizações criminosas, e o governo ainda não anunciou seu substituto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça, Ricardo Lewandowski, entregou nesta quinta-feira sua carta de demissão ao presidente Lula, encerrando sua gestão iniciada em fevereiro do ano passado. A saída ocorre em um momento delicado para a segurança pública no Brasil, com aumento da violência e atuação de organizações criminosas, e o governo ainda não anunciou seu substituto.</p>
<p>Ricardo Lewandowski assumiu o Ministério da Justiça e Segurança Pública em fevereiro do ano passado, após se aposentar do Supremo Tribunal Federal. Nesta quinta-feira, entregou sua carta de demissão ao presidente Lula, e a oficial da saída está prevista para esta sexta-feira no Diário Oficial da União. A antecipação da saída já havia sido comunicada a auxiliares no início de dezembro, e ele vem retirando seus pertences do gabinete desde o começo desta semana.</p>
<p>O Ministério da Justiça é responsável por órgãos como a Polícia Federal, a Polícia Rodoviária Federal e a Força Nacional, que atuam em situações de crise e reforço da segurança pública nos estados. A saída de Lewandowski acontece em um contexto de crescente preocupação com a segurança no Brasil e na América Latina, diante do avanço das organizações criminosas e dos episódios de violência relacionados a disputas entre facções. Essa conjuntura torna a definição do novo comando da pasta ainda mais relevante.</p>
<p>Até o momento, o governo não anunciou o substituto de Lewandowski, mas o secretário-executivo do ministério, Manoel Almeida, deve assumir como ministro interino. A transição ocorre em um período em que o protagonismo da segurança pública está em evidência, exigindo continuidade e respostas efetivas às demandas da área. A escolha do novo titular terá impacto direto nas estratégias para enfrentar os desafios atuais. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>Ricardo Lewandowski possui uma extensa trajetória jurídica, iniciada em 1990, com passagem pelo Supremo Tribunal Federal desde 2006, onde atuou em julgamentos emblemáticos como o mensalão e o processo de impeachment da ex-presidente Dilma Rousseff. Também presidiu importantes conselhos e tribunais, além de contribuir para decisões que marcaram o cenário jurídico brasileiro. Sua experiência no STF e em outras funções públicas conferiu-lhe perfil técnico para a gestão da pasta. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>O que observar agora é a definição do novo ministro da Justiça, que deverá assumir o comando da pasta em um momento crítico para a segurança pública, com a necessidade de enfrentar o avanço do crime organizado e fortalecer as instituições de segurança. A continuidade das políticas e a capacidade de articulação do futuro titular serão fundamentais para responder às demandas do país nessa área sensível.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
