<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 15:27:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro é levado a hospital para exames após queda na prisão]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/bolsonaro-chega-a-hospital-para-realizar-exames-apos-autorizacao-de-moraes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:24:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/bolsonaro-chega-a-hospital-para-realizar-exames-apos-autorizacao-de-moraes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro foi levado ao hospital DF Star para realizar exames de imagem após sofrer uma queda na madrugada. A autorização para a remoção foi concedida pelo ministro Alexandre de Moraes do STF, após pedido da defesa que detalhou os exames necessários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro foi levado ao hospital DF Star para realizar exames de imagem após sofrer uma queda na madrugada. A autorização para a remoção foi concedida pelo ministro Alexandre de Moraes do STF, após pedido da defesa que detalhou os exames necessários.</p>
<p>Na manhã desta quarta-feira, Bolsonaro chegou ao hospital DF Star por volta das 11h23 em um carro da Polícia Federal para realizar tomografia, ressonância e eletroencefalograma. A medida ocorre após ele passar mal e cair na sala onde cumpre pena na Superintendência da Polícia Federal, o que motivou a necessidade de avaliação médica mais detalhada. A sequência dos exames busca identificar possíveis consequências da queda e garantir o acompanhamento adequado do estado de saúde do ex-presidente.</p>
<p>O episódio aconteceu seis dias após Bolsonaro receber alta médica de procedimentos para tratar uma hérnia e um quadro de soluços, que haviam sido diagnosticados dias antes. A lesão causada pela queda foi identificada somente no dia seguinte ao incidente, o que levou o médico responsável a recomendar que ele permanecesse sob observação. Essa recomendação reforça a preocupação com a saúde do ex-presidente durante o cumprimento da pena e justifica a realização dos exames complementares no hospital. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>A autorização para a remoção de Bolsonaro ao hospital foi concedida nesta quarta-feira pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, após um novo pedido da defesa do ex-presidente. Na terça-feira, o ministro havia negado o pedido de remoção imediata, indicando que a situação médica exigia uma avaliação mais detalhada para justificar o deslocamento. A decisão demonstra a importância da análise judicial sobre solicitações relacionadas à saúde de detentos em regime de prisão especial.</p>
<p>Logo após a queda, a Polícia Federal confirmou o atendimento médico ao ex-presidente e atualizou as informações sobre seu estado de saúde. A ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro divulgou inicialmente o ocorrido por meio das redes sociais, e o médico do político confirmou a situação posteriormente. O acompanhamento médico contínuo e a transparência sobre o caso são essenciais para garantir o cumprimento dos direitos do preso e o controle das condições de saúde durante a detenção. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O que observar agora é o resultado dos exames realizados no hospital e as decisões futuras da Justiça em relação à custódia e ao tratamento médico de Bolsonaro. A evolução do quadro clínico poderá influenciar pedidos de remoção ou mudanças no regime de cumprimento da pena. A situação também pode afetar o andamento dos processos judiciais e o calendário das audiências relacionadas ao ex-presidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo cria Rede Nacional de Hospitais Inteligentes do SUS]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/ao-lado-de-lula-padilha-anuncia-rede-nacional-de-hospitais-e-servicos-inteligentes-do-sus.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:19:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/ao-lado-de-lula-padilha-anuncia-rede-nacional-de-hospitais-e-servicos-inteligentes-do-sus.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal lançou a primeira Rede Nacional de Hospitais e Serviços Inteligentes do SUS, com sede em São Paulo. A iniciativa visa modernizar o atendimento médico com uso de inteligência artificial e tecnologias avançadas, prometendo maior agilidade e redução do tempo de espera em emergências, com previsão de início de operação ainda neste ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal lançou a primeira Rede Nacional de Hospitais e Serviços Inteligentes do SUS, com sede em São Paulo. A iniciativa visa modernizar o atendimento médico com uso de inteligência artificial e tecnologias avançadas, prometendo maior agilidade e redução do tempo de espera em emergências, com previsão de início de operação ainda neste ano.</p>
<p>A nova rede terá como base o Instituto Tecnológico de Medicina Inteligente, instalado no Hospital das Clínicas da Faculdade de Medicina da USP, que contará com 800 leitos destinados a emergências e UTIs, além de salas cirúrgicas. Essa estrutura robusta permitirá atendimento especializado em áreas como neurologia, cardiologia e terapia intensiva, beneficiando cerca de 20 mil pacientes anualmente. A expectativa é que o instituto comece a operar em 2027, consolidando um polo de alta tecnologia em saúde pública.</p>
<p>O projeto integra o uso de inteligência artificial para agilizar a triagem e diagnósticos, além de aplicar telemedicina para ampliar o acesso a especialistas. Ambulâncias equipadas com tecnologia 5G possibilitarão monitoramento em tempo real dos pacientes, enquanto cirurgias robóticas e medicina de precisão oferecerão tratamentos mais eficazes. Essa inovação tecnológica promete tornar o atendimento mais rápido e preciso, impactando diretamente na qualidade dos serviços prestados pelo SUS.</p>
<p>Além disso, a rede contará com 14 UTIs inteligentes interligadas em 13 estados, distribuídas em todas as regiões do país. Esses leitos automatizados funcionarão de forma integrada, facilitando a troca de informações e o suporte clínico entre unidades. A conexão a uma central nacional de pesquisa e inovação permitirá o compartilhamento de conhecimento entre especialistas, fortalecendo a capacidade de resposta do sistema de saúde em diferentes localidades.</p>
<p>O financiamento para a implantação do instituto e a rede foi garantido pelo Novo Banco de Desenvolvimento, ligado ao bloco dos Brics, com aporte de R$ 1,7 bilhão. Paralelamente, o Ministério da Saúde anunciou um investimento adicional de R$ 1,1 bilhão para modernização de oito hospitais públicos, incluindo unidades no Rio de Janeiro e Rio Grande do Sul. Essas ações reforçam o compromisso com a inovação e a ampliação da capacidade tecnológica do SUS.</p>
<p>O que observar agora é a implementação prática das UTIs inteligentes nas cidades selecionadas, o funcionamento do Instituto Tecnológico de Medicina Inteligente e o impacto das novas tecnologias no atendimento emergencial. Também é fundamental acompanhar a aplicação dos recursos para modernização dos hospitais e a integração entre os serviços digitais, que devem transformar a forma como pacientes e profissionais interagem no sistema público de saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
