<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 11:58:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia dos 90 anos da instituição. O novo valor do salário mínimo, que passou a valer em 1º de janeiro, é de R$ 1.621, com reajuste de 6,79%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia dos 90 anos da instituição. O novo valor do salário mínimo, que passou a valer em 1º de janeiro, é de R$ 1.621, com reajuste de 6,79%.</p>
<p>Durante a cerimônia no Rio de Janeiro, Lula destacou que o salário mínimo não cumpre os requisitos da intenção da lei, que visava garantir direitos elementares aos trabalhadores, como moradia, alimentação, estudo e liberdade de ir e vir. Ele ressaltou que o ato não é uma apologia ao valor atual do salário mínimo, mas sim à ideia inicial de sua criação em 1936.</p>
<p>O reajuste do salário mínimo foi calculado com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou 4,18% em 12 meses até novembro. O aumento aplicado foi de R$ 103, passando de R$ 1.518 para R$ 1.621.</p>
<p>A regra de reajuste do salário mínimo combina a correção pelo INPC e o crescimento econômico de dois anos anteriores. O Produto Interno Bruto (PIB) de 2024 foi revisado para uma expansão de 3,4%. Contudo, o arcabouço fiscal limita o ganho real entre 0,6% e 2,5%, resultando no valor final arredondado de R$ 1.621 para 2026. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O reajuste do salário mínimo já está em vigor desde 1º de janeiro, impactando salários e benefícios em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
