<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 21:26:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro passa por novo procedimento para controlar crise de…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/28/apos-solucos-a-noite-bolsonaro-esta-estavel-e-fara-novo-procedimento-medico-nesta-segunda-diz-boletim.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 21:05:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/28/apos-solucos-a-noite-bolsonaro-esta-estavel-e-fara-novo-procedimento-medico-nesta-segunda-diz-boletim.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro está estável após apresentar uma nova crise de soluços, que levou à realização de um bloqueio do nervo frênico esquerdo. A medida é parte de um tratamento complementar para casos persistentes que não respondem a medicamentos, com previsão de observação hospitalar e reabilitação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro está estável após apresentar uma nova crise de soluços, que levou à realização de um bloqueio do nervo frênico esquerdo. A medida é parte de um tratamento complementar para casos persistentes que não respondem a medicamentos, com previsão de observação hospitalar e reabilitação.</p>
<p>Durante a noite, Bolsonaro apresentou uma nova crise de soluços, acompanhada de elevação da pressão arterial, mas atualmente está sem soluços e com quadro clínico controlado. Esse episódio motivou a realização de um bloqueio do nervo frênico esquerdo, procedimento indicado para soluços persistentes que não melhoram com medicação. O tratamento visa interromper os sintomas e melhorar a condição clínica do ex-presidente.</p>
<p>No sábado, Bolsonaro já havia passado por bloqueio do nervo frênico do lado direito, utilizando o máximo das medicações disponíveis para controlar os soluços. A expectativa dos médicos é avaliar a resposta ao novo procedimento antes de considerar outras alternativas terapêuticas. Esse acompanhamento cuidadoso busca garantir a eficácia do tratamento e evitar complicações. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Após o procedimento desta segunda-feira, Bolsonaro permanecerá em observação hospitalar por pelo menos 48 horas, com possibilidade de alta caso não haja intercorrências. Além do tratamento para os soluços, ele seguirá com fisioterapia para reabilitação, medidas para prevenção de trombose venosa e cuidados clínicos gerais. Esses cuidados visam assegurar a recuperação completa e minimizar riscos durante a internação. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>A internação do ex-presidente teve início em 24 de dezembro, seguida de cirurgia para correção de hérnia inguinal bilateral no dia seguinte, autorizada pelo ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes após pedido da defesa. A continuidade do tratamento hospitalar reflete a complexidade do quadro clínico e a necessidade de monitoramento constante para evitar novas complicações.</p>
<p>O que observar agora é a resposta clínica ao bloqueio do nervo frênico esquerdo, a evolução do quadro sem novos episódios de soluços e a possibilidade de alta hospitalar após o período de observação. Também é importante acompanhar a reabilitação por fisioterapia e as medidas preventivas adotadas para garantir a segurança do ex-presidente durante a recuperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
