<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 15:59:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca comércio brasileiro reduzido]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, afirmou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o Irã. Ele destacou que uma eventual sanção dos Estados Unidos ao país persa ainda não foi formalmente aplicada e que o Brasil espera que isso não ocorra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, afirmou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o Irã. Ele destacou que uma eventual sanção dos Estados Unidos ao país persa ainda não foi formalmente aplicada e que o Brasil espera que isso não ocorra.</p>
<p>Alckmin ressaltou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes. Apesar disso, diversos países europeus continuam exportando para o Irã, e a maioria das nações mantém algum tipo de relação comercial com o país. No caso do Brasil, o volume de comércio com o Irã é considerado pequeno.</p>
<p>O ministro comentou que a aplicação de uma super tarifação seria complexa, pois precisaria ser imposta a mais de 70 países, incluindo nações europeias. Ele lembrou que o governo anterior dos Estados Unidos não emitiu nenhuma ordem executiva que efetivamente sancionasse o Irã, e que o imposto de exportação tem caráter regulatório e afetaria o comércio mundial.</p>
<p>Alckmin enfatizou que o Brasil não possui litígio com nenhum país e destacou o histórico pacífico do país, mencionando que a última guerra enfrentada pelo Brasil ocorreu há mais de um século. Ele afirmou que o país busca promover a paz, pois entende que a guerra traz morte, pobreza e o fracasso da boa política. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro classificou o momento geopolítico atual como difícil e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido no cenário internacional. O próximo passo será acompanhar eventuais decisões oficiais sobre sanções e o impacto no comércio internacional do Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, com expectativa de aprovação legislativa ainda no primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou que o acordo envolverá 720 milhões de pessoas e movimentará um mercado de 22 trilhões de dólares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, com expectativa de aprovação legislativa ainda no primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou que o acordo envolverá 720 milhões de pessoas e movimentará um mercado de 22 trilhões de dólares.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia, considerado o maior entre blocos do mundo, inclui cinco países do Mercosul e 27 países da União Europeia. A assinatura está prevista para sábado, e após a aprovação pelo Parlamento Europeu e pelo Congresso brasileiro, o acordo entrará em vigor imediatamente. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Alckmin explicou que o acordo prevê a eliminação de tarifas, promovendo livre comércio com regras claras, o que permitirá maior exportação e importação entre os blocos. Ele ressaltou que a sociedade se beneficia com produtos mais baratos e de melhor qualidade, além de gerar empregos por meio do comércio exterior.</p>
<p>O ministro também destacou que o acordo é um exemplo global em um cenário de instabilidade política e geopolítica, marcado por guerras e protecionismo. Ele afirmou que o acordo fortalece o multilateralismo e demonstra que é possível avançar por meio do diálogo e da negociação. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será a aprovação do acordo pelo Parlamento Europeu e pelo Congresso brasileiro para que ele entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe líderes europeus para avançar acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião ocorre no Palácio Itamaraty e será seguida de uma declaração conjunta à imprensa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião ocorre no Palácio Itamaraty e será seguida de uma declaração conjunta à imprensa.</p>
<p>O encontro marca um passo importante após mais de 25 anos de negociações para o acordo comercial que criará uma zona de livre comércio com 720 milhões de habitantes e um Produto Interno Bruto combinado de US$ 22 trilhões. Uma cerimônia de ratificação está prevista para sábado em Assunção, no Paraguai, com a presença de líderes europeus e ministros do Mercosul.</p>
<p>Na terça-feira, Lula conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, e ambos concordaram em trabalhar rapidamente para implementar o acordo, visando resultados concretos para as populações envolvidas. Apesar do apoio de governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas preocupados com impactos climáticos e competitividade agrícola.</p>
<p>A implementação do acordo será gradual, com efeitos práticos a serem sentidos ao longo de vários anos. Na França, agricultores protestaram em Paris com tratores contra o acordo, demonstrando a controvérsia que ainda envolve o tema entre setores específicos da sociedade europeia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo entre Mercosul e União Europeia será realizada neste sábado em Assunção, com a presença de líderes e ministros dos dois blocos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem crise na Venezuela e fortalecem cooperação bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel dos países do BRICS para fortalecer instituições globais como a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel dos países do BRICS para fortalecer instituições globais como a ONU.</p>
<p>A conversa entre os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin abordou a crise na Venezuela, com foco na soberania estatal e nos interesses nacionais do país sul-americano. A nota da presidência russa destacou que ambos enfatizaram abordagens comuns para garantir a soberania e reduzir tensões na América Latina e outras regiões.</p>
<p>Além da situação venezuelana, os presidentes discutiram a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, marcada para 5 de fevereiro em Brasília. O encontro visa dinamizar áreas prioritárias como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência, tecnologia, educação e cultura, com a confirmação da presença de uma delegação russa de alto nível. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ambos criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares dos Estados Unidos, classificando a ação como violação grave do direito internacional. Lula afirmou que o ataque ultrapassou o aceitável e representa um precedente perigoso para a comunidade internacional, ameaçando o multilateralismo e a estabilidade global. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da Comissão Bilateral Brasil-Rússia, que ocorrerá em Brasília no dia 5 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
