<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 17:21:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro passa por cirurgia para tratar hérnia inguinal bilateral]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/25/cirurgia-finalizada-com-sucesso-comemora-michelle-apos-fim-de-operacao-de-bolsonaro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:00:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/25/cirurgia-finalizada-com-sucesso-comemora-michelle-apos-fim-de-operacao-de-bolsonaro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro foi submetido a uma cirurgia de aproximadamente 3h30 para correção de hérnia inguinal bilateral, procedimento autorizado pelo ministro Alexandre de Moraes. A intervenção é parte do tratamento de sua condição de saúde enquanto cumpre pena em regime fechado, e inclui avaliação para bloqueio do nervo frênico, indicado para soluços persistentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro foi submetido a uma cirurgia de aproximadamente 3h30 para correção de hérnia inguinal bilateral, procedimento autorizado pelo ministro Alexandre de Moraes. A intervenção é parte do tratamento de sua condição de saúde enquanto cumpre pena em regime fechado, e inclui avaliação para bloqueio do nervo frênico, indicado para soluços persistentes.</p>
<p>A cirurgia para correção da hérnia inguinal bilateral em Bolsonaro foi realizada sem intercorrências e durou cerca de 3h30. O procedimento foi autorizado após perícia médica que constatou a necessidade da intervenção, e o ex-presidente foi transferido da Superintendência da Polícia Federal para o Hospital DF Star para a realização da operação. A correção da hérnia é fundamental para aliviar sintomas como dor e desconforto, que podem impactar sua recuperação e qualidade de vida na prisão. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>A hérnia inguinal ocorre quando tecidos internos do abdômen saem por pontos frágeis na parede muscular, formando abaulamentos na região da virilha. Quando essa condição acontece em ambos os lados, é chamada bilateral, podendo causar inchaço, dor ou desconforto, especialmente durante esforços físicos. A presença dessa hérnia em Bolsonaro, associada às aderências internas decorrentes de cirurgias anteriores, contribui para o agravamento do quadro clínico e dificulta a circulação intestinal adequada.</p>
<p>Além da hérnia, os peritos avaliaram o quadro de soluços persistentes do ex-presidente e indicaram o bloqueio do nervo frênico como medida adequada. Esse procedimento, realizado com anestesia local e guiado por ultrassom, visa reduzir temporariamente a atividade do nervo que controla o diafragma, interrompendo os soluços que não respondem a tratamentos convencionais. A indicação reforça a complexidade do estado de saúde de Bolsonaro e a necessidade de intervenções específicas para minimizar desconfortos. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O processo de formação da hérnia está relacionado ao enfraquecimento da aponeurose, uma membrana resistente que protege as vísceras abdominais. Em casos como o do ex-presidente, cirurgias anteriores e traumas geram aderências internas que comprometem a estrutura muscular e dificultam o funcionamento normal do intestino. Essas alterações podem levar ao encarceramento das alças intestinais, situação que exige atenção médica para evitar complicações graves e que pode estar relacionada ao desencadeamento dos soluços persistentes.</p>
<p>O que observar agora é a evolução do quadro clínico de Bolsonaro após a cirurgia e a implementação do bloqueio do nervo frênico, procedimentos que visam melhorar seu conforto e saúde geral. A recuperação no ambiente hospitalar e a resposta aos tratamentos indicados serão determinantes para seu estado futuro. Além disso, o acompanhamento médico contínuo é essencial para monitorar possíveis complicações decorrentes da hérnia e das condições associadas, especialmente considerando o contexto prisional em que se encontra.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
