<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 13:59:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado vai convocar governador do DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/banco-master-cpi-quer-ouvir-o-governador-ibaneis-rocha</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. A decisão ocorre após o governador não enviar representante adequado à sessão da comissão, que foi cancelada nesta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. A decisão ocorre após o governador não enviar representante adequado à sessão da comissão, que foi cancelada nesta terça-feira.</p>
<p>Ibaneis Rocha havia sido convidado para a sessão da CPI, mas enviou um ofício informando que enviaria o secretário de Segurança, Sandro Avelar, para representá-lo. No entanto, quem compareceu foi o secretário-executivo Alexandre Patury, número 2 da secretaria, o que motivou o cancelamento da sessão. O presidente da CPI informou que apresentará requerimento para convocar o governador à comissão, e caso aprovado, Ibaneis será obrigado a comparecer.</p>
<p>O relator da CPI defendeu o convite ao governador do Distrito Federal, destacando que, apesar do DF apresentar uma taxa de homicídio controlada, a capital é sede do poder político e econômico. Os gestores do DF poderão detalhar as estratégias de combate à lavagem de dinheiro, descapitalização das facções e infiltração do crime organizado em setores da economia e do Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos na Câmara Legislativa para abertura de CPI e impeachment. O Banco de Brasília, banco público do DF, é investigado por tentar comprar o Banco Master, que teria emitido créditos falsos para arrecadar recursos no mercado financeiro. Diante dos indícios de fraude, o Banco Master foi liquidado pelo Banco Central. O governador nega qualquer irregularidade e afirma estar tranquilo quanto à investigação envolvendo o BRB.</p>
<p>A CPI do Crime Organizado também programou depoimentos de outros governadores sobre a atuação do crime organizado em seus estados. O governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, tinha depoimento previsto para quarta-feira, mas a sessão foi cancelada porque ele informou que estará em agenda oficial na Europa e não poderá comparecer.</p>
<p>O requerimento para convocação do governador Ibaneis Rocha será apresentado na próxima reunião da CPI do Crime Organizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-mp-do-programa-gas-do-povo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676860 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida recebeu 415 votos favoráveis e 29 contrários e segue para votação no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida recebeu 415 votos favoráveis e 29 contrários e segue para votação no Senado.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias em situação de vulnerabilidade social cadastradas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal, desde que a renda per capita não ultrapasse meio salário mínimo. A iniciativa visa combater a pobreza energética, que dificulta o acesso a serviços essenciais como iluminação, aquecimento e energia para cozinhar.</p>
<p>Atualmente, o programa está presente em todas as capitais do país e substitui o Auxílio Gás, benefício que atendia cerca de 4,4 milhões de famílias com a compra de um botijão a cada dois meses. O Gás do Povo amplia o alcance da gratuidade, contando com mais de 10 mil revendedoras credenciadas espalhadas pelo território nacional. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Durante a sessão de votação, o presidente da Câmara destacou que o programa promove dignidade, alivia o orçamento das famílias e garante segurança e inclusão energética. A Medida Provisória tem validade até 11 de fevereiro e agora aguarda análise do Senado para que possa ser implementada oficialmente.</p>
<p>O próximo passo é a votação da Medida Provisória no Senado Federal para a continuidade do programa Gás do Povo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara destaca votação da PEC 6x1 na abertura do ano legislativo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo ressaltando a importância de acelerar o debate sobre a PEC 6x1, que trata da redução da jornada de trabalho e do fim da escala 6x1. O tema é prioridade no Congresso, com projetos em tramitação tanto na Câmara quanto no Senado, e expectativa de votação ainda no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo ressaltando a importância de acelerar o debate sobre a PEC 6x1, que trata da redução da jornada de trabalho e do fim da escala 6x1. O tema é prioridade no Congresso, com projetos em tramitação tanto na Câmara quanto no Senado, e expectativa de votação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>A PEC 6x1 propõe a redução gradual da jornada máxima de trabalho de 44 para 40 horas semanais, além do fim da escala de seis dias de trabalho por um dia de descanso, conhecida como 6x1. Em dezembro, a subcomissão especial da Câmara aprovou a redução da jornada, mas rejeitou o fim da escala 6x1. Já a Comissão de Constituição e Justiça do Senado aprovou o fim da escala 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial.</p>
<p>O presidente da Câmara destacou a necessidade de conduzir o debate com equilíbrio e responsabilidade, ouvindo trabalhadores e empregadores. O governo federal considera o tema uma prioridade absoluta e pode encaminhar um projeto para unificar as propostas que já tramitam no Congresso. A ministra das Relações Institucionais confirmou a possibilidade desse envio e a expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>Além da PEC 6x1, a discussão sobre a regulação do trabalho por aplicativos também deve ser ampliada no Congresso. A abertura do ano legislativo contou com a presença de autoridades como o presidente do Congresso, senador Davi Alcolumbre, o presidente do STF, Edson Fachin, e o ministro da Casa Civil, Rui Costa, reforçando a relevância das pautas em debate. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O tema da PEC 6x1 seguirá para votação no plenário do Senado, com expectativa de decisão ainda no primeiro semestre deste ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Davi Alcolumbre pede paz e responsabilidade no diálogo político]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por paz e responsabilidade no diálogo entre os Poderes e grupos políticos. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e reafirmou a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por paz e responsabilidade no diálogo entre os Poderes e grupos políticos. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e reafirmou a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.</p>
<p>Durante a sessão solene de abertura dos trabalhos do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre ressaltou que o país precisa de diálogo, bom senso e paz entre as instituições e grupos com ideologias diferentes. Ele afirmou que a diversidade é uma força do Brasil, que enriquece a sociedade e a nação, e que o dissenso e a discordância fazem parte da democracia, mas não podem se transformar em ódio ou violência.</p>
<p>Alcolumbre destacou que defender a paz não significa omissão ou medo de luta, mas sim a defesa do Estado de Direito, das prerrogativas parlamentares e da autoridade do Congresso Nacional. Ele afirmou que o Poder Legislativo é o espaço legítimo para a mediação política e para que as diferenças convivam com respeito e responsabilidade. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente do Congresso afirmou que, diante das tensões no país, é no Legislativo que o Brasil encontra recomposição política. Ele assumiu o compromisso de manter o Congresso como um ambiente de respeito e responsabilidade para o convívio das diferenças, reafirmando o papel do Parlamento na defesa dos valores democráticos.</p>
<p>O próximo passo será a continuidade dos trabalhos legislativos com debates e votações nas sessões ordinárias do Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com avanços econômicos e sociais significativos. A mensagem ao Congresso Nacional destacou crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com avanços econômicos e sociais significativos. A mensagem ao Congresso Nacional destacou crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego.</p>
<p>Na mensagem entregue ao Congresso Nacional, o presidente ressaltou que o Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo, o dólar teve a maior queda dos últimos nove anos e a Bolsa de Valores subiu 34%, ultrapassando 160 mil pontos. O documento, com mais de 900 páginas, foi entregue pelo ministro-chefe da Casa Civil durante a sessão solene de abertura dos trabalhos legislativos.</p>
<p>Lula destacou que o país recebeu mais de US$ 77,7 bilhões em investimentos estrangeiros, o maior volume em sete anos, consolidando o Brasil como destino atrativo para capital externo. O desemprego caiu para 5,2%, a menor taxa da série histórica, enquanto a renda média dos trabalhadores atingiu R$ 3.574, a maior já registrada, e a inflação fechou em 4,26%, a menor em sete anos.</p>
<p>O crescimento econômico, aumento real do salário-mínimo e maior oferta de empregos resultaram na saída de dois milhões de famílias do programa Bolsa Família. O presidente também ressaltou a retirada do Brasil do Mapa da Fome pela segunda vez, a redução da pobreza e da desigualdade, além do crescimento da classe C, que já representa 61% da população. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Entre as medidas aprovadas em 2025, a mensagem destacou a redução de 70% no custo da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo, isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil e redução gradual para quem ganha entre R$ 5 mil e R$ 7.350. Na educação, o programa Pé-de-Meia beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu a evasão no ensino médio em 43%. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A mensagem completa será analisada nas próximas sessões do Congresso Nacional ao longo do ano legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
