<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 04:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Reajuste do piso salarial do magistério gera reação de prefeitos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cnte-comemora-reajuste-do-piso-do-magisterio-prefeitos-contestam</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675653 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O piso salarial nacional do magistério para 2026 foi reajustado em 5,4%, passando para R$ 5.130,63, A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação celebrou a conquista, enquanto prefeitos manifestaram preocupação com o impacto financeiro nos municípios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O piso salarial nacional do magistério para 2026 foi reajustado em 5,4%, passando para R$ 5.130,63, A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação celebrou a conquista, enquanto prefeitos manifestaram preocupação com o impacto financeiro nos municípios.</p>
<p>O reajuste do piso salarial nacional do magistério para 2026 representa um ganho real de 1,5% acima da inflação medida pelo INPC de 2025, que foi de 3,9%. O valor atualizado é válido para profissionais da rede pública de educação básica com jornada de 40 horas semanais em todo o país. A presidente da Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação destacou que, apesar da valorização, o Brasil ainda está entre os países que pior remuneram os professores, apontando um problema estrutural da categoria. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A legislação determina que o piso salarial seja atualizado anualmente com base no INPC e na variação da receita real vinculada ao Fundeb, garantindo que o reajuste nunca seja inferior à inflação. A medida provisória que oficializou o reajuste foi assinada pelo presidente, consolidando o valor mínimo que os professores devem receber em todo o território nacional.</p>
<p>Prefeitos, responsáveis pelos pagamentos dos salários municipais, criticaram o reajuste. O presidente da Confederação Nacional de Municípios qualificou como inaceitável a edição da medida provisória diante do baixo índice inflacionário atual, alegando incoerência e uso político do instrumento. A entidade defende que aumentos reais devem ser negociados localmente, considerando a capacidade fiscal e os limites da Lei de Responsabilidade Fiscal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A Frente Nacional dos Prefeitos, que representa municípios maiores, também expressou preocupação com o reajuste, destacando a necessidade de considerar a capacidade fiscal dos municípios e a responsabilidade orçamentária. A federação pediu previsão de aporte de recursos da União para cobrir aumentos que ultrapassem os parâmetros legais, alertando que o reajuste pode comprometer o equilíbrio fiscal dos entes locais. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O reajuste do piso salarial do magistério segue para análise e implementação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula participa do encerramento do 14º Encontro do MST em Salvador]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-participara-de-encerramento-do-encontro-nacional-do-mst-na-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675626 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.</p>
<p>O encontro ocorre no Parque de Exposições Agropecuárias da capital baiana e aborda os rumos da luta pela reforma agrária no Brasil. Os participantes debatem também a defesa da produção de alimentos saudáveis e o desenvolvimento sustentável nas áreas rurais.</p>
<p>Embora aliado histórico do presidente, o MST tem manifestado críticas ao governo em relação à agricultura familiar e ao assentamento de novas famílias. O movimento aponta que as ações recentes têm se concentrado na regularização de famílias em assentamentos antigos, sem ampliar a quantidade de terras destinadas à reforma agrária.</p>
<p>O MST destaca que ainda existem 100 mil famílias acampadas e, somadas a outros movimentos populares, o total chega a 142 mil famílias com cadastros no Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra) aguardando a reforma agrária. Em 2025, o governo entregou 12,2 mil novos lotes em 385 mil hectares distribuídos em 138 assentamentos pelo país.</p>
<p>As entregas de lotes fazem parte do programa Terra da Gente, que tem o objetivo de assentar 295 mil famílias em novas áreas até o final de 2026, abrangendo 24 estados brasileiros. O próximo passo será a solenidade de encerramento do encontro, onde o presidente Lula fará pronunciamento às 15h em Salvador.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho pode aumentar produtividade no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala 6x1 no Brasil deve elevar a produtividade econômica. A proposta prevê a redução da jornada semanal de 44 para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de folga, sem redução salarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala 6x1 no Brasil deve elevar a produtividade econômica. A proposta prevê a redução da jornada semanal de 44 para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de folga, sem redução salarial.</p>
<p>Boulos destacou que empresas já estão adotando jornadas reduzidas mesmo sem legislação, citando exemplos internacionais como a Microsoft no Japão, onde a escala 4x3 aumentou a produtividade individual em 40%. Ele também mencionou que a Islândia reduziu a jornada para 35 horas semanais em 2023, resultando em crescimento econômico de 5% e aumento da produtividade em 1,5%. Nos Estados Unidos, a redução espontânea da jornada aumentou a produtividade em 2%.</p>
<p>O ministro explicou que jornadas longas, como seis dias de trabalho seguidos de um de folga, podem causar cansaço e reduzir a eficiência do trabalhador, especialmente para mulheres que acumulam cuidados domésticos. Ele ressaltou que a baixa produtividade no Brasil não é culpa dos trabalhadores, mas da falta de investimento do setor privado em inovação e tecnologia, que é majoritariamente financiada pelo setor público. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A proposta do governo visa reduzir a jornada semanal para 40 horas, mantendo o salário e estabelecendo um regime de até cinco dias de trabalho seguidos por dois de descanso. O projeto prevê um período de transição e compensações para micro e pequenas empresas, buscando dignidade para os trabalhadores. O tema está em discussão no Congresso, com expectativa de votação ainda neste semestre.</p>
<p>Boulos também criticou os juros altos no Brasil, que pressionam o setor produtivo e endividam pequenos negócios. Ele afirmou que o custo da redução da jornada é superdimensionado por setores empresariais, mas que haverá discussões para adaptar o modelo às necessidades das pequenas empresas.</p>
<p>O projeto de redução da jornada segue em debate no Congresso com expectativa de votação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
