<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 06:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre cassação do governador do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. A análise foi suspensa após voto pela cassação e pedido de vista de ministro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. A análise foi suspensa após voto pela cassação e pedido de vista de ministro.</p>
<p>Em novembro, a relatora do caso votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi interrompido por um pedido de vista do ministro que será o próximo a votar. O processo envolve supostas contratações irregulares na Ceperj e na Uerj, que teriam beneficiado a campanha de reeleição de Castro. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a absolvição dada pelo Tribunal Regional Eleitoral do Rio em maio de 2024. Eles afirmam que Castro obteve vantagem eleitoral por meio da contratação ilegal de servidores temporários e da descentralização de projetos sociais para entidades fora da administração pública.</p>
<p>O total de pessoas contratadas chega a 665, com gastos que somam R$ 248 milhões. A defesa do governador argumenta que ele sancionou apenas uma lei e um decreto para regulamentar a Ceperj, não podendo ser responsabilizado por irregularidades apontadas no processo.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março, com o voto do ministro que pediu vista para análise final do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em Nova Délhi]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se reuniu em Nova Délhi com líderes internacionais, incluindo o presidente da França, Emmanuel Macron, para tratar de temas como inteligência artificial, segurança e comércio. As conversas ocorreram durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, com foco na colaboração global e governança da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se reuniu em Nova Délhi com líderes internacionais, incluindo o presidente da França, Emmanuel Macron, para tratar de temas como inteligência artificial, segurança e comércio. As conversas ocorreram durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, com foco na colaboração global e governança da tecnologia.</p>
<p>Lula e Macron avaliaram que o intercâmbio comercial entre Brasil e França, que alcança US$ 10,3 bilhões, ainda está abaixo do potencial das duas economias. Eles também discutiram a integração transfronteiriça e esforços conjuntos para combater o narcotráfico, o garimpo ilegal e outros crimes transnacionais na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O presidente francês convidou Lula para participar da Cúpula do G7, marcada para 15 e 16 de junho em Evian, na França. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente brasileiro também se reuniu com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, para tratar da implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. Diferentemente de Macron, que se posiciona contra o acordo, Lula e Plenković expressaram expectativa de que o acordo entre em vigor em breve. Ambos destacaram a importância estratégica do acordo diante do aumento do unilateralismo e do protecionismo comercial.</p>
<p>O acordo, assinado em janeiro deste ano após mais de 20 anos de negociação, prevê a criação da maior zona de livre comércio do mundo, com a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo bens industriais e agrícolas. Apesar da celebração por setores industriais, o acordo enfrenta críticas de agricultores europeus, especialmente franceses, preocupados com a concorrência dos produtos sul-americanos. A internalização do acordo depende da aprovação dos congressos nacionais e do Parlamento Europeu, com possível atraso de até dois anos devido à análise do Tribunal de Justiça da União Europeia.</p>
<p>Ainda em Nova Délhi, Lula conversou com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, sobre os cenários econômicos dos dois países. Ambos concordaram na necessidade de aumentar a corrente comercial e se comprometeram a fortalecer a cooperação bilateral. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue em agenda internacional com encontros previstos para aprofundar parcerias comerciais e discutir governança global da inteligência artificial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial, em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma governança multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial, em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma governança multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente, enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da inteligência artificial uma questão estratégica. Ele mencionou iniciativas como a criação de uma organização internacional chinesa para cooperação em IA e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7, mas afirmou que nenhuma substitui a universalidade da ONU. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente ressaltou os impactos positivos da revolução digital e da inteligência artificial na produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Ao mesmo tempo, alertou para os riscos associados, como discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além da manipulação de conteúdos falsos que podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula concluiu afirmando que o Brasil defende uma governança que reconheça a diversidade das trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A Cúpula em Nova Délhi integra o quarto encontro do Processo de Bletchley, série de reuniões intergovernamentais iniciada no Reino Unido em novembro de 2023, focada na segurança e governança da inteligência artificial. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas do Processo de Bletchley para avanços na governança internacional da inteligência artificial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
