<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 12:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem aos EUA para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do diálogo entre as duas maiores democracias do Ocidente e afirmou que a conversa presencial é fundamental para discutir as relações bilaterais entre Brasil e Estados Unidos. Ele ressaltou que a viagem ocorrerá no começo de março, reforçando a intenção de fortalecer os laços entre os países. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante sua passagem pelo Panamá, Lula comentou sobre a crise na Venezuela e a presença militar dos Estados Unidos no Caribe. Ele mencionou ter conversado duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez e pretende manter contato para discutir a situação do país, ressaltando que a solução deve partir do próprio povo venezuelano.</p>
<p>O presidente também destacou o diálogo com líderes internacionais em defesa do multilateralismo, citando conversas recentes com Emmanuel Macron, presidente da França, Gabriel Boric, presidente do Chile, e Donald Trump. Lula expressou otimismo quanto à retomada da normalidade e ao crescimento das economias. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Acompanhe as próximas atualizações sobre a visita de Lula aos Estados Unidos e os desdobramentos das relações bilaterais entre Brasil e EUA.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de lembrar os horrores cometidos contra a humanidade. Ele destacou a importância de combater o autoritarismo, o discurso de ódio e o preconceito étnico e religioso para evitar tragédias como essa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de lembrar os horrores cometidos contra a humanidade. Ele destacou a importância de combater o autoritarismo, o discurso de ódio e o preconceito étnico e religioso para evitar tragédias como essa.</p>
<p>O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial, entre 1939 e 1945, resultou na morte de milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida para marcar o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas em 1945.</p>
<p>Lula lembrou que, em 2004, assinou uma petição junto ao Congresso Judaico Mundial para que a Organização das Nações Unidas estabelecesse oficialmente essa data, o que ocorreu no ano seguinte. Ele ressaltou que o dia serve para recordar as vítimas, prestar solidariedade às famílias afetadas e defender os direitos humanos, a convivência pacífica e as instituições democráticas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente afirmou que essa memória é fundamental para construir um mundo mais justo para as próximas gerações, destacando a importância de manter viva a lembrança das tragédias do século XX para evitar que se repitam.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as ações oficiais e eventos que marcam a data em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro espera fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no Congresso Nacional ainda neste primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no Congresso Nacional ainda neste primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos participou de um ato na Fundação Oswaldo Cruz, no Rio de Janeiro, onde destacou a importância de acabar com a escala 6x1 para que os trabalhadores tenham tempo para lazer e cuidados familiares. Ele ressaltou que atua em conjunto com o Ministério do Trabalho e mantém diálogo com o presidente da Câmara para avançar na pauta.</p>
<p>A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada em fevereiro do ano passado e conta com 226 assinaturas de deputados, tendo como autora a deputada Erika Hilton. O ministro reconheceu a resistência de grandes empresários à mudança, afirmando que nunca viram os direitos dos trabalhadores como prioridade.</p>
<p>No final do ano passado, o Palácio do Planalto já extinguiu a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados que atuam na Presidência da República, como os responsáveis pela copa e limpeza. Atualmente, esses trabalhadores cumprem escala máxima de 5x2.</p>
<p>O tema seguirá em pauta no Congresso Nacional para votação e possível promulgação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
