<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 21:26:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF anula sindicância do CFM sobre atendimento a Bolsonaro na PF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/moraes-declara-nulidade-de-sindicancia-do-cfm-para-apurar-atendimento-medico-prestado-a-bolsonaro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:04:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/moraes-declara-nulidade-de-sindicancia-do-cfm-para-apurar-atendimento-medico-prestado-a-bolsonaro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes anulou a determinação do Conselho Federal de Medicina para investigar o atendimento médico ao ex-presidente Jair Bolsonaro na Polícia Federal. A decisão destaca a ilegalidade da ação do conselho e determina a coleta de depoimento do presidente do CFM, além do envio dos exames médicos realizados em Bolsonaro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes anulou a determinação do Conselho Federal de Medicina para investigar o atendimento médico ao ex-presidente Jair Bolsonaro na Polícia Federal. A decisão destaca a ilegalidade da ação do conselho e determina a coleta de depoimento do presidente do CFM, além do envio dos exames médicos realizados em Bolsonaro.</p>
<p>Alexandre de Moraes declarou nula a decisão do Conselho Federal de Medicina que instaurou sindicância para apurar denúncias sobre o atendimento médico prestado a Jair Bolsonaro durante sua prisão na Superintendência da Polícia Federal. A medida foi considerada ilegal e sem competência para atuar sobre a Polícia Federal, o que demonstra desvio de finalidade. Com isso, qualquer procedimento do CFM relacionado ao tema está proibido, garantindo a suspensão da investigação.</p>
<p>O ministro ressaltou que a equipe médica da Polícia Federal atuou corretamente e não houve omissão ou inércia no atendimento ao ex-presidente após ele passar mal na madrugada do dia 6 de junho. A avaliação médica foi realizada na própria Superintendência da PF, onde Bolsonaro cumpre pena por tentativa de golpe de Estado. Essa constatação reforça a decisão de Moraes ao invalidar a sindicância do CFM. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>Além da anulação da sindicância, Moraes determinou que a Polícia Federal colha o depoimento do presidente do Conselho Federal de Medicina, José Hiran da Silva Gallo, no prazo de até dez dias. Essa medida visa esclarecer os fatos relacionados à atuação do conselho e sua tentativa de investigar o atendimento médico na PF. O depoimento deve contribuir para a definição dos limites da atuação do CFM em casos envolvendo a Polícia Federal.</p>
<p>O ministro também exigiu que a direção do Hospital DFStar encaminhe todos os exames médicos realizados em Jair Bolsonaro no dia 7 de junho, em até 24 horas. Naquela data, o ex-presidente passou por tomografia computadorizada, ressonância magnética e eletroencefalograma para avaliar sua condição após a queda na cela. Esses exames foram solicitados pela defesa e autorizados por Moraes, reforçando o controle judicial sobre o acompanhamento médico do detento. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é o andamento da coleta do depoimento do presidente do CFM e o envio dos exames pelo hospital, etapas que podem esclarecer o alcance da competência do conselho em investigações sobre a Polícia Federal. A decisão do STF estabelece limites claros para a atuação de órgãos médicos em casos relacionados a detentos, além de garantir a supervisão judicial sobre o atendimento médico a presos em situação sensível.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
