<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 23:38:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério de Minas e Energia formaliza abertura de processo para possível cassação da concessão da Enel em São Paulo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/julia-duailibi/post/2025/12/17/ministerio-aneel-processo-contrato-enel-sp.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 23:16:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/julia-duailibi/post/2025/12/17/ministerio-aneel-processo-contrato-enel-sp.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério de Minas e Energia enviou ofício à Aneel para iniciar processo administrativo que pode resultar na cassação da concessão da Enel no estado de São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro de Minas e Energia encaminhou documento à Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) para formalizar a abertura de processo administrativo visando analisar possíveis falhas e transgressões da concessionária Enel em São Paulo.</p>
<p>A medida ocorre após reunião entre representantes do governo federal, estadual e municipal, que manifestaram consenso sobre a necessidade de avaliação da prestação de serviços da empresa.</p>
<p>No ofício, o ministro destaca episódios recentes de interrupções no fornecimento de energia e solicita que a Aneel instale sistemas de fiscalização no estado para monitorar a concessionária.</p>
<p>O processo tem como objetivo identificar descumprimentos contratuais que possam justificar a recomendação de caducidade da concessão da Enel em São Paulo.</p>
<p>O documento também menciona alertas anteriores enviados à Aneel desde novembro de 2023 relacionados a desligamentos de grande escala no fornecimento de energia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Flávio Bolsonaro se reúne com empresários em São Paulo e destaca postura moderada]]></title>
<link>https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/12/17/flavio-bolsonaro-se-reune-com-empresarios-em-sp-e-diz-que-e-versao-mais-moderada-e-equilibrada-do-pai.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 22:19:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/12/17/flavio-bolsonaro-se-reune-com-empresarios-em-sp-e-diz-que-e-versao-mais-moderada-e-equilibrada-do-pai.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Flávio Bolsonaro participou de encontro com empresários em São Paulo para reafirmar sua pré-candidatura à presidência em 2026, destacando uma postura mais moderada e equilibrada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Flávio Bolsonaro se reuniu com empresários e investidores em São Paulo para discutir sua intenção de disputar a eleição presidencial em 2026 e buscar uma reaproximação com o mercado.</p>
<p>Durante o encontro, o senador liados.</p>
<p>Pesquisa recente indica que Flávio Bolsonaro aparece em</p>
<p>O encontro ocorreu na residência de um empresário na zona oeste de São Paulo, com atraso na chegada do senador devido a compromissos no Senado e condições climáticas adversas.</p>
<p>Temas como segurança pública e economia foram abordados durante a reunião, que contou com a participação de coordenadores de campanhas políticas e empresários do setor privado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza perícia médica em ex-presidente Jair Bolsonaro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/pf-realiza-pericia-medica-em-bolsonaro-procedimento-foi-determinado-por-moraes-para-decisao-sobre-cirurgia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/pf-realiza-pericia-medica-em-bolsonaro-procedimento-foi-determinado-por-moraes-para-decisao-sobre-cirurgia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A perícia médica foi realizada para avaliar pedido de cirurgia para correção de hérnias no ex-presidente Jair Bolsonaro,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realizou uma perícia médica no ex-presidente Jair Bolsonaro nesta quarta-feira (17),</p>
<p>A avaliação foi solicitada pela defesa do ex-presidente para subsidiar um pedido de autorização para cirurgia de correção de hérnias inguinais bilaterais, diagnosticadas por ultrassonografia realizada no último domingo (14).</p>
<p>O pedido inicial da defesa, feito em 9 de dezembro, foi negado pelo ministro Moraes devido à ausência de exames recentes, que posteriormente foram apresentados e confirmaram o quadro clínico.</p>
<p>O resultado da perícia médica deve ser divulgado até sexta-feira (19), e a defesa também solicitou análise do STF para possível prisão domiciliar humanitária em razão do estado de saúde de Bolsonaro.</p>
<p>O ex-presidente cumpre prisão preventiva na Superintendência da Polícia Federal em Brasília, onde recebeu visita da ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF vota pela invalidação do marco temporal na demarcação de terras indígenas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/maioria-do-stf-vota-para-invalidar-uso-do-marco-temporal-para-definicao-de-areas-indigenas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:09:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/maioria-do-stf-vota-para-invalidar-uso-do-marco-temporal-para-definicao-de-areas-indigenas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Ministros do Supremo Tribunal Federal analisam ações que questionam a aplicação do marco temporal na delimitação de áreas indígenas, com maioria favorável à sua invalidação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal realiza julgamento no plenário virtual sobre quatro ações que contestam dispositivos da lei que estabelece o marco temporal como critério para a demarcação de terras indígenas.</p>
<p>O marco temporal utiliza a data de promulgação da Constituição Federal, 5 de outubro de 1988, como parâmetro para definir o direito dos povos indígenas à reivindicação de territórios.</p>
<p>O relator, ministro Gilmar Mendes, votou pela anulação do trecho que fixa essa data como critério, além de invalidar o dispositivo que impede a ampliação das áreas demarcadas, e determinou prazo de dez anos para a conclusão dos processos em andamento.</p>
<p>Ministros Flávio Dino, Cristiano Zanin, Luiz Fux e Alexandre de Moraes acompanharam o relator na invalidação do marco temporal, apresentando divergências pontuais em relação a outros dispositivos da lei, como regras sobre antropólogos e áreas coincidentes com unidades de conservação.</p>
<p>Em 2023, o STF já havia declarado a inconstitucionalidade do marco temporal em repercussão geral, mas o Congresso Nacional aprovou posteriormente uma lei que manteve o critério, a qual está sendo questionada no julgamento atual.</p>
<p>Paralelamente, o Senado aprovou uma proposta de emenda à Constituição que busca incluir o marco temporal na Carta Magna, que aguarda análise da Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Advogado Frederick Wassef é condenado por injúria racial]]></title>
<link>https://g1.globo.com/df/distrito-federal/noticia/2025/12/17/justica-do-df-condena-wassef-ex-advogado-da-familia-bolsonaro-por-injuria-racial-a-1-ano-e-9-meses-de-detencao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:00:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/df/distrito-federal/noticia/2025/12/17/justica-do-df-condena-wassef-ex-advogado-da-familia-bolsonaro-por-injuria-racial-a-1-ano-e-9-meses-de-detencao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Frederick Wassef, advogado da família do ex-presidente Jair Bolsonaro, foi condenado por injúria racial, com pena de detenção substituída por restrições de direitos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A condenação de Frederick Wassef foi fixada em 1 ano e 9 meses de detenção, que será convertida em penas restritivas de direitos a serem definidas pelo juízo da execução. O advogado ainda pode recorrer da decisão.</p>
<p>O juiz determinou o pagamento de R$ 6 mil, corrigidos desde a sentença, com juros desde 2020, a título de indenização por danos morais à vítima.</p>
<p>A decisão judicial</p>
<p>Durante o processo, Wassef negou as acusações e</p>
<p>O caso envolve incidentes ocorridos em uma pizzaria, onde o advogado teria proferido ofensas raciais contra uma funcionária, além de atitudes de desrespeito relatadas no processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal solicita prorrogação de prazo para perícia médica de general Augusto Heleno]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/pf-pede-a-moraes-mais-prazo-para-entregar-conclusao-de-pericia-medica-sobre-alzheimer-em-heleno.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:44:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/pf-pede-a-moraes-mais-prazo-para-entregar-conclusao-de-pericia-medica-sobre-alzheimer-em-heleno.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal pediu extensão do prazo para concluir a perícia médica do general Augusto Heleno, relacionada ao diagnóstico de Alzheimer, no âmbito de processo no Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A perícia médica foi realizada por profissionais da Polícia Federal na sexta-feira, 12 de dezembro, e os laudos deveriam ser entregues até quarta-feira, 17 de dezembro. No entanto, a PF informou que novos documentos foram enviados pela defesa, o que motivou o pedido de prorrogação do prazo para 26 de dezembro de 2025.</p>
<p>O laudo pericial é necessário para que o ministro Alexandre de Moraes analise o pedido da defesa para que o general cumpra a pena de 21 anos em prisão domiciliar. A Procuradoria-Geral da República manifestou concordância com a medida, considerando a idade e o estado de saúde do militar.</p>
<p>A perícia foi determinada após a identificação de informações contraditórias apresentadas por Augusto Heleno e sua defesa. O exame avaliará a memória, funções cognitivas e o grau de limitação funcional decorrente das doenças apontadas.</p>
<p>O general foi condenado a 21 anos de prisão por tentativa de golpe de Estado. Em depoimento e exame de corpo de delito realizados em novembro, foram apresentadas informações divergentes sobre o diagnóstico de Alzheimer, com a defesa indicando confirmação da doença em janeiro de 2025.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula orienta ministros a buscar apoio para indicação de Jorge Messias ao STF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/lula-orienta-ministros-a-ligarem-para-senadores-e-pedirem-votos-para-aprovacao-de-messias-no-stf.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:44:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/lula-orienta-ministros-a-ligarem-para-senadores-e-pedirem-votos-para-aprovacao-de-messias-no-stf.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva solicitou que ministros contatem senadores para obter votos favoráveis à nomeação de Jorge Messias ao Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a última reunião ministerial de 2025, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva pediu que os ministros ligassem para senadores para desejar Feliz Natal e solicitar votos para a indicação de Jorge Messias ao STF.</p>
<p>Jorge Messias foi escolhido para a vaga aberta pela aposentadoria antecipada de Luís Roberto Barroso e precisa de pelo menos 41 votos no Senado para tomar posse como ministro da Corte.</p>
<p>O indicado tem realizado reuniões com senadores para buscar apoio, mas enfrenta resistência de uma ala do Senado liderada por Davi Alcolumbre, que defendia outro nome para a vaga.</p>
<p>A sabatina e votação da indicação foram inicialmente agendadas, mas o envio da mensagem oficial ao Senado foi adiado pelo Planalto para ganhar mais tempo.</p>
<p>Na reunião ministerial, o presidente</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara dos Deputados aprova projeto que reduz benefícios fiscais e aumenta tributação de fintechs]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/camara-projeto-reduz-isencoes-tributarias-como-votaram-deputados-partidos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:27:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/camara-projeto-reduz-isencoes-tributarias-como-votaram-deputados-partidos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei que altera benefícios fiscais federais e tributos de fintechs foi aprovado pela Câmara dos Deputados e segue para análise no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou um projeto de lei que reduz em 10% os benefícios fiscais federais aplicados a diversos setores e aumenta a tributação sobre apostas e fintechs. A votação contou com 310 votos favoráveis e 85 contrários.</p>
<p>O projeto, de autoria do deputado Mauro Benevides Filho, foi aprovado na forma do substitutivo apresentado pelo relator Aguinaldo Ribeiro. A proposta será analisada pelo Senado ainda nesta quarta-feira para possibilitar a realização da sessão do Congresso Nacional que discutirá a Lei Orçamentária Anual na quinta-feira.</p>
<p>A redução dos benefícios fiscais incide sobre tributos federais como PIS/Pasep, Cofins, IPI, IRPJ, CSLL, Imposto de Importação e contribuição previdenciária do empregador. A proposta também altera a alíquota da Contribuição Social sobre o Lucro Líquido para sociedades de crédito, financiamento, investimento e capitalização, com aumento progressivo até 2028.</p>
<p>Além disso, a tributação sobre administradores de mercado de balcão organizado, bolsas de valores e mercadorias, entidades de liquidação e compensação, e outras instituições financeiras também será elevada</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula destaca falta de consenso na União Europeia sobre acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/lula-reclama-de-indecisao-na-ue-sobre-acordo-nos-cedemos-tudo-que-era-possivel-a-diplomacia-ceder.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:22:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/lula-reclama-de-indecisao-na-ue-sobre-acordo-nos-cedemos-tudo-que-era-possivel-a-diplomacia-ceder.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A assinatura do acordo entre Mercosul e União Europeia, inicialmente prevista para a cúpula do Mercosul em Foz do Iguaçu, foi adiada devido à resistência de alguns países europeus, como França e Itália, em aprovar o tratado.</p>
<p>O Parlamento Europeu aprovou mecanismos de salvaguarda para importações agrícolas vinculadas ao acordo, mas o aprovado é mais rígido do que a proposta inicial da Comissão Europeia, exigindo novas negociações com o Conselho Europeu.</p>
<p>Para que o acordo seja ratificado, é necessária uma maioria qualificada no Conselho Europeu, que inclui o aval de pelo menos 15 dos 27 Estados-membros representando 65% da população do bloco.</p>
<p>Países como França, Itália, Polônia e Hungria manifestaram reservas em relação ao tratado, principalmente devido a preocupações com o impacto no setor agrícola local.</p>
<p>A Comissão Europeia ainda planeja a votação do acordo no Conselho, e a presidente da Comissão, Ursula von der Leyen, pode participar da assinatura do tratado na cúpula do Mercosul, caso haja aprovação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Fazenda comenta situação das contas públicas e dívida brasileira]]></title>
<link>https://g1.globo.com/economia/noticia/2025/12/17/haddad-ve-relacao-dificil-com-mercado-financeiro-e-falta-de-reconhecimento-da-imprensa-sobre-contas-apesar-de-divida-alta.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:00:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/economia/noticia/2025/12/17/haddad-ve-relacao-dificil-com-mercado-financeiro-e-falta-de-reconhecimento-da-imprensa-sobre-contas-apesar-de-divida-alta.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda abordou a situação fiscal do país, destacando desafios nas contas públicas e o aumento da dívida pública durante reunião ministerial em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda discutiu a situação das contas públicas, ressaltando divergências na percepção dos indicadores oficiais em relação ao mercado financeiro e à imprensa. Ele mencionou avanços no emprego, redução da pobreza, inflação controlada e crescimento médio do PIB próximo a 3% ao ano durante o atual governo.</p>
<p>Dados oficiais indicam que o déficit fiscal do governo foi de R$ 230,5 bilhões em 2023, com projeções de R$ 75 bilhões para 2024 e R$ 23,3 bilhões para 2026, apesar da meta de zerar o déficit a partir de 2025. O equilíbrio fiscal é impactado por exceções à meta, como gastos com precatórios, calamidades e despesas de defesa, totalizando mais de R$ 170 bilhões em quatro anos.</p>
<p>O ministro lítica, especialmente em função das eleições presidenciais.</p>
<p>A dívida pública consolidada do setor público atingiu 78,1% do PIB em setembro, equivalente a R$ 9,75 trilhões, e, Esse nível está próximo ao de países da Zona do Euro, superior ao de outras nações da América Latina e emergentes, mas inferior ao de países desenvolvidos.</p>
<p>O aumento da dívida pública exerce pressão sobre a taxa de juros, afetando o custo do crédito para o setor produtivo e limitando o crescimento econômico. Entre o início de 2023 e setembro, a dívida cresceu 6,5 pontos percentuais do PIB, com projeção de alta de cerca de 11 pontos percentuais até o fim do mandato atual.</p>
<p>Comparações históricas indicam variações no endividamento público em diferentes mandatos presidenciais, com aumento previsto de 10,8 pontos percentuais do PIB no atual mandato.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
