<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 02:59:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho ganha força no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para este semestre. O tema avança no Congresso Nacional com propostas prontas para votação e apoio de autoridades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para este semestre. O tema avança no Congresso Nacional com propostas prontas para votação e apoio de autoridades.</p>
<p>O presidente da República incluiu a redução da jornada e o fim da escala 6x1 na mensagem enviada ao Congresso Nacional, destacando o assunto como prioridade. O presidente da Câmara dos Deputados também prometeu que o debate avançará na Casa, mostrando empenho para a aprovação dessas mudanças trabalhistas.</p>
<p>No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou a Proposta de Emenda à Constituição 148/2015, que prevê o fim da escala 6x1 e a redução gradual da jornada de 44 para 36 horas semanais. A proposta está pronta para ser pautada em plenário a qualquer momento, enquanto na Câmara uma subcomissão aprovou a redução para 40 horas, mas rejeitou o fim da escala 6x1.</p>
<p>Existem sete proposições em tramitação no Congresso sobre o tema, com autores de diferentes espectros políticos. O senador autor de uma das propostas mais antigas destaca que a redução beneficiaria milhões de trabalhadores, especialmente mulheres, e teria impacto positivo na saúde mental e física dos trabalhadores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Apesar da resistência dos setores empresariais, o debate público está mais favorável à redução da jornada. O governo planeja enviar um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval, buscando unificar os projetos existentes para aprovação rápida.</p>
<p>O projeto de lei sobre o fim da escala 6x1 deve ser enviado ao Congresso logo após o carnaval para tramitação com urgência constitucional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões neste ano. A medida visa estimular investimentos, manter empregos e aumentar a competitividade do setor considerado estratégico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões neste ano. A medida visa estimular investimentos, manter empregos e aumentar a competitividade do setor considerado estratégico.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, comunicou que o presidente realizará dois atos importantes para fortalecer a indústria química e garantir empregos. O programa de incentivo fiscal reduz custos de produção por meio da diminuição das alíquotas de tributos federais como Cofins e PIS/Pasep. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos fiscais responde a pedidos de lideranças industriais, políticas e sindicais de regiões como Cubatão, que enfrentam o esvaziamento do polo industrial após o fechamento parcial de fábricas. A Associação Brasileira da Indústria Química alertou para o risco de desestruturação permanente da base industrial do setor.</p>
<p>O prefeito de Cubatão destacou os impactos negativos do fechamento de fábricas nas finanças municipais e no emprego formal qualificado, classificando a promessa de fortalecimento do regime como uma vitória. A Associação Brasileira da Indústria Química apontou que a medida é emergencial e que outras ações, como o Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química, são necessárias para o setor. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente-executivo da associação explicou que o programa garantirá incentivos de R$ 3 bilhões por ano durante cinco anos a partir de 2027, mas que havia uma lacuna para 2026. Alckmin se comprometeu a manter o aporte de R$ 3 bilhões ainda neste ano, proporcionando alívio tributário para as indústrias químicas.</p>
<p>O governo deve realizar os atos de fortalecimento da indústria química na próxima semana para consolidar os investimentos e garantir a manutenção dos empregos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado instala comissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado criou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O colegiado será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros para fiscalizar o caso considerado a maior fraude bancária da história do Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado criou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O colegiado será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros para fiscalizar o caso considerado a maior fraude bancária da história do Brasil.</p>
<p>A subcomissão, chamada Comissão do Banco Master, foi instalada em meio a pedidos de comissões parlamentares de inquérito sobre o escândalo que pode envolver fraudes de até 17 bilhões de reais. O senador Renan Calheiros destacou que o trabalho da comissão será complementar às CPIs, pois a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente da comissão afirmou que não haverá retaliação contra ninguém, mas também não haverá omissão caso haja culpa comprovada. A Lei Complementar 105 de 2001 permite que a comissão proponha ao plenário do Senado a quebra de sigilo, que pode ser aprovada para auxiliar nas investigações.</p>
<p>O senador anunciou que pretende questionar formalmente o presidente da República sobre uma reunião que teria ocorrido com o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, para obter informações que possam ajudar na apuração dos fatos. Também está prevista uma reunião com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o caso, já que o BC é a autoridade que pode colaborar com informações sobre o sistema financeiro. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Renan Calheiros criticou a demora do Banco Central em liquidar o Banco Master e ressaltou que a comissão buscará esclarecer todos os fatos relacionados ao caso, garantindo transparência e rigor na investigação das supostas fraudes bilionárias atribuídas à instituição financeira. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A comissão seguirá com reuniões e ouvirá autoridades para aprofundar as investigações sobre as fraudes no Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula assina pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade da sociedade, especialmente dos homens, no combate à violência contra a mulher. A iniciativa prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões e promover respeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade da sociedade, especialmente dos homens, no combate à violência contra a mulher. A iniciativa prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões e promover respeito.</p>
<p>Durante a cerimônia no Palácio do Planalto, o presidente afirmou que não basta apenas evitar ser agressor, mas é necessário lutar para que as agressões cessem. Ele destacou que cada homem no país tem uma missão nesse combate e ressaltou que o ambiente doméstico é um dos principais palcos da violência contra mulheres, com vítimas morrendo pelas mãos de parceiros atuais, ex-parceiros ou desconhecidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A primeira-dama Janja da Silva abriu o evento lendo o relato de uma mulher vítima de agressão que não recebeu ajuda de testemunhas. Ela pediu que os homens se posicionem ao lado das mulheres em situações de violência, reforçando o compromisso coletivo de construir uma sociedade onde as mulheres possam viver em paz. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais ressaltou que o combate à violência contra a mulher é uma pauta prioritária do governo, destacando a campanha estratégica lançada durante o evento. O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, enfatizou que a mudança na lei deve ser acompanhada por transformações culturais e ações concretas para proteger as mulheres.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou que o Brasil fechou o ano de 2025 com uma média de quatro mulheres assassinadas por dia, ressaltando a urgência de medidas efetivas para enfrentar essa realidade.</p>
<p>O pacto seguirá com a implementação das ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenção e combate ao feminicídio no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova licença após prisão e afastamento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após ser preso na Operação Unha e Carne por suposto vazamento de informações sigilosas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após ser preso na Operação Unha e Carne por suposto vazamento de informações sigilosas.</p>
<p>Rodrigo Bacellar foi preso em 3 de dezembro durante a Operação Unha e Carne, da Polícia Federal, por supostamente vazar informações sobre investigação contra o ex-deputado Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias. TH é acusado de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho, facção criminosa do Rio de Janeiro. Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Alerj.</p>
<p>Desde 2023, Bacellar ocupava a presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro e chegou a assumir interinamente o cargo de governador na ausência do titular Cláudio Castro. Cinco dias após a prisão, o plenário da Alerj decidiu pela soltura de Bacellar por 42 votos a 21, decisão prevista na Constituição que exige ratificação da prisão por parte da Casa legislativa. Após a votação, o ministro Alexandre de Moraes expediu mandado de soltura e determinou o uso de tornozeleira eletrônica. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>No dia seguinte à soltura, Bacellar pediu licença da Alerj por dez dias para resolver assuntos particulares, até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. O novo pedido de licença foi feito na volta do recesso, válido até 11 de fevereiro. Com o afastamento de Bacellar, a presidência da Alerj está sendo exercida pelo deputado Guilherme Delaroli.</p>
<p>Por decisão do ministro Alexandre de Moraes, Bacellar deve usar tornozeleira eletrônica e cumprir restrições como recolhimento domiciliar das 19h às 6h nos dias úteis e finais de semana, proibição de comunicação com outros investigados, suspensão do porte de arma e entrega do passaporte. O caso está no âmbito da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 635, que investiga a atuação dos principais grupos criminosos violentos no estado.</p>
<p>O próximo passo será a análise do pedido de licença pela Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro para definir a continuidade do afastamento do deputado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
