<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 18:58:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva propôs um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma abordagem multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva propôs um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma abordagem multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Durante o discurso, Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente, enquanto o multilateralismo enfrenta retrocessos preocupantes. Ele enfatizou que toda inovação tecnológica de grande impacto possui caráter dual, trazendo benefícios e desafios éticos e políticos que precisam ser geridos por uma governança global eficaz. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente mencionou iniciativas internacionais existentes, como a organização chinesa para cooperação em inteligência artificial focada em países em desenvolvimento e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7. No entanto, afirmou que nenhuma delas substitui a universalidade da ONU para garantir uma governança multilateral e inclusiva da inteligência artificial. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula também ressaltou os impactos positivos da revolução digital e da inteligência artificial na produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Ao mesmo tempo, alertou para os riscos de fomentar discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além da manipulação de conteúdos falsos que podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Por fim, o presidente defendeu que a governança da inteligência artificial deve reconhecer as diferentes trajetórias nacionais e assegurar que a tecnologia fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países, garantindo um desenvolvimento equilibrado e responsável. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi é parte do Processo de Bletchley, série de encontros intergovernamentais iniciada em novembro de 2023 no Reino Unido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
