<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 14:27:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil envia insumos para diálise à Venezuela após ataque bélico]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/brasil-enviara-40-toneladas-de-insumos-de-dialise-para-venezuela-diz-padilha.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:10:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/brasil-enviara-40-toneladas-de-insumos-de-dialise-para-venezuela-diz-padilha.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil enviou insumos e soluções fisiológicas para a Venezuela após a destruição do maior centro de diálise do país em um ataque bélico. A medida visa evitar um colapso no tratamento de milhares de pacientes renais crônicos e reforça a cooperação sanitária entre os países vizinhos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil enviou insumos e soluções fisiológicas para a Venezuela após a destruição do maior centro de diálise do país em um ataque bélico. A medida visa evitar um colapso no tratamento de milhares de pacientes renais crônicos e reforça a cooperação sanitária entre os países vizinhos.</p>
<p>O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, Essa destruição colocou em risco o abastecimento de insumos para cerca de 16 mil pessoas que dependem do tratamento de diálise no país. A situação emergencial demandou uma resposta rápida para garantir a continuidade do atendimento aos pacientes afetados.</p>
<p>Como resposta, o Brasil enviou insumos para diálise e soluções fisiológicas para a Venezuela, demonstrando solidariedade sanitária. Essa ajuda é fundamental para evitar o colapso do tratamento dos pacientes renais crônicos venezuelanos, cuja saúde está diretamente ameaçada pela interrupção dos serviços no país vizinho. A cooperação entre os dois países é essencial para minimizar os impactos da crise.</p>
<p>A ação brasileira destaca o papel do Ministério da Saúde em atuar de forma integrada com países vizinhos em situações de emergência sanitária. A solidariedade entre nações é um mecanismo importante para proteger a saúde pública regional, especialmente em casos que envolvem tratamentos contínuos e essenciais, como a diálise. Essa postura reforça a importância da colaboração internacional em saúde. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O envio dos insumos pelo Brasil não apenas atende a uma emergência humanitária, mas também previne possíveis repercussões no sistema de saúde brasileiro. Caso ocorra um colapso no tratamento dos pacientes venezuelanos, o Brasil poderia ser afetado diretamente, seja pelo aumento da demanda por atendimento ou pela agravamento da crise sanitária na região. Assim, a medida tem implicações práticas para a estabilidade da saúde pública nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula promove cerimônia de 3 anos dos atos antidemocráticos de 8 de…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/governo-lula-faz-cerimonia-em-alusao-ao-marco-de-3-anos-do-8-de-janeiro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:08:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/governo-lula-faz-cerimonia-em-alusao-ao-marco-de-3-anos-do-8-de-janeiro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realiza cerimônia no Palácio do Planalto para marcar os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em 8 de janeiro de 2023. O evento tem o objetivo de reforçar os valores democráticos e ocorre em meio a ausências de presidentes do Congresso e do STF, enquanto movimentos sociais promovem ato na Esplanada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realiza cerimônia no Palácio do Planalto para marcar os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em 8 de janeiro de 2023. O evento tem o objetivo de reforçar os valores democráticos e ocorre em meio a ausências de presidentes do Congresso e do STF, enquanto movimentos sociais promovem ato na Esplanada.</p>
<p>A cerimônia realizada nesta quinta-feira no Palácio do Planalto marca o terceiro aniversário dos atos antidemocráticos que resultaram na invasão e depredação das sedes dos Três Poderes. A celebração anual promovida pelo governo busca destacar a importância da democracia após o episódio que culminou na prisão de cerca de 1,4 mil pessoas. A escolha do local e a data reforçam a intenção de manter viva a memória desse momento crítico na história política do país.</p>
<p>O evento ocorre no Salão Nobre do Palácio do Planalto e inclui uma atividade na área externa do prédio, reunindo parlamentares do Congresso Nacional e representantes da sociedade civil. Essa composição busca reforçar o compromisso conjunto entre os poderes e a população para a defesa da democracia. A participação diversificada indica a tentativa de ampliar o alcance da mensagem democrática para além do governo federal. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Apesar da importância da data, os presidentes da Câmara dos Deputados e do Senado não compareceram à cerimônia, o que pode indicar divergências políticas ou posicionamentos distintos em relação ao evento. A ausência dos líderes legislativos destaca um possível distanciamento entre os poderes no contexto da comemoração. Essa situação pode influenciar a percepção pública sobre a unidade institucional em torno da defesa da democracia.</p>
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal também não participou da cerimônia, embora o STF tenha programado atividades específicas sobre a data. Essa decisão separa as ações do Judiciário das do Executivo na lembrança do episódio, mostrando uma abordagem institucional diferenciada. A realização de atos paralelos pelos movimentos sociais na Esplanada demonstra a multiplicidade de formas de manifestação em torno do tema da democracia.</p>
<p>O que observar agora é como as ausências dos presidentes do Congresso e do STF impactarão o diálogo entre os poderes e a sociedade em relação à defesa da democracia. Também será importante acompanhar a repercussão dos atos promovidos pelos movimentos sociais e a programação do STF para compreender as diferentes perspectivas sobre o episódio e o fortalecimento das instituições brasileiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF mantém 179 presos por atos golpistas de 8 de janeiro de 2023]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/8-de-janeiro-179-envolvidos-em-acoes-estao-presos-atualmente-diz-balanco-do-stf.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:44:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/8-de-janeiro-179-envolvidos-em-acoes-estao-presos-atualmente-diz-balanco-do-stf.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal divulgou que 179 pessoas seguem presas por envolvimento nos atos golpistas ocorridos em 8 de janeiro de 2023. O balanço detalha a situação dos réus, incluindo condenações e regimes de prisão, e destaca ações institucionais para marcar os três anos do episódio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal divulgou que 179 pessoas seguem presas por envolvimento nos atos golpistas ocorridos em 8 de janeiro de 2023. O balanço detalha a situação dos réus, incluindo condenações e regimes de prisão, e destaca ações institucionais para marcar os três anos do episódio.</p>
<p>O balanço do Supremo Tribunal Federal aponta que 179 envolvidos nos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023 permanecem presos. Entre eles estão pessoas que participaram diretamente das invasões na Praça dos Três Poderes e integrantes dos principais núcleos da organização, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro e seus aliados. Essa manutenção das prisões demonstra o andamento das investigações e processos relacionados ao episódio que impactou as instituições brasileiras, reforçando a atuação do Judiciário no enfrentamento das ações antidemocráticas. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>A situação dos presos varia Além disso, 15 condenados definitivamente também cumprem pena em regime domiciliar. Essa diversidade de regimes reflete a complexidade dos processos e as diferentes fases das decisões judiciais, indicando um sistema que equilibra medidas cautelares e penas definitivas. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>Dentre os condenados, o ex-presidente Jair Bolsonaro recebeu a maior pena, fixada em 27 anos e 3 meses de prisão, enquanto a menor pena, de 1 ano e 11 meses, foi aplicada ao tenente-coronel Ronald Ferreira de Araújo Júnior. A Primeira Turma do STF absolveu dois denunciados, mostrando que o processo judicial segue critérios individuais e rigorosos. Essas decisões evidenciam a amplitude das punições aplicadas, que variam.</p>
<p>O STF responsabilizou 399 réus até o momento, com 29 integrantes dos núcleos principais da organização criminosa, 391 por crimes graves e 415 por crimes menos graves. Além disso, 564 pessoas firmaram acordos de não persecução penal, admitindo a prática de crimes em troca da suspensão da ação judicial. Esses números indicam o alcance das investigações e a diversidade das respostas jurídicas adotadas, que vão desde condenações até acordos que buscam agilizar o andamento dos processos.</p>
<p>Nesta data que marca três anos dos atos golpistas, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal organizam eventos para criticar as ações antidemocráticas e defender as instituições brasileiras. O que observar agora é a continuidade do acompanhamento dos processos judiciais, a efetividade das penas aplicadas e o impacto dessas medidas na preservação da ordem democrática no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
