<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 05:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra em Salvador, Lula declarou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo desrespeitada. Ele ressaltou a importância de reformar a ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como México, Brasil e países africanos, em vez de criar uma nova organização controlada por um único país.</p>
<p>Lula também mencionou estar em contato com líderes mundiais, incluindo os presidentes da China e Rússia, o primeiro-ministro da Índia e a presidenta do México, para discutir formas de preservar o multilateralismo. Ele destacou a necessidade de evitar que a força e a intolerância prevaleçam nas relações internacionais.</p>
<p>O presidente brasileiro criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, classificando o episódio como uma falta de respeito à integridade territorial. Lula afirmou que o Brasil não tem preferência por nenhum país, mas não aceitará ser subordinado a interesses externos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula defendeu a política baseada no diálogo e na paz, rejeitando a imposição de qualquer país. Ele afirmou que não deseja guerra armada com nenhuma nação e que o Brasil busca a convivência por meio do convencimento e da democracia, rejeitando conflitos como a Guerra Fria e a situação em Gaza.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do MST reuniu mais de 3 mil trabalhadores sem terra para debater reforma agrária e desafios políticos atuais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo local em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo local em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>O pedido de impeachment foi apresentado pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam atuação temerária do Executivo com risco ao erário e violação de princípios da administração pública. Entre os pontos citados estão a compra de títulos de baixa qualidade e origem irregular, criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência com o banqueiro Daniel Vorcaro e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha negou envolvimento nas operações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com Vorcaro. Ele confirmou encontros sociais com o banqueiro, mas disse que todas as negociações foram conduzidas por Paulo Henrique Costa, então presidente do BRB, que foi demitido após ações da Polícia Federal e do Ministério Público. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações apontam que o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master em 2025, com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura ainda a compra de carteiras de crédito de alto risco pelo BRB, avaliando falhas nos processos internos de análise, aprovação e governança.</p>
<p>O rombo estimado no BRB chega a R$ 4 bilhões, e o Banco Central determinou um provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões para cobrir prejuízos. Ex-executivos das instituições foram intimados a prestar depoimentos, e a nova gestão do BRB, junto com uma auditoria independente, analisa as transações, sem divulgar conclusões oficiais até o momento.</p>
<p>As investigações continuam com depoimentos previstos para os próximos dias e análise das autoridades competentes sobre as operações envolvendo o BRB e o Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um escândalo de quase R$ 40 bilhões. Durante cerimônia em Maceió, destacou também os resultados positivos do seu governo, como a queda da inflação e o aumento do emprego formal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um escândalo de quase R$ 40 bilhões. Durante cerimônia em Maceió, destacou também os resultados positivos do seu governo, como a queda da inflação e o aumento do emprego formal.</p>
<p>Lula afirmou que muitas pessoas defendem o dono do Banco Master por falta de vergonha na cara, referindo-se ao golpe financeiro que causou um desfalque de quase R$ 40 bilhões. Ele ressaltou que os bancos, incluindo Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú, arcarão com os custos para ressarcir os credores por meio do Fundo Garantidor de Crédito (FGC). Esta foi a primeira vez que o presidente se manifestou publicamente sobre o caso, sem citar explicitamente o nome do banqueiro envolvido.</p>
<p>Durante a cerimônia de entrega de 1.337 moradias do programa Minha Casa, Minha Vida em Maceió, Lula destacou que seu governo alcançou a marca de 2 milhões de contratações desde 2023. O presidente ressaltou também a queda da inflação ao menor patamar em 27 anos e a geração de 5 milhões de empregos com carteira assinada no acumulado desde o início do seu terceiro mandato. Ele afirmou que 2026 será o ano da comparação entre as realizações de seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro.</p>
<p>Lula alertou para o cuidado com as fake news, principalmente nas redes sociais, e reforçou que a mentira não pode voltar a governar o país. Ele fez um apelo para que os homens assumam a responsabilidade no combate à violência contra as mulheres, destacando o alto número de casos de feminicídio no Brasil. O presidente afirmou que a violência doméstica é majoritariamente praticada por homens e pediu coragem e dignidade para enfrentar esse problema. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além das moradias, o presidente entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas, destinadas a municípios como Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado também recebeu 17 Unidades Odontológicas Móveis do Ministério da Saúde, reforçando o programa Brasil Sorridente, que visa levar atendimento odontológico às populações mais necessitadas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo seguirá monitorando os desdobramentos do caso Banco Master e avançando na entrega de benefícios sociais e serviços de saúde em Alagoas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
