<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 12:21:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula empossa novo ministro do Turismo Gustavo Feliciano]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/lula-da-posse-ao-novo-ministro-do-turismo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:11:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/lula-da-posse-ao-novo-ministro-do-turismo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula dá posse a Gustavo Feliciano como novo ministro do Turismo nesta terça-feira, substituindo Celso Sabino. A mudança ocorre após divergências internas no União Brasil, que havia rompido com o governo e solicitado a saída de seus ministros, mas passou a reivindicar o cargo, indicando uma possível reaproximação com o Planalto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula dá posse a Gustavo Feliciano como novo ministro do Turismo nesta terça-feira, substituindo Celso Sabino. A mudança ocorre após divergências internas no União Brasil, que havia rompido com o governo e solicitado a saída de seus ministros, mas passou a reivindicar o cargo, indicando uma possível reaproximação com o Planalto.</p>
<p>Gustavo Feliciano assume o Ministério do Turismo no lugar de Celso Sabino, que foi expulso do União Brasil por contrariar a ordem do partido e permanecer no cargo. A saída de Sabino reflete o desgaste entre o União Brasil e o governo federal, gerando uma necessidade de reorganização na pasta para manter a estabilidade política e administrativa do ministério.</p>
<p>O União Brasil havia anunciado rompimento com o governo e solicitado que seus ministros deixassem os cargos, mas a permanência de Sabino contrariou essa decisão. Essa situação criou um impasse dentro do partido e no relacionamento com o Planalto, que precisou lidar com a resistência interna e a consequente mudança no comando do Turismo. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Apesar da determinação inicial do União Brasil, o partido passou a reivindicar a cadeira de ministro do Turismo, o que abriu espaço para uma reaproximação com o governo. Essa movimentação política pode indicar um esforço para restabelecer diálogo e influência do União Brasil dentro da base governista, impactando a articulação parlamentar e a gestão ministerial.</p>
<p>Gustavo Feliciano é aliado do presidente da Câmara, Hugo Motta, do Republicanos da Paraíba, fato que pode favorecer a integração entre o Executivo e o Legislativo. Essa conexão política pode fortalecer a atuação do ministro no Congresso e contribuir para a estabilidade da pasta em um momento de ajustes e negociações. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>O que observar agora é como a posse de Feliciano influenciará a relação entre o União Brasil e o governo federal, especialmente em relação à articulação política e à condução das políticas públicas do Turismo. A capacidade do novo ministro de conciliar interesses partidários e governamentais será determinante para o futuro da pasta e para o alinhamento da base aliada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
