<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 18:58:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[FGTS financiará hospitais filantrópicos até 2030]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-assina-mp-que-libera-fgts-entidades-filantropicas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677391 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que permite o uso de recursos do FGTS para financiamentos de hospitais filantrópicos até 2030. A iniciativa também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos que atuam junto ao SUS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que permite o uso de recursos do FGTS para financiamentos de hospitais filantrópicos até 2030. A iniciativa também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos que atuam junto ao SUS.</p>
<p>A medida provisória restabelece a autorização para que parte do FGTS seja destinada a operações de crédito para instituições filantrópicas da saúde, ampliando o prazo até 2030. A expectativa é que cerca de R$ 4 bilhões sejam destinados a essas entidades em 2026, sem afetar recursos previstos para habitação, saneamento e infraestrutura. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com o uso do FGTS, bancos públicos poderão oferecer financiamentos com juros mais baixos, o que deve ampliar e qualificar os serviços prestados ao SUS. A redução dos encargos financeiros facilitará a manutenção dos serviços, a ampliação de cirurgias e atendimentos, além da aquisição de equipamentos.</p>
<p>Durante visita às Obras Sociais Irmã Dulce, em Salvador, também foram assinados atos para fortalecer o financiamento da saúde pública. Entre eles, está a ampliação do programa Agora Tem Especialistas, que permite compensar dívidas de prestadores privados com oferta direta de consultas, exames e cirurgias eletivas ao SUS.</p>
<p>O Hospital Irmã Dulce foi habilitado para atendimento especializado em terapia nutricional a pacientes de alta complexidade, recebendo repasse adicional de R$ 2 milhões. Além disso, a Bahia terá repasse permanente de R$ 23 milhões para custeio de serviços especializados, incorporado ao orçamento da Secretaria estadual da Saúde. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A medida provisória entra em vigor imediatamente e o governo iniciará a liberação dos recursos para as entidades beneficiadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca 2026 como ano da verdade e anuncia investimentos no SUS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-pede-mobilizacao-contra-industria-de-contar-mentiras</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano de disputa entre verdade e mentira, destacando a mobilização para desmascarar informações falsas. Em Salvador, anunciou investimentos no SUS, incluindo a compra de veículos e equipamentos para fortalecer o sistema de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano de disputa entre verdade e mentira, destacando a mobilização para desmascarar informações falsas. Em Salvador, anunciou investimentos no SUS, incluindo a compra de veículos e equipamentos para fortalecer o sistema de saúde.</p>
<p>Durante evento em Salvador, na Bahia, o presidente ressaltou que a verdade prevalecerá em 2026, ano que classificou como uma disputa entre quem fala a verdade e quem mente. Ele destacou a importância da mobilização de prefeitos, vereadores, dirigentes sindicais e da população para combater a desinformação, criticando aqueles que propagam mentiras diariamente.</p>
<p>Lula lembrou que o Sistema Único de Saúde (SUS) sempre foi alvo de críticas e mentiras desde sua criação, citando que pessoas que não utilizavam o serviço o criticavam e que a imprensa mostrava imagens negativas. Ele afirmou que, durante a pandemia de Covid-19, o SUS foi fundamental para o país, evitando um colapso ainda maior.</p>
<p>No evento, o governo anunciou a compra de 2,1 mil veículos para o transporte de pacientes do SUS, incluindo 700 micro-ônibus, 700 vans e 700 ambulâncias de suporte básico. Os veículos terão prioridade para o cuidado ao câncer e a previsão é que sejam entregues até 2026, como parte do Novo PAC Saúde, com investimento de R$ 815 milhões. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Também foram autorizadas compras de 80 tomógrafos, no valor de R$ 170 milhões, e 150 combos de equipamentos para cirurgias gerais e oftalmologia, destinados a hospitais públicos em cerca de 120 municípios. Está prevista ainda a aquisição de 10 mil combos de equipamentos para unidades básicas de saúde, totalizando cerca de 180 mil aparelhos, incluindo câmaras frias para vacinas e balanças digitais.</p>
<p>O governo segue com a entrega dos veículos e equipamentos para o SUS prevista para 2026, fortalecendo a rede pública de saúde no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin elogia suspensão de penduricalhos no funcionalismo público]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/alckmin-elogia-suspensao-do-pagamento-de-penduricalhos-por-flavio-dino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677339 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, elogiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender os pagamentos de benefícios que ultrapassam o teto remuneratório constitucional. A medida vale para os Três Poderes e visa combater os chamados 'penduricalhos' no serviço público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, elogiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender os pagamentos de benefícios que ultrapassam o teto remuneratório constitucional. A medida vale para os Três Poderes e visa combater os chamados 'penduricalhos' no serviço público.</p>
<p>Durante palestra no Sindicato dos Trabalhadores nas Indústrias da Construção Civil de São Paulo, Alckmin destacou a importância da suspensão dos benefícios que ultrapassam o teto salarial de R$ 46,3 mil. Ele ressaltou que esses pagamentos são financiados pelos impostos pagos principalmente pelos trabalhadores de baixa renda, como aqueles que recebem salário mínimo.</p>
<p>Alckmin afirmou que o Brasil é o país com maior carga de impostos indiretos no mundo e que a medida do ministro Flávio Dino representa uma iniciativa positiva para o país. O vice-presidente também aproveitou a ocasião para defender a valorização das instituições democráticas brasileiras, afirmando que o apreço pela democracia é o que diferencia as pessoas.</p>
<p>Ao final de sua fala, destacou que as instituições permanecem ao longo do tempo e que o progresso dos países está ligado à força das boas instituições e da sociedade civil organizada, e não apenas aos governos. Essa visão reforça a importância da estabilidade institucional para o desenvolvimento e melhoria da vida da população. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Acompanhe os próximos desdobramentos sobre a implementação da suspensão dos penduricalhos nos Três Poderes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
