<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 13:26:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central evita acareação de diretor em caso Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/31/bc-fica-aliviado-com-exclusao-de-diretor-da-acareacao-com-dono-do-master.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:09:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/31/bc-fica-aliviado-com-exclusao-de-diretor-da-acareacao-com-dono-do-master.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino Santos, foi dispensado da acareação com o dono do Banco Master e o ex-presidente do BRB, decisão que trouxe alívio à autoridade monetária. A exclusão evita riscos de ampliação das investigações e mantém o foco nas fraudes inicialmente descobertas pelo BC.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino Santos, foi dispensado da acareação com o dono do Banco Master e o ex-presidente do BRB, decisão que trouxe alívio à autoridade monetária. A exclusão evita riscos de ampliação das investigações e mantém o foco nas fraudes inicialmente descobertas pelo BC.</p>
<p>A decisão do ministro do Supremo Tribunal Federal, Dias Toffoli, inicialmente previa a acareação entre Ailton de Aquino Santos, Daniel Vorcaro e Paulo Henrique Costa, mas o diretor do Banco Central foi excluído do procedimento. O temor da autoridade monetária era que sua inclusão pudesse ser usada para ampliar a investigação, envolvendo outros diretores e técnicos do BC. Com a dispensa, técnicos do banco comemoraram, avaliando que o bom senso prevaleceu ao preservar o papel do BC como órgão que descobriu as fraudes no Banco Master, evitando que seus agentes fossem investigados.</p>
<p>Durante os depoimentos, Ailton de Aquino explicou as medidas adotadas para tentar evitar a liquidação do Banco Master, como aportes financeiros, troca de diretores e tentativa de venda da instituição, todas consideradas inviáveis. Ele também detalhou as fraudes identificadas, incluindo a venda de carteiras de crédito falsas para o BRB. Essas informações reforçam o papel do BC na investigação e esclarecem os esforços realizados para mitigar os impactos financeiros, demonstrando o aprofundamento das apurações. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>O depoimento do dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, apresentou uma da operação que foi considerada falha e sem sustentação pelo Banco Central. Técnicos da autoridade monetária destacaram que, após a liquidação do banco, os investidores mencionados por Vorcaro não apareceram para defender a compra do Master, ficando somente o próprio banqueiro como representante. Essa avaliação reforça a posição do BC sobre a fragilidade das tentativas de salvação da instituição e a autenticidade das fraudes detectadas.</p>
<p>O Banco Central rebateu ainda as alegações de Vorcaro com base no acompanhamento das dificuldades financeiras do Master desde o ano anterior. Foi destacado que o BRB não sofreu prejuízos porque o BC ordenou o desfazimento das operações de compra das carteiras de crédito fraudulentas, que totalizavam R$ 12,2 bilhões. Embora as operações tenham sido canceladas, o fato de as carteiras serem falsas evidencia tentativas de simular uma venda para o BRB, que, por sua vez, faria um socorro financeiro ao Master, evidenciando a complexidade da fraude. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>O BC enviou ao Tribunal de Contas da União informações detalhadas sobre a crise financeira do Banco Master, reforçando a transparência e o acompanhamento institucional do caso. Agora, o que observar é como as investigações vão evoluir sem a participação direta do diretor do BC na acareação, mantendo o foco nas ações fraudulentas e na responsabilização dos envolvidos, enquanto o Supremo Tribunal Federal segue conduzindo o inquérito sob a relatoria do ministro Dias Toffoli. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[INSS suspende empresa por manipulação de dados no atendimento 135]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/inss-identifica-fraudes-em-empresa-que-administra-central-135.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:48:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/inss-identifica-fraudes-em-empresa-que-administra-central-135.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O INSS concluiu que a Provider Soluções Tecnológicas manipulou indicadores de qualidade no atendimento da Central 135 para evitar multas contratuais. A decisão envolve suspensão da empresa por dois anos e multas, além da abertura de um processo administrativo que pode resultar em punições mais severas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O INSS concluiu que a Provider Soluções Tecnológicas manipulou indicadores de qualidade no atendimento da Central 135 para evitar multas contratuais. A decisão envolve suspensão da empresa por dois anos e multas, além da abertura de um processo administrativo que pode resultar em punições mais severas.</p>
<p>A apuração interna do INSS identificou que a Provider Soluções Tecnológicas Ltda. alterava dados para simular o cumprimento das metas de qualidade no atendimento aos segurados da Central 135. Essa manipulação incluía indicadores como tempo de atendimento e resolutividade, essenciais para avaliar o serviço prestado. Ao forjar esses números, a empresa induziu a Administração Pública em erro, comprometendo a transparência e a eficiência do atendimento aos cidadãos. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Como consequência, a Provider foi suspensa de participar de licitações com o INSS por dois anos e multada em R$ 57.214,50, valor equivalente a 1% do contrato mensal atualizado. Além disso, o Instituto exigiu o ressarcimento de cerca de R$ 1,1 milhão pagos à empresa entre 2024 e 2025. A decisão foi publicada no dia 29 e a empresa ainda pode recorrer, mas o presidente do INSS não assinou o novo contrato que a Provider havia vencido em licitação recente. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>O contrato da Provider com o INSS teve início em abril de 2020, e a empresa é uma das duas responsáveis pela Central 135. A investigação foi motivada por denúncia recebida em fevereiro deste ano via Fala. BR, plataforma de ouvidoria do Governo Federal. Após a denúncia, fiscais do INSS visitaram a Central e constataram a manipulação dos dados, o que levou às sanções aplicadas. A empresa não respondeu ao contato do INSS até a última atualização.</p>
<p>Além da apuração contratual, o INSS instaurou um Processo Administrativo de Responsabilização (PAR) para investigar a Provider sob a Lei Anticorrupção. Essa investigação pode resultar em punições mais severas, como a proibição de firmar contratos com qualquer órgão público e a inclusão da empresa em cadastro de empresas punidas. A comissão responsável pelo PAR tem 180 dias para concluir o processo, ampliando o alcance das consequências para a empresa.</p>
<p>O que observar agora é o andamento do Processo Administrativo de Responsabilização, que pode aprofundar as sanções contra a Provider caso comprovadas irregularidades sob a Lei Anticorrupção. Também é importante acompanhar os trâmites para a substituição da empresa na gestão da Central 135, garantindo a continuidade do atendimento aos segurados sem prejuízo. O resultado do recurso da Provider e a resposta da empresa sobre as acusações também são aspectos relevantes para o desfecho dessa situação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
