<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 13:21:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro deixa PF para cirurgia de hérnia em hospital de Brasília]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/24/bolsonaro-deixa-pf-para-ser-internado-em-hospital-em-brasilia-ex-presidente-fara-cirurgia-para-tratar-hernia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/24/bolsonaro-deixa-pf-para-ser-internado-em-hospital-em-brasilia-ex-presidente-fara-cirurgia-para-tratar-hernia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro foi internado no hospital DF Star para uma cirurgia eletiva de hérnia inguinal bilateral, autorizada pelo ministro Alexandre de Moraes. A operação, marcada para o dia 25, ocorre 32 dias após o início do cumprimento da pena na Polícia Federal, e a internação envolve rigorosas medidas de segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro foi internado no hospital DF Star para uma cirurgia eletiva de hérnia inguinal bilateral, autorizada pelo ministro Alexandre de Moraes. A operação, marcada para o dia 25, ocorre 32 dias após o início do cumprimento da pena na Polícia Federal, e a internação envolve rigorosas medidas de segurança.</p>
<p>Bolsonaro deixou a sede da Polícia Federal por volta das 9h30 desta quarta-feira, seguindo em um trajeto de aproximadamente cinco minutos até o hospital DF Star, em Brasília. Esta é a primeira vez que ele sai da unidade prisional desde sua detenção preventiva, iniciada em 22 de novembro. A transferência foi autorizada pelo ministro Alexandre de Moraes, que estabeleceu que o desembarque e o transporte deveriam ocorrer de forma discreta, garantindo a segurança e o isolamento do ex-presidente no hospital. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>A cirurgia para correção da hérnia inguinal bilateral está agendada para o dia 25 de dezembro, sendo a oitava intervenção cirúrgica na vida do ex-presidente. Bolsonaro iniciou os procedimentos pré-operatórios na manhã da internação, incluindo exames de sangue e monitoramento cardíaco para avaliação do risco cirúrgico. O procedimento, considerado eletivo e de baixo risco, visa melhorar a qualidade de vida, já que a hérnia pode causar desconforto e dor, especialmente durante esforços físicos.</p>
<p>O ex-presidente está acompanhado pela ex-primeira dama Michelle Bolsonaro, enquanto o pedido dos filhos Flávio e Carlos para acompanhá-lo foi negado pelo ministro Moraes. A segurança no hospital será mantida com vigilância 24 horas por policiais federais, incluindo a presença de pelo menos dois agentes na porta do quarto, que será isolado dos demais pacientes. A entrada de dispositivos eletrônicos no quarto está proibida, exceto equipamentos médicos, reforçando o controle durante a internação.</p>
<p>O quadro clínico de Bolsonaro inclui, além da hérnia, episódios de soluços persistentes, para os quais os peritos recomendaram o bloqueio do nervo frênico. Esse procedimento, porém, será realizado em outra ocasião, separado da cirurgia de hérnia. A perícia médica da Polícia Federal concluiu que a cirurgia não é emergencial, mas necessária para evitar desconfortos e complicações futuras, justificando o caráter eletivo da intervenção. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>O que observar agora é a evolução do estado de saúde de Bolsonaro durante a internação e o pós-operatório, previsto para durar entre cinco e sete dias no hospital. Também será importante acompanhar o cumprimento das medidas de segurança determinadas pelo ministro Moraes, assim como eventuais solicitações de visita dos familiares, que dependem de autorização prévia. A cirurgia representa um momento delicado dentro do contexto da detenção e do processo judicial em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
