<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 18:58:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade na recarga do botijão de gás de cozinha para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa deve beneficiar cerca de 15 milhões de famílias a partir de março, enfrentando a pobreza energética no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade na recarga do botijão de gás de cozinha para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa deve beneficiar cerca de 15 milhões de famílias a partir de março, enfrentando a pobreza energética no país.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a recarga gratuita do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal que tenham renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa envolve os ministérios de Minas e Energia, do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, além da Caixa Econômica Federal, buscando facilitar o acesso ao gás liquefeito de petróleo, conhecido como gás de cozinha.</p>
<p>A previsão é que o programa esteja em pleno funcionamento em março, contemplando cerca de 50 milhões de pessoas. Em menos de dois meses, já foram credenciados 10 mil pontos de comercialização, o que corresponde a uma em cada seis revendas de GLP do país. Para participar, as famílias devem ser beneficiárias do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, manter o CadÚnico atualizado nos últimos 24 meses e ter o CPF do responsável familiar regular.</p>
<p>O aplicativo Meu Social - Gás do Povo permite que as famílias verifiquem a elegibilidade, acompanhem a situação do vale recarga e encontrem revendas credenciadas, além de disponibilizar telefones e endereços dos pontos credenciados. Para quem não tem acesso à internet ou celular, o vale recarga pode ser usado com o cartão do Programa Bolsa Família com chip, cartão de débito da Caixa ou informando o CPF do responsável familiar na máquina do cartão.</p>
<p>Os beneficiários do CadÚnico podem consultar o direito ao vale recarga Gás do Povo por meio do aplicativo Meu Social – Gás do Povo, da consulta do CPF do responsável familiar na página do programa, do Cidadão Caixa ou pelo atendimento Caixa Cidadão no telefone 0800 726 0207.</p>
<p>O programa Gás do Povo deve iniciar atendimento completo em março, com ampla oferta de pontos de recarga credenciados em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
