<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém com quadro de desidratação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro clínico de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento com reposição volêmica endovenosa e acompanhamento multiprofissional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro clínico de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento com reposição volêmica endovenosa e acompanhamento multiprofissional.</p>
<p>O senador deu entrada no hospital com sintomas compatíveis com desidratação, o que motivou a internação para administração de medicamentos e realização de exames complementares. O boletim médico informa que ele permanece estável, sem déficit motor e consciente quanto ao tempo e espaço.</p>
<p>A equipe médica mantém acompanhamento multiprofissional para garantir a observação adequada nas próximas horas. O quadro clínico atual não apresenta complicações e o senador segue sob cuidados hospitalares para recuperação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A internação ocorreu na quinta-feira, no Hospital Beneficente Portuguesa, localizado em Belém, capital do Pará. As medidas adotadas visam a reposição de líquidos e monitoramento contínuo para assegurar a melhora do paciente. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O senador permanece em observação médica e o hospital deve divulgar novas informações sobre seu estado de saúde nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a criação de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que a mudança não deve estar relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a criação de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que a mudança não deve estar relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula afirmou que não considera justo que um ministro entre no STF com 35 anos e permaneça até os 75, por isso defende a fixação de mandato. Ele lembrou que a proposta estava no programa de campanha do PT em 2018, quando Fernando Haddad concorreu à Presidência, e ressaltou que tudo precisa passar por mudanças e discussões no Congresso. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente destacou que o julgamento do 8 de janeiro foi uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras, mencionando que nem mesmo pressões externas conseguiram alterar a posição da Suprema Corte. Ele classificou isso como um valor incomensurável para a democracia do país.</p>
<p>Lula também defendeu que os critérios para escolha dos novos ministros devem considerar a solidez do conhecimento jurídico e o cumprimento da Constituição. A declaração ocorre em meio a críticas públicas sobre a condução das investigações das fraudes no Banco Master.</p>
<p>O STF possui 11 ministros indicados pelo presidente da República, com aprovação do Senado. Atualmente, há uma vaga aberta desde a aposentadoria de Luís Roberto Barroso em outubro do ano passado. Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para a vaga, e o Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para iniciar a sabatina. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação e marcar a sabatina do novo ministro do STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a maior preocupação no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a maior preocupação no momento.</p>
<p>Lula destacou a importância de possibilitar o retorno das cerca de 8 milhões de venezuelanos que vivem fora do país, caso a democracia seja efetivamente respeitada. O presidente brasileiro enfatizou que a participação ativa da população venezuelana é fundamental para o fortalecimento do regime democrático no país.</p>
<p>O presidente também afirmou que a América do Sul deve ser uma zona de paz, sem conflitos armados, e que o foco deve estar no crescimento econômico e no fortalecimento dos processos democráticos. Ele ressaltou que a região não possui armas nucleares e que o objetivo é melhorar a vida de milhões de latino-americanos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em uma conversa com o então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, Lula defendeu que os venezuelanos devem ser os responsáveis por resolver os problemas do país. Ele afirmou que cabe ao povo venezuelano assumir essa responsabilidade e definir os rumos da nação.</p>
<p>Lula comentou ainda sobre o convite para participar do Conselho da Paz criado por Trump, destinado à reconstrução de Gaza. O presidente questionou a ausência de representantes palestinos no conselho e criticou a proposta de reconstrução, que considerou mais voltada para a criação de um resort do que para a recuperação das infraestruturas essenciais.</p>
<p>O presidente Lula aguarda a inclusão dos palestinos no Conselho da Paz para confirmar a participação do Brasil no processo de reconstrução de Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master, investigado por fraudes. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema original da investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master, investigado por fraudes. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema original da investigação.</p>
<p>O requerimento retirado pedia a quebra total dos sigilos do Banco Master, mas o presidente da CPMI argumentou que isso extrapola o objeto da comissão. A CPMI deve concentrar suas apurações apenas nos contratos de empréstimos consignados firmados entre o banco e beneficiários do INSS. Vianna afirmou que não faria sentido solicitar dados que não poderão ser utilizados no relatório final da comissão.</p>
<p>O banco está sob investigação por supostas fraudes em 251 mil contratos de empréstimos consignados. O banqueiro Daniel Vorcaro, atualmente em prisão domiciliar, tem depoimento marcado para 26 de fevereiro. Parlamentares divergem sobre a investigação: um deputado acredita em tentativa de blindagem ao banco, enquanto outro vê o requerimento como uma manobra para desviar o foco dos mandantes das irregularidades.</p>
<p>Durante a sessão, o líder do governo no Congresso destacou que o acordo de cooperação técnica entre o Banco Master e o INSS foi firmado em 2020, no governo anterior. O presidente do INSS, Gilberto Waller Júnior, explicou que o contrato com o banco não foi renovado após identificar irregularidades em 251 mil dos 324 mil contratos de crédito, como falta de documentos exigidos e reclamações dos segurados.</p>
<p>A CPMI seguirá com o depoimento de testemunhas e análise dos contratos de empréstimos consignados para aprofundar as investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
