<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 04:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do encontro entre as duas principais democracias do Ocidente. Ele afirmou que a conversa olho no olho entre os chefes de Estado visa discutir as boas relações entre Brasil e Estados Unidos e fortalecer o multilateralismo, além de fomentar o crescimento econômico esperado pelos povos dos dois países. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Na segunda-feira, Lula e Trump conversaram por telefone sobre temas diversos, incluindo a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. O presidente brasileiro também mencionou que tem mantido diálogo com outros líderes internacionais, como Emmanuel Macron e Gabriel Boric, em defesa do multilateralismo.</p>
<p>Sobre a crise na Venezuela, Lula revelou ter conversado duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez logo após a intervenção militar dos Estados Unidos em Caracas. Ele pretende manter contato com ela novamente e ressaltou a importância de respeitar a soberania venezuelana, deixando a solução para o povo do país. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a viagem de Lula a Washington no início de março para a reunião oficial na Casa Branca com Donald Trump.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade. Ele destacou que autoritarismo, discursos de ódio e preconceito foram fundamentais para essa tragédia do século XX.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade. Ele destacou que autoritarismo, discursos de ódio e preconceito foram fundamentais para essa tragédia do século XX.</p>
<p>O genocídio promovido pelos nazistas da Alemanha durante a Segunda Guerra Mundial eliminou milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida por ser o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas, em 1945.</p>
<p>Em 2004, Lula assinou uma petição com Israel Singer, do Congresso Judaico Mundial, para que a Organização das Nações Unidas estabelecesse oficialmente essa data, o que ocorreu no ano seguinte. O presidente ressaltou que o dia serve para lembrar as vítimas, prestar solidariedade às famílias afetadas e defender os direitos humanos e a convivência pacífica. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lula afirmou que a data também reforça a importância das instituições democráticas para construir um mundo mais justo para as próximas gerações. Ele enfatizou que a memória do Holocausto é fundamental para combater o autoritarismo e o preconceito em todas as suas formas.</p>
<p>Acompanhe as próximas ações do governo relacionadas à promoção dos direitos humanos e à memória histórica no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode ser aprovado neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 ainda neste primeiro semestre. A mudança visa garantir mais descanso e qualidade de vida para os trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 ainda neste primeiro semestre. A mudança visa garantir mais descanso e qualidade de vida para os trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos destacou a importância da aprovação da proposta para que os trabalhadores tenham mais tempo para lazer e cuidados familiares. Ele ressaltou que a pauta será tratada no Congresso Nacional e que já manteve reuniões com o Ministério do Trabalho e o presidente da Câmara para avançar no tema.</p>
<p>A Proposta de Emenda Constitucional nº 8/2025, que prevê o fim da escala 6x1, foi apresentada à Câmara dos Deputados em fevereiro do ano passado e conta com 226 assinaturas. A deputada Erika Hilton é a autora da proposta e primeira signatária.</p>
<p>O ministro também comentou sobre a resistência esperada de grandes empresários à mudança na carga de trabalho, afirmando que essa oposição é histórica. No final do ano passado, o Planalto já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados na Presidência, adotando a escala 5x2 para esses funcionários.</p>
<p>A proposta seguirá em tramitação no Congresso Nacional para votação e possível promulgação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
