<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 15:26:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula enfrenta decisões sobre trocas em ministérios-chave]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/06/lula-volta-a-brasilia-e-tera-de-pensar-em-troca-de-ministros-lewandowski-que-sair-em-janeiro-de-preferencia-nesta-semana.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 14:28:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/06/lula-volta-a-brasilia-e-tera-de-pensar-em-troca-de-ministros-lewandowski-que-sair-em-janeiro-de-preferencia-nesta-semana.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva precisa definir rapidamente a substituição de dois ministros que manifestaram desejo de deixar seus cargos. Essas mudanças podem impactar a condução de áreas sensíveis como Justiça e Fazenda, e a decisão final sobre os momentos das saídas ainda está sob análise.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva precisa definir rapidamente a substituição de dois ministros que manifestaram desejo de deixar seus cargos. Essas mudanças podem impactar a condução de áreas sensíveis como Justiça e Fazenda, e a decisão final sobre os momentos das saídas ainda está sob análise.</p>
<p>O ministro da Justiça, Ricardo Lewandowski, comunicou ao presidente Lula seu interesse em deixar o cargo ainda em janeiro, preferencialmente até o dia 9. Essa antecipação ocorre em meio a debates internos sobre a aprovação da PEC da Segurança Pública, que ainda aguarda votação no Congresso. A saída de Lewandowski pode acelerar a reestruturação da pasta, especialmente diante da proposta de divisão do ministério em duas áreas distintas, Justiça e Segurança Pública, para responder às críticas do eleitorado.</p>
<p>Fernando Haddad, ministro da Fazenda, também manifestou o desejo de deixar o governo, mas com prazo até o fim de fevereiro. Enquanto isso, o secretário-executivo Dario Durigan é apontado como provável responsável pela condução da Fazenda após a saída de Haddad. A mudança na equipe ministerial já vinha ocorrendo, como evidenciado pela saída de Marcos Barbosa Pinto, que coordenava a secretaria de Reformas Econômicas, sinalizando o encerramento da agenda reformista no ministério. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>No Ministério da Justiça, a situação é mais delicada, pois Lewandowski enfrenta desgaste ao lidar com temas sensíveis sem o apoio pleno do Planalto. Secretários da pasta apontam um cansaço do ministro, agravado pela falta de diálogo qualificado no Congresso e por críticas direcionadas ao ministro-chefe da Casa Civil, Rui Costa. Além disso, projetos importantes para a pasta, como a PEC da Segurança Pública e a Antifacção, sofreram alterações no Congresso, o que dificulta a atuação da equipe.</p>
<p>O Partido dos Trabalhadores e o presidente Lula avaliam estratégias para o futuro dos ministros, incluindo a possibilidade de Lewandowski disputar cargos eletivos, como governo de São Paulo ou Senado. Enquanto isso, o interesse do ministro em participar da coordenação da campanha de reeleição do presidente é considerado, mas o partido planeja outras frentes para sua atuação política. Essas movimentações indicam uma reorganização que pode influenciar o cenário político e eleitoral no curto prazo. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O que observar agora é o momento exato das saídas e as definições sobre a divisão da pasta da Justiça, além do impacto dessas mudanças na aprovação de propostas legislativas importantes. A condução da Fazenda sob novo comando e a resposta do governo às demandas por segurança pública serão determinantes para o ritmo das ações governamentais e para a percepção do eleitorado nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
