<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 20:58:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o acordo Mercosul-União Europeia. Os líderes destacaram a importância do tratado e a necessidade de sua rápida implementação para beneficiar as populações dos países envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o acordo Mercosul-União Europeia. Os líderes destacaram a importância do tratado e a necessidade de sua rápida implementação para beneficiar as populações dos países envolvidos.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia levou 25 anos para ser negociado e ainda precisa passar pelo processo de internalização nos países signatários. Lula e Montenegro ressaltaram o gesto importante em defesa do multilateralismo e do livre comércio, além da dimensão política e estratégica do tratado neste momento histórico.</p>
<p>Ambos concordaram em trabalhar de forma conjunta, rápida e eficiente para que as novas regras possam entrar em vigor o quanto antes. O objetivo é que as populações dos blocos comerciais possam perceber resultados concretos da parceria firmada entre Mercosul e União Europeia. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do acordo comercial, Lula e Montenegro também trocaram impressões sobre a situação na Venezuela. Destacaram a necessidade de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul, reforçando a importância da cooperação regional para garantir a paz e a estabilidade.</p>
<p>O acordo Mercosul-UE segue para o processo de internalização nos países signatários antes de entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Filhos de Vladimir Herzog são reconhecidos como anistiados políticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/filhos-de-vladimir-herzog-sao-reconhecidos-como-anistiados-politicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674836 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os dois filhos do jornalista Vladimir Herzog receberam reconhecimento oficial como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além disso, cada um será indenizado em R$ 100 mil e o Estado brasileiro fará um pedido formal de desculpas à família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os dois filhos do jornalista Vladimir Herzog receberam reconhecimento oficial como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além disso, cada um será indenizado em R$ 100 mil e o Estado brasileiro fará um pedido formal de desculpas à família.</p>
<p>A portaria que reconhece Ivo e André Herzog como anistiados políticos foi publicada no Diário Oficial da União pela ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo. Essa decisão amplia o processo de reparação iniciado em 2024, quando a esposa de Vladimir Herzog, Clarice Herzog, foi reconhecida como anistiada política. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A conselheira da Comissão de Anistia e relatora do caso dos filhos de Vladimir Herzog, Gabriela de Sá, destacou que o reconhecimento representa uma reparação histórica aos traumas intergeracionais causados pela ditadura militar. Ela ressaltou que as restrições impostas à convivência familiar durante o período são medidas de exceção que violaram direitos humanos.</p>
<p>Gabriela de Sá também enfatizou a importância de reconhecer as violações de direitos humanos sofridas pelos irmãos Herzog, especialmente em razão da exposição pública do corpo de Vladimir Herzog na cela do DOI-CODI em São Paulo. O reconhecimento oficial busca reparar os danos sofridos direta e indiretamente pela família durante a ditadura. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O processo segue com a implementação das indenizações e o acompanhamento das medidas de reparação para a família Herzog.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
