<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre aos 73 anos e deixa legado na política brasileira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todos-os-espectros-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Ele atuou como vereador, deputado e ministro em governos importantes, deixando uma marca significativa no cenário político nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Ele atuou como vereador, deputado e ministro em governos importantes, deixando uma marca significativa no cenário político nacional.</p>
<p>Raul Jungmann teve uma trajetória extensa na política brasileira, iniciando como vereador e chegando a deputado federal. Durante sua carreira, ocupou cargos ministeriais nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer, incluindo as pastas da Reforma Agrária, Defesa e Segurança Pública. Sua morte causou grande repercussão entre políticos de diferentes correntes ideológicas, que destacaram sua dedicação e integridade.</p>
<p>O ex-presidente Michel Temer ressaltou a contribuição de Jungmann como ministro e parlamentar, destacando sua marca em todas as funções que exerceu. Paulo Teixeira, ministro do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, lembrou a participação de Jungmann desde a luta pelas Diretas Já até a fundação do PPS, além de sua atuação em conselhos ministeriais com espírito democrático.</p>
<p>Ministros do Supremo Tribunal Federal também manifestaram pesar pela perda. Gilmar Mendes destacou a amizade construída com Jungmann, sua integridade e compromisso com a Constituição, além de sua participação em um grupo que trabalhou pela estabilidade institucional. Alexandre de Moraes ressaltou a competência e lealdade de Jungmann, especialmente durante a coordenação da segurança das Olimpíadas no Rio de Janeiro. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Outros líderes políticos, como Randolfe Rodrigues e o governador do Rio Grande do Sul, Marcelo Leite, lamentaram a morte e destacaram o legado de ética, diálogo e compromisso público deixado por Jungmann. O partido Cidadania, ao qual ele era filiado, divulgou nota oficial reconhecendo sua contribuição e trajetória desde a juventude como militante do PCB e depois no PPS.</p>
<p>O corpo de Raul Jungmann será velado e haverá cerimônias oficiais em homenagem ao político ao longo dos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
