<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 13:27:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Moraes autoriza exames de Bolsonaro após queda na prisão]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/moraes-autoriza-que-bolsonaro-faca-exames-no-hospital.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:34:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/moraes-autoriza-que-bolsonaro-faca-exames-no-hospital.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes autorizou que Jair Bolsonaro realize exames no hospital DF Star após sofrer uma queda e bater a cabeça na cela onde está preso. A decisão atende a um novo pedido da defesa, que detalhou os procedimentos necessários para avaliação médica do ex-presidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes autorizou que Jair Bolsonaro realize exames no hospital DF Star após sofrer uma queda e bater a cabeça na cela onde está preso. A decisão atende a um novo pedido da defesa, que detalhou os procedimentos necessários para avaliação médica do ex-presidente.</p>
<p>Jair Bolsonaro sofreu uma queda na madrugada da última terça-feira dentro da cela na Superintendência da Polícia Federal, onde cumpre prisão preventiva. Ele bateu a cabeça em um móvel e foi avaliado inicialmente por médicos da Polícia Federal, que constataram uma lesão superficial na face, mas sem sinais de déficit neurológico. A situação exigiu observação médica para monitoramento do quadro, que poderia evoluir.</p>
<p>Na terça-feira, a defesa de Bolsonaro solicitou a remoção imediata para o hospital, mas o pedido foi negado por Moraes, que pediu detalhamento dos exames necessários. Posteriormente, a defesa apresentou uma lista com procedimentos como tomografia, ressonância magnética e eletroencefalograma, justificando a necessidade de exames clínicos e de imagem para avaliação mais aprofundada do quadro do ex-presidente. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>Com essas informações, Moraes autorizou nesta quarta-feira a realização dos exames no hospital DF Star, no Distrito Federal. A decisão permite que Bolsonaro tenha acesso a avaliações médicas mais completas fora do sistema penitenciário, o que pode contribuir para um diagnóstico mais preciso e para a definição do tratamento adequado ao seu caso.</p>
<p>A queda ocorreu seis dias após Bolsonaro receber alta médica relacionada a procedimentos para tratamento de hérnia e soluços, o que pode estar ligado ao estado de saúde atual. Entre as hipóteses levantadas pelos médicos da Polícia Federal para a queda estão interação medicamentosa, crise epiléptica, adaptação ao uso de aparelho CPAP e processo inflamatório pós-operatório.</p>
<p>O que observar agora é o resultado dos exames autorizados e como eles poderão influenciar o acompanhamento médico de Bolsonaro na prisão. A continuidade da avaliação clínica e as decisões sobre eventuais tratamentos ou mudanças no regime prisional dependerão dos diagnósticos que emergirem desses procedimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF exige explicações de Silas Malafaia por ofensas a general do…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/moraes-manda-malafaia-explicar-acusacoes-contra-lideres-militares.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:33:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/moraes-manda-malafaia-explicar-acusacoes-contra-lideres-militares.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes determinou que o pastor Silas Malafaia preste esclarecimentos sobre acusações de calúnia e injúria contra o comandante do Exército, general Tomás Paiva. A decisão ocorre após um discurso de Malafaia em manifestação na Avenida Paulista, que poderá levar o STF a decidir sobre a denúncia formal da Procuradoria-Geral da República.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes determinou que o pastor Silas Malafaia preste esclarecimentos sobre acusações de calúnia e injúria contra o comandante do Exército, general Tomás Paiva. A decisão ocorre após um discurso de Malafaia em manifestação na Avenida Paulista, que poderá levar o STF a decidir sobre a denúncia formal da Procuradoria-Geral da República.</p>
<p>Em junho do ano passado, durante um ato na Avenida Paulista, Silas Malafaia proferiu críticas duras à cúpula do Exército, chamando os militares de &quot;frouxos&quot;, &quot;covardes&quot; e &quot;omissos&quot;. Essas declarações motivaram uma denúncia da Procuradoria-Geral da República por calúnia e injúria contra o comandante do Exército, general Tomás Paiva. O episódio provocou uma investigação sigilosa no Supremo Tribunal Federal, evidenciando a tensão entre líderes religiosos e instituições militares. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>No dia 20 de dezembro, o ministro Alexandre de Moraes abriu prazo de 15 dias para que a defesa de Malafaia se manifeste sobre a denúncia. Essa etapa é fundamental para que o STF possa avaliar se a acusação será aceita ou rejeitada. O procedimento demonstra o rigor do tribunal em apurar ofensas contra autoridades militares, mantendo o equilíbrio entre liberdade de expressão e respeito às instituições. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>A manifestação em que Malafaia discursou contou com a presença do ex-presidente Jair Bolsonaro e reuniu cerca de 12 mil pessoas. O evento teve como lema &quot;Justiça Já&quot; e buscava pressionar o Congresso a aprovar uma anistia para os condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro de 2023. A mobilização política refletiu a articulação de grupos ligados ao ex-presidente em defesa de pautas controversas no cenário nacional.</p>
<p>O projeto de anistia, inicialmente proposto, foi transformado no chamado PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para os envolvidos nos atos de janeiro. O Congresso aprovou o texto, mas a expectativa é que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva vete a proposta. Esse desdobramento político evidencia o embate entre diferentes poderes e visões sobre a resposta aos eventos antidemocráticos.</p>
<p>O que observar agora é a resposta da defesa de Silas Malafaia ao prazo estipulado pelo STF, que definirá o andamento do processo contra ele. A decisão do tribunal sobre a aceitação ou rejeição da denúncia poderá estabelecer precedentes para casos futuros que envolvam críticas a autoridades militares. Além disso, o desenrolar político em torno do PL da Dosimetria e o posicionamento do presidente Lula serão determinantes para o encaminhamento das demandas surgidas na manifestação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona lei que proíbe descontos indevidos em benefícios do…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/lula-sanciona-lei-que-proibe-descontos-nos-beneficios-pagos-pelo-inss-e-determina-busca-ativa-de-aposentados-lesados.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:20:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/lula-sanciona-lei-que-proibe-descontos-nos-beneficios-pagos-pelo-inss-e-determina-busca-ativa-de-aposentados-lesados.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou uma lei que proíbe descontos por associações em benefícios pagos pelo INSS, garantindo a devolução dos valores descontados indevidamente. A medida é resultado de investigações que revelaram fraudes e prevê ressarcimento integral aos beneficiários, além de ação contra responsáveis, com a continuidade das investigações no Congresso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou uma lei que proíbe descontos por associações em benefícios pagos pelo INSS, garantindo a devolução dos valores descontados indevidamente. A medida é resultado de investigações que revelaram fraudes e prevê ressarcimento integral aos beneficiários, além de ação contra responsáveis, com a continuidade das investigações no Congresso.</p>
<p>A nova lei determina que descontos de mensalidades associativas ou de créditos consignados em benefícios do INSS são proibidos, e que qualquer valor descontado de forma indevida deve ser devolvido integralmente ao beneficiário. Essa regra visa proteger os beneficiários do INSS contra práticas abusivas e assegurar o direito à restituição dos valores. A sanção presidencial formaliza a resposta do governo às fraudes identificadas e cria um mecanismo legal para evitar novos prejuízos. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Além de garantir a devolução dos valores, a lei estabelece que a ocorrência de fraude deve ser comunicada ao Ministério Público, que poderá tomar as providências cabíveis. As entidades associativas, instituições financeiras ou sociedades de arrendamento que realizarem descontos indevidos serão obrigadas a restituir o valor atualizado em até 30 dias. Essa medida fortalece o controle sobre as instituições envolvidas e assegura uma resposta rápida aos beneficiários lesados.</p>
<p>A sanção da lei ocorre após uma operação conjunta da Polícia Federal e da Controladoria-Geral da União, que identificou irregularidades nos descontos aplicados a benefícios do INSS. Em decorrência das investigações, o Congresso Nacional instaurou uma Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI), que já ouviu mais de 25 testemunhas, incluindo ex-ministros da Previdência. A CPI tem papel fundamental na apuração dos fatos e na elaboração de soluções legislativas para o problema.</p>
<p>O governo já iniciou o ressarcimento dos valores descontados de forma indevida, demonstrando um compromisso com a reparação dos beneficiários afetados. A lei também prevê a busca ativa para localizar beneficiários lesados e garantir a restituição dos valores. Essas ações concretizam a aplicação da legislação e buscam minimizar os impactos das fraudes descobertas, ampliando a proteção aos segurados do INSS. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O que observar agora é o andamento da Comissão Parlamentar de Inquérito após o recesso legislativo, o cumprimento dos prazos para devolução dos valores e as medidas adotadas pelo Ministério Público em resposta às comunicações de fraudes. A efetividade das ações do governo e do Legislativo será determinante para evitar novas irregularidades e garantir a segurança dos benefícios previdenciários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
