<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 16:58:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil e EUA avançam em diálogo sobre visita de Lula e tarifas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chanceleres-de-brasil-e-eua-conversam-sobre-comercio-e-seguranca</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, conversou por telefone com o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio, para tratar da visita do presidente Luiz Inácio Lula da Silva a Washington, prevista para março. A data exata ainda não foi divulgada, e o diálogo também abordou temas como comércio bilateral e segurança regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, conversou por telefone com o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio, para tratar da visita do presidente Luiz Inácio Lula da Silva a Washington, prevista para março. A data exata ainda não foi divulgada, e o diálogo também abordou temas como comércio bilateral e segurança regional.</p>
<p>A ligação entre os chanceleres ocorre após o contato telefônico entre Lula e Trump na última segunda-feira, quando discutiram a Venezuela e a cooperação no combate ao crime organizado transnacional. O Brasil destacou a necessidade de avançar no congelamento de ativos das organizações criminosas e no intercâmbio de informações financeiras entre os países.</p>
<p>Apesar das negociações em vários temas, o principal foco da relação continua sendo a taxação de produtos brasileiros pelos Estados Unidos. Em agosto do ano passado, foi imposta uma tarifa de 50% sobre a maioria dos produtos brasileiros, com exceção de cerca de 700 itens. Após encontros internacionais entre Lula e Trump, parte dessas tarifas foi suspensa, mas produtos como máquinas, móveis e calçados ainda permanecem taxados.</p>
<p>O diálogo também ocorre em meio a desconfortos causados pelo Conselho da Paz, criado pelos EUA para gerir o futuro da Faixa de Gaza e outros territórios. Lula foi convidado a participar do conselho, mas ainda não respondeu ao convite e já criticou a proposta, reafirmando a defesa do Brasil pela Organização das Nações Unidas como principal órgão de política multilateral. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
