<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:36:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia contra tentativa]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto foi lançado em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado na Faculdade de Direito da Universidade de São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto foi lançado em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado na Faculdade de Direito da Universidade de São Paulo.</p>
<p>O Manifesto em Defesa da Democracia, da Justiça e da Soberania Nacional foi elaborado por um grupo de advogados, pelo setorial jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da Faculdade de Direito da USP. Recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.</p>
<p>O texto destaca que o dia 8 de janeiro é uma data nacional para celebrar a vitória da democracia e reforça a importância da memória para evitar novos atos contra o Estado Democrático de Direito. Também menciona a prisão dos envolvidos na tentativa de golpe após julgamento realizado pelo Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O manifesto faz referência à conjuntura internacional, citando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. O documento ressalta que a data deve servir para redobrar a atenção diante de ameaças internas ou externas à democracia e à soberania nacional.</p>
<p>Antes da leitura do manifesto, opositores aos partidos de esquerda causaram tumulto na entrada do salão onde o ato foi realizado, sendo retirados do local aos gritos de &quot;recua, fascista, recua&quot;.</p>
<p>Fecho de serviço: o texto agora volta ao rito institucional, com próximos passos definidos por prazos e deliberações formais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato em defesa da democracia marca três anos dos ataques de 8]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos ataques de 8 de janeiro de 2023. A mobilização reforçou a importância da vigilância constante contra ameaças à democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos ataques de 8 de janeiro de 2023. A mobilização reforçou a importância da vigilância constante contra ameaças à democracia.</p>
<p>Naquele dia, apoiadores do então ex-presidente Jair Bolsonaro invadiram e depredaram o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal em Brasília, em uma tentativa de golpe de Estado que está sendo julgada pelo Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O presidente da Central Única dos Trabalhadores do Estado do Rio de Janeiro, Sandro César. Ele ressaltou que ex-presidente, generais golpistas e envolvidos no golpe estão presos, o que serve como um ensinamento para as futuras gerações.</p>
<p>José Ferreira, presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro, criticou qualquer iniciativa de anistia para os envolvidos nos ataques. Ele alertou para a necessidade de pressão popular contra projetos que possam beneficiar os golpistas no Congresso Nacional.</p>
<p>João Pedro, militante do movimento de juventude Juntos e do PSOL-RJ, enfatizou a importância da mobilização contínua contra os ataques da extrema direita.</p>
<p>Fecho de serviço: o texto agora volta ao rito institucional, com próximos passos definidos por prazos e deliberações formais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça Ricardo Lewandowski pede demissão]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula nesta quinta-feira. Ele justificou a decisão por motivos pessoais e familiares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula nesta quinta-feira. Ele justificou a decisão por motivos pessoais e familiares.</p>
<p>Lewandowski assumiu o Ministério da Justiça e Segurança Pública em fevereiro de 2024 e deixará o cargo após quase dois anos de gestão. A demissão deverá ser publicada na próxima edição do Diário Oficial da União. O secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente a pasta.</p>
<p>Em sua carta de despedida, o ministro Ele agradeceu ao presidente Lula pela oportunidade de servir ao país mesmo após sua aposentadoria do Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>Durante sua gestão, o ministério assinou portarias que garantiram a proteção territorial de diversas comunidades indígenas e assegurou segurança jurídica para processos de homologação. Também avançou no controle de armas e munições, retirando milhares de armas e munições de circulação e implantando novo sistema de gestão para armas de colecionadores, atiradores e caçadores.</p>
<p>Lewandowski No campo dos direitos de crianças e adolescentes, mencionou a atualização da política de Classificação Indicativa para adequação ao ambiente digital. O próximo ministro terá o desafio de avançar a PEC da Segurança Pública, que ainda precisa ser aprovada no Congresso.</p>
<p>Fecho de serviço: o texto agora volta ao rito institucional, com próximos passos definidos por prazos e deliberações formais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reforça defesa da democracia e veta redução de penas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674535 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou os três anos da tentativa de golpe de Estado ocorrida em janeiro de 2023 durante ato no Palácio do Planalto. Ele ressaltou a importância de zelar e defender a democracia diariamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou os três anos da tentativa de golpe de Estado ocorrida em janeiro de 2023 durante ato no Palácio do Planalto. Ele ressaltou a importância de zelar e defender a democracia diariamente.</p>
<p>Lula Ele.</p>
<p>No mesmo dia, o presidente vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução de penas para os condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado.</p>
<p>O veto reforça o compromisso do governo com a manutenção das penas aplicadas e com a defesa intransigente da democracia brasileira diante dos ataques sofridos.</p>
<p>Fecho de serviço: o texto agora volta ao rito institucional, com próximos passos definidos por prazos e deliberações formais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro alerta para vigilância constante em defesa]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-diz-que-crimes-contra-o-estado-sao-impassiveis-de-anistia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674519 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça e Segurança Pública participou de ato oficial que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília. Ele.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça e Segurança Pública participou de ato oficial que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília. Ele.</p>
<p>Durante a cerimônia no Palácio do Planalto, o ministro ressaltou que as instituições republicanas conseguiram conter a tentativa de golpe, mas é fundamental manter a atenção para evitar ameaças à democracia. Ele citou a advertência de Thomas Jefferson: 'O preço da liberdade é a eterna vigilância'.</p>
<p>O vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Ele.</p>
<p>Ao mencionar o ex-governador de São Paulo Mário Covas, o vice-presidente Ele ressaltou a força das instituições brasileiras, que reagiram de forma uníssona aos ataques de 8 de janeiro.</p>
<p>O encontro reforçou a importância das instituições para o avanço do país, destacando que, embora as pessoas passem, as instituições permanecem e são fundamentais para a estabilidade democrática.</p>
<p>Fecho de serviço: o texto agora volta ao rito institucional, com próximos passos definidos por prazos e deliberações formais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta projeto que reduziria penas de condenados pelo 8]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674496 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria. A proposta previa a redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria. A proposta previa a redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado.</p>
<p>O anúncio do veto foi feito durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques perpetrados por manifestantes apoiadores de Bolsonaro, que invadiram o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O presidente Ele elogiou a conduta da Suprema Corte, que julgou e condenou no estrito cumprimento da lei, sem ceder a pressões ou ameaças.</p>
<p>Lula citou o poeta George Santayana para afirmar que não se pode esquecer o passado para evitar repeti-lo, ressaltando o compromisso com a democracia emanada do povo. Com o veto, o projeto retorna ao Congresso Nacional para nova análise.</p>
<p>O PL da Dosimetria buscava alterar o cálculo das penas para crimes relacionados à tentativa de acabar com o Estado Democrático de Direito e golpe de Estado, reduzindo também o tempo para progressão de regime prisional. Essas mudanças poderiam beneficiar condenados pelo 8 de janeiro, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro e alguns militares.</p>
<p>Fecho de serviço: o texto agora volta ao rito institucional, com próximos passos definidos por prazos e deliberações formais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
