<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 10:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga fraude em licitações em Sena Madureira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cgu-e-pf-investigam-fraude-envolvendo-emendas-pix-em-cidade-do-acre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676443 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos de emenda parlamentar. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão em endereços no Acre e no Distrito Federal, com autorização do Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos de emenda parlamentar. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão em endereços no Acre e no Distrito Federal, com autorização do Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>A operação também autorizou quebras de sigilos bancário e fiscal dos investigados, que são suspeitos de associação criminosa, corrupção e lavagem de dinheiro. As irregularidades foram identificadas na contratação de artistas para a feira agropecuária ExpoSena, realizada em setembro de 2024, onde foi firmado um contrato sem licitação no valor de R$ 1,3 milhão para três shows musicais.</p>
<p>A investigação apontou um sobrepreço de mais de R$ 900 mil nesse contrato. Além disso, as apurações indicaram fraudes na aplicação das verbas das emendas parlamentares na modalidade de transferência especial, conhecidas como “emendas Pix”. A empresa contratada teria atuado como intermediária sem representação oficial dos artistas, o que é proibido por lei. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Outro ponto destacado foi o pagamento integral antecipado pela prefeitura, realizado cerca de dois meses antes da data dos shows, prática que contraria a legislação que determina repasse somente após a prestação do serviço. Até o momento, não houve resposta da prefeitura de Sena Madureira nem da Controladoria-Geral da União sobre o caso.</p>
<p>A investigação segue com análise dos documentos apreendidos e possíveis novas medidas judiciais serão definidas nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676439 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele realizou procedimento similar no olho direito em 2020 e retornou recentemente de viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele realizou procedimento similar no olho direito em 2020 e retornou recentemente de viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>A cirurgia de catarata consiste na substituição da lente natural opaca do olho por uma lente artificial transparente. A catarata é um processo natural do envelhecimento que provoca a perda da transparência do cristalino, deixando-o esbranquiçado e dificultando a visão. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Além do envelhecimento, a catarata pode ser causada por diabetes, uso de medicamentos com corticoides ou traumas oculares. Quem sofre dessa condição sente como se enxergasse através de um vidro embaçado, em um ambiente nublado ou esfumaçado.</p>
<p>Após retornar da viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe 2026, o presidente passou o dia na Granja do Torto. Em 2020, ele já havia realizado cirurgia de catarata no olho direito.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre a cirurgia do presidente Lula e os próximos passos do seu tratamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo discute combate ao antissemitismo com foco na educação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676422 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes do Poder Executivo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. A educação foi destacada como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do Poder Executivo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. A educação foi destacada como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.</p>
<p>O encontro contou com a participação de pesquisadores de universidades de cinco estados, rabinos, representantes de instituições como o Museu do Holocausto de Curitiba e movimentos sociais, além de integrantes do governo federal. O presidente da República em exercício, Geraldo Alckmin, ressaltou a importância do diálogo e da construção de propostas concretas para enfrentar todas as formas de discriminação e ódio, destacando o compromisso em promover valores essenciais à civilização. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o combate ao antissemitismo integra o compromisso do governo de enfrentar todas as formas de preconceito e relembrou a visita de Estado do presidente Lula a Israel em 2010. A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, relacionou a preservação da democracia ao enfrentamento das manifestações de ódio, alertando para os riscos da intolerância às instituições democráticas.</p>
<p>Claudio Lottenberg, presidente da Confederação Israelita do Brasil, classificou o encontro como essencial diante do crescimento do antissemitismo global e reforçou a necessidade de ações articuladas entre Estado e sociedade civil. A educação foi central nos debates, com Gleisi Hoffmann destacando que políticas educacionais abrangentes são fundamentais para enfrentar a intolerância atual e que a proposta já estava prevista desde o ano anterior. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A professora Lilia Schwarcz, da Universidade de São Paulo, ressaltou que a educação é uma das ferramentas mais eficazes para combater o antissemitismo, apontando que a judicialização é insuficiente sem políticas educacionais estruturadas. Ela defendeu a ampliação do debate nas escolas e a articulação com o Ministério da Educação para construir políticas públicas baseadas na empatia e no reconhecimento da diversidade.</p>
<p>O próximo passo será a implementação de políticas educacionais para ampliar o combate ao antissemitismo nas escolas brasileiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news contra programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que têm circulado com o objetivo de confundir beneficiários de programas sociais. As mensagens enganosas, principalmente nas redes sociais, alertam sobre supostas mudanças nas regras do Bolsa Família, o que não procede.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que têm circulado com o objetivo de confundir beneficiários de programas sociais. As mensagens enganosas, principalmente nas redes sociais, alertam sobre supostas mudanças nas regras do Bolsa Família, o que não procede.</p>
<p>O ministro destacou que recentemente circulou uma fake news afirmando que o Bolsa Família só continuaria sendo pago a pessoas com filhos, o que classificou como um desserviço e crime. Ele negou qualquer mudança nas condicionalidades do programa e ressaltou que não há estímulo para que os beneficiários tenham filhos. A divulgação dessas informações falsas pode causar grande prejuízo emocional, especialmente para pessoas idosas, e por isso o combate a essas ações é prioridade.</p>
<p>Wellington Dias explicou que a rede federal de fiscalização do programa foi acionada imediatamente após a denúncia dessas notícias falsas e que a Polícia Federal participa dessa ação para localizar os responsáveis. Ele reforçou que denúncias de irregularidades podem ser feitas gratuitamente pelo Disque Social 121, disponível para qualquer aparelho telefônico, e garantiu que os primeiros resultados da investigação devem surgir em breve. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Durante o programa, o ministro também recebeu uma denúncia sobre a cobrança irregular de taxas para beneficiários do programa Gás do Povo em Alagoas. Ele enfatizou a importância de que casos como esse sejam denunciados pelo canal 121, pois sem essas informações não é possível agir. O ministro afirmou que a fiscalização será acionada para verificar a denúncia apresentada.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades em programas sociais podem ser feitas pelo Disque Social 121, que recebe chamadas gratuitas para investigação e fiscalização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
