<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 14:59:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[FGTS financiará hospitais filantrópicos até 2030]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-assina-mp-que-libera-fgts-entidades-filantropicas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677391 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que permite o uso de recursos do FGTS para financiamentos de hospitais filantrópicos, entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos ligadas ao SUS. A iniciativa visa destinar cerca de R$ 4 bilhões em 2026, com juros reduzidos para ampliar e qualificar os serviços de saúde pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que permite o uso de recursos do FGTS para financiamentos de hospitais filantrópicos, entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos ligadas ao SUS. A iniciativa visa destinar cerca de R$ 4 bilhões em 2026, com juros reduzidos para ampliar e qualificar os serviços de saúde pública.</p>
<p>A medida provisória autoriza a destinação de parte dos recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço para operações de crédito dessas entidades até 2030. A iniciativa restabelece autorização que existia entre 2019 e 2022, ampliando o acesso a financiamentos para hospitais filantrópicos e organizações que atuam de forma complementar ao Sistema Único de Saúde. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a utilização do FGTS, bancos públicos poderão oferecer financiamentos com juros mais baixos, o que deve garantir a manutenção dos serviços, ampliação de cirurgias e atendimentos, além da aquisição de equipamentos. O ministro da Saúde ressaltou que essa redução dos encargos financeiros permitirá ampliar e qualificar os serviços prestados ao SUS.</p>
<p>Durante visita às Obras Sociais Irmã Dulce, em Salvador, foram assinados outros atos para fortalecer o financiamento da saúde pública. Entre eles, a ampliação dos atendimentos do programa Agora Tem Especialistas, que possibilita a compensação de dívidas de prestadores privados com a oferta direta de consultas, exames e cirurgias eletivas ao SUS.</p>
<p>O Hospital Irmã Dulce foi habilitado para oferecer atendimento especializado em terapia nutricional a pacientes de alta complexidade, recebendo repasse adicional de R$ 2 milhões. Além disso, a Bahia terá um repasse permanente de R$ 23 milhões para custeio de serviços especializados, incorporado ao orçamento da Secretaria estadual da Saúde. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A medida provisória entra em vigor imediatamente e o governo acompanhará a destinação dos recursos para os hospitais filantrópicos e entidades do SUS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca disputa entre verdade e mentira em 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-pede-mobilizacao-contra-industria-de-contar-mentiras</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano marcado pela disputa entre verdades e mentiras, com a mobilização popular para desmascarar informações falsas. Ele ressaltou a importância do Sistema Único de Saúde (SUS) e anunciou investimentos para fortalecer o setor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano marcado pela disputa entre verdades e mentiras, com a mobilização popular para desmascarar informações falsas. Ele ressaltou a importância do Sistema Único de Saúde (SUS) e anunciou investimentos para fortalecer o setor.</p>
<p>Durante evento em Salvador, na Bahia, Lula destacou que o SUS enfrenta ataques desde sua criação, mesmo sendo fundamental para o país, especialmente durante a pandemia de Covid-19. O presidente afirmou que 2026 será um ano de confronto entre quem fala a verdade e quem mente, e reforçou a necessidade de combater a desinformação.</p>
<p>Lula convocou prefeitos, vereadores, dirigentes sindicais e a população em geral a não permitir que a mentira prevaleça, criticando aqueles que se dizem falar em nome de Deus, mas propagam falsidades e defendem a morte. Ele afirmou que a verdade e o bem podem vencer o mal e a mentira.</p>
<p>No evento, o governo anunciou a compra de 2,1 mil veículos para o transporte de pacientes do SUS, incluindo micro-ônibus, vans e ambulâncias, com investimento de R$ 815 milhões. A previsão é que esses veículos sejam entregues em 2026, priorizando o cuidado ao câncer. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro da Saúde assinou contratos para a compra de 80 tomógrafos, no valor de R$ 170 milhões, além de 150 combos de equipamentos para cirurgias gerais e oftalmologia, destinados a hospitais públicos em cerca de 120 municípios. Também está prevista a aquisição de 10 mil combos de equipamentos para unidades básicas de saúde, totalizando cerca de 180 mil aparelhos.</p>
<p>O governo seguirá com a entrega dos veículos e equipamentos para o SUS ao longo de 2026, reforçando o atendimento à população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin elogia suspensão de penduricalhos no serviço público]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/alckmin-elogia-suspensao-do-pagamento-de-penduricalhos-por-flavio-dino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677339 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, elogiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos aos servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional. A medida vale para os três Poderes e foi destacada como importante para o país durante palestra em São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, elogiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos aos servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional. A medida vale para os três Poderes e foi destacada como importante para o país durante palestra em São Paulo.</p>
<p>Alckmin afirmou ter ficado satisfeito ao ver a decisão nos jornais e ressaltou que o fim dos penduricalhos é uma medida relevante para o Brasil. Ele destacou que esses benefícios são pagos com o dinheiro do trabalhador, incluindo aqueles que recebem salário mínimo, por meio de impostos indiretos, dos quais o país é campeão mundial.</p>
<p>Durante a palestra no Sindicato dos Trabalhadores nas Indústrias da Construção Civil de São Paulo, o vice-presidente também exaltou a importância da democracia e das instituições brasileiras. Ele afirmou que a grande diferença está em quem valoriza a democracia e que as instituições permanecem mesmo com a passagem das pessoas.</p>
<p>Alckmin ressaltou que o avanço e o desenvolvimento dos países foram impulsionados pelas boas instituições e pela sociedade civil organizada, e não apenas pelos governos. Essa visão foi apresentada como fundamental para a melhoria da vida das pessoas e o progresso nacional. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento da implementação da suspensão dos penduricalhos nos três Poderes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Haddad defende lei para regular verbas indenizatórias no serviço público]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/haddad-pede-que-congresso-enfrente-problema-dos-supersalarios</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677323 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou ser necessária a aprovação de uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público. Ele destacou que o Congresso Nacional deve enfrentar o problema dos supersalários, em comentário após decisão do STF que suspendeu benefícios pagos sem respaldo legal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou ser necessária a aprovação de uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público. Ele destacou que o Congresso Nacional deve enfrentar o problema dos supersalários, em comentário após decisão do STF que suspendeu benefícios pagos sem respaldo legal.</p>
<p>Haddad declarou em Salvador, após reunião do Diretório Nacional do PT, que a verba indenizatória é um ressarcimento e que esse conceito foi perdido ao longo dos anos. Ele criticou a multiplicação de auxílios e benefícios, afirmando que esse cenário não é razoável e que deveria haver um limite claro para esses pagamentos.</p>
<p>O ministro ressaltou que já defendeu a criação de um teto para as indenizações e avaliou que a decisão do ministro do STF Flávio Dino está alinhada à Constituição. A decisão determina que apenas verbas previstas em lei podem ficar fora do teto do funcionalismo público, atualmente equivalente ao salário de um ministro do STF. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Haddad afirmou que o Congresso é o responsável pela regulamentação e que talvez tenha chegado o momento de enfrentar a questão dos supersalários, tema que ele vem abordando há três anos. Além disso, lamentou a paralisação da reforma administrativa no Congresso Nacional.</p>
<p>A decisão do STF determina que órgãos dos Três Poderes revisem e suspendam, em até 60 dias, pagamentos classificados como indenizatórios sem fundamento legal específico. O entendimento é que muitos desses benefícios têm natureza remuneratória e são usados para permitir salários acima do teto constitucional. A medida será analisada pelo plenário do STF.</p>
<p>O próximo passo é a análise da medida pelo plenário do Supremo Tribunal Federal para definir os critérios finais sobre os pagamentos indenizatórios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Organizações pedem veto a licença compensatória para servidores do Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/entidades-pedem-veto-criacao-da-licenca-indenizatoria-no-legislativo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677303 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dez organizações da sociedade civil solicitaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva o veto integral a dois projetos de lei que criam licença compensatória para servidores da Câmara dos Deputados e do Senado. A medida permite que servidores tenham dias de folga proporcionais aos dias trabalhados, o que gera críticas por representar retrocesso em práticas trabalhistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dez organizações da sociedade civil solicitaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva o veto integral a dois projetos de lei que criam licença compensatória para servidores da Câmara dos Deputados e do Senado. A medida permite que servidores tenham dias de folga proporcionais aos dias trabalhados, o que gera críticas por representar retrocesso em práticas trabalhistas.</p>
<p>Os projetos aprovados no Congresso estabelecem que servidores da Câmara podem receber até um dia de licença para cada três trabalhados, com limite de dez dias por mês. No Senado, a proporção varia entre um dia a cada dez e um dia a cada três dias de exercício. A licença indenizatória, se implementada, amplia o direito a folgas para esses servidores. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro do Supremo Tribunal Federal Flávio Dino suspendeu recentemente o pagamento de verbas indenizatórias que não tenham previsão expressa em lei. As organizações civis consideram que a sanção das leis que criam essa licença compensatória representaria um retrocesso, reintroduzindo práticas como a licença-prêmio por assiduidade, já abolidas no passado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Em 2024, o Judiciário utilizou R$ 1,2 bilhão para pagar licença compensatória a 10,7 mil magistrados, o que reforça a preocupação das entidades sobre o impacto financeiro e a legitimidade dessas licenças. A coalizão que pediu o veto é formada por dez entidades, entre elas Transparência Brasil e Transparência Internacional – Brasil.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva agora analisa o pedido de veto integral aos projetos de licença compensatória enviados pelas organizações civis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
