<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 06:59:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação ocorreu durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação ocorreu durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do diálogo entre as duas principais democracias do Ocidente e afirmou que os chefes de Estado precisam conversar pessoalmente para fortalecer as relações entre Brasil e Estados Unidos. A viagem está prevista para o início de março e reforça o compromisso com o multilateralismo e o crescimento econômico. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Na segunda-feira, Lula e Trump conversaram por telefone sobre diversos temas, incluindo a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. O presidente brasileiro afirmou que continuará dialogando com líderes internacionais para promover a cooperação e a estabilidade regional.</p>
<p>Durante sua passagem pelo Panamá, Lula comentou sobre a crise na Venezuela e a presença militar dos EUA no Caribe. Ele relatou ter conversado duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez e planeja manter contato para apoiar a soberania e os interesses democráticos do país venezuelano. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente também mencionou conversas recentes com o presidente francês Emmanuel Macron e o chileno Gabriel Boric, reforçando seu empenho em fortalecer o multilateralismo e buscar soluções pacíficas para os desafios enfrentados pela região. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O encontro entre Lula e Trump está marcado para o início de março na Casa Branca, dando sequência às conversas bilaterais entre Brasil e Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos pela humanidade contra o próprio ser humano e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos pela humanidade contra o próprio ser humano e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito.</p>
<p>O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial, entre 1939 e 1945, exterminou milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida por marcar a revelação das atrocidades do campo de concentração de Auschwitz, na Alemanha, em 1945.</p>
<p>Em 2004, Lula assinou uma petição com Israel Singer, do Congresso Judaico Mundial, para que a Organização das Nações Unidas estabelecesse oficialmente essa data, aprovada em 2005. O presidente destacou que o dia serve para lembrar as vítimas, prestar solidariedade às famílias afetadas e defender os direitos humanos e a convivência pacífica. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lula afirmou que o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto é um momento para reforçar a importância das instituições democráticas e construir um mundo mais justo para as próximas gerações, evitando que tragédias semelhantes se repitam.</p>
<p>Acompanhe as próximas ações do governo relacionadas à defesa dos direitos humanos e à promoção da memória histórica no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 deve ser aprovado ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, espera que o fim da escala 6x1 seja votado e aprovado no Congresso Nacional ainda no primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, espera que o fim da escala 6x1 seja votado e aprovado no Congresso Nacional ainda no primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos afirmou que atua junto com o Ministério do Trabalho para promover a mudança e já manteve reuniões com o presidente da Câmara para tratar do tema. O ministro destacou que a extinção da escala 6x1 é uma necessidade para garantir paz, descanso e tempo para lazer e cuidado familiar aos trabalhadores.</p>
<p>A proposta para acabar com a escala 6x1 está na Proposta de Emenda Constitucional nº 8/2025, apresentada à Câmara dos Deputados e assinada por 226 parlamentares. A deputada Erika Hilton é a autora e primeira signatária do texto que prevê jornada de 36 horas semanais.</p>
<p>Boulos comentou que a resistência de grandes empresários à mudança não é uma surpresa, ressaltando que historicamente esses empresários não apoiam direitos trabalhistas. No final do ano passado, o Planalto já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados da Presidência, que agora seguem a escala 5x2.</p>
<p>A proposta segue para votação no Congresso Nacional, com expectativa de aprovação e sanção presidencial ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
