<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 13:49:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF encerra última sessão de 2025 com balanço do presidente Fachin]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/stf-faz-ultima-sessao-de-2025.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:22:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/stf-faz-ultima-sessao-de-2025.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal realiza nesta sexta-feira a última sessão do ano de 2025. O encerramento marca um momento para avaliar os principais acontecimentos que impactaram o cenário político e jurídico do país ao longo do ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal realiza nesta sexta-feira a última sessão do ano de 2025. O encerramento marca um momento para avaliar os principais acontecimentos que impactaram o cenário político e jurídico do país ao longo do ano. A sessão final de 2025 do STF ocorre nesta sexta-feira, quando o presidente da Corte, Edson Fachin, fará um balanço dos trabalhos realizados. Essa avaliação é importante para destacar os temas centrais que dominaram as decisões do tribunal durante o ano.</p>
<p>Entre os casos julgados, estiveram os processos relacionados à tentativa de golpe, que mobilizaram a atenção nacional. O desfecho desses julgamentos tem implicações diretas para a estabilidade democrática e o funcionamento das instituições.</p>
<p>Outro ponto de destaque foi a condenação do ex-presidente Jair Bolsonaro, que gerou debates intensos no meio político e jurídico. Essa decisão reflete o papel do STF no controle e na responsabilização de autoridades públicas. Além disso, o ano foi marcado por embates entre o Supremo e o Congresso Nacional, evidenciando a tensão entre os poderes. Essas disputas influenciam a dinâmica institucional e podem afetar futuras decisões e negociações.</p>
<p>O que observar agora é como o balanço apresentado pelo presidente Edson Fachin poderá orientar a atuação do tribunal em 2026, especialmente diante dos desafios políticos e jurídicos que permanecem em pauta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Desaprovação da indicação de Jorge Messias ao STF chega a 45%]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/quaest-indicacao-messias.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:35:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/quaest-indicacao-messias.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa revela que 45% dos eleitores desaprovam a nomeação de Jorge Messias para o Supremo Tribunal Federal. O levantamento também mostra mudanças na percepção sobre o poder do presidente em indicar ministros, indicando uma evolução no debate sobre a composição da Corte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa revela que 45% dos eleitores desaprovam a nomeação de Jorge Messias para o Supremo Tribunal Federal. O levantamento também mostra mudanças na percepção sobre o poder do presidente em indicar ministros, indicando uma evolução no debate sobre a composição da Corte.</p>
<p>Jorge Messias, advogado-geral da União, foi indicado pelo presidente Lula para ocupar a vaga deixada por Luis Roberto Barroso no Supremo Tribunal Federal. A pesquisa aponta que 45% dos eleitores desaprovam essa indicação, enquanto 30% manifestam aprovação e 25% não souberam ou não responderam. Esse cenário revela uma resistência significativa à nomeação, que pode influenciar o ambiente político e jurídico em torno da Corte. A consequência imediata aparece na etapa seguinte.</p>
<p>O levantamento também destaca uma mudança na opinião pública sobre a prerrogativa do presidente de escolher ministros para o STF. A parcela que acredita que o chefe do Executivo deve ter liberdade total para indicar seus candidatos aumentou para 41%, contra 34% em junho. Por outro lado, a parcela contrária à essa ideia caiu de 59% para 54%, indicando uma leve flexibilização na visão dos eleitores sobre o processo de indicação. Daí em diante, o centro do debate muda de lugar.</p>
<p>Além disso, a pesquisa considerou o posicionamento político dos entrevistados e recordou a indicação anterior de Cristiano Zanin, também feita pelo presidente Lula. Na ocasião, apenas 23% aprovavam a nomeação, enquanto 60% desaprovavam e 17% não souberam ou não responderam. Esses dados mostram que a resistência às indicações presidenciais para o STF tem sido consistente, ainda que com variações no grau de aprovação. O efeito prático tende a aparecer nos próximos atos formais.</p>
<p>O aumento da parcela favorável à liberdade do presidente na escolha dos ministros pode ter impactos nas futuras nomeações e no debate público sobre a independência do Supremo. A desaprovação expressiva da indicação de Messias pode gerar pressões políticas e reforçar a importância do processo de sabatina no Senado. O cenário também sugere que a opinião pública acompanha de perto as movimentações em torno da composição da Corte. O próximo movimento depende de como os prazos serão conduzidos.</p>
<p>O que observar agora é a reação dos parlamentares durante a sabatina de Jorge Messias no Senado e como a opinião pública continuará a se posicionar diante das indicações presidenciais para o Supremo. A evolução na percepção sobre o poder de indicação do presidente e a resistência a nomes específicos podem influenciar o ritmo e o resultado das nomeações futuras, afetando o equilíbrio institucional no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PL da Dosimetria aprovado gera expectativa e incertezas para…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/19/aliados-de-bolsonaro-comemoram-pl-da-dosimetria-mas-torcem-por-prisao-domiciliar.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:34:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/19/aliados-de-bolsonaro-comemoram-pl-da-dosimetria-mas-torcem-por-prisao-domiciliar.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Aliados do ex-presidente Jair Bolsonaro comemoram a aprovação do PL da Dosimetria, mas enfrentam divergências sobre o impacto real da redução de pena. A demora para a lei entrar em vigor e o possível veto presidencial indicam que a prisão domiciliar segue como a alternativa mais viável para Bolsonaro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Aliados do ex-presidente Jair Bolsonaro comemoram a aprovação do PL da Dosimetria, mas enfrentam divergências sobre o impacto real da redução de pena. A demora para a lei entrar em vigor e o possível veto presidencial indicam que a prisão domiciliar segue como a alternativa mais viável para Bolsonaro.</p>
<p>A aprovação do PL da Dosimetria foi recebida com otimismo pelos aliados de Jair Bolsonaro, que esperavam uma redução significativa do tempo de prisão em regime fechado. Durante a votação, os bolsonaristas estimavam que a pena poderia cair de 6 anos e 9 meses para 2 anos e 4 meses, mas cálculos técnicos do STF indicam que o período permaneceria acima de 4 anos. Essa diferença nas projeções sugere uma frustração para o ex-presidente, que vê a redução menos expressiva do que o previsto inicialmente.</p>
<p>Além das divergências nas estimativas, há a questão do prazo para a nova legislação entrar em vigor. O presidente Lula anunciou que pretende vetar o projeto, o que pode atrasar ainda mais a aplicação das mudanças. Caso o veto seja mantido, o Congresso teria a possibilidade de derrubá-lo, mas essa decisão só deve ocorrer entre fevereiro e março, prolongando a indefinição sobre o futuro da dosimetria. Isso coloca o tema sob lupa de prazos e reação institucional.</p>
<p>Mesmo com a aprovação do PL, o benefício da redução de pena enfrentará etapas burocráticas antes de ser efetivado. Após a possível derrubada do veto, os advogados de defesa de Bolsonaro precisarão solicitar a revisão das penas com base na nova lei, o que, no melhor cenário, só poderia ser analisado a partir de abril. Essa longa tramitação reforça a expectativa de que a medida não trará alívio imediato para o ex-presidente.</p>
<p>Diante dessas incertezas, a alternativa mais concreta para Bolsonaro permanece sendo a prisão domiciliar, que seus aliados consideram a melhor saída. A demora para o PL da Dosimetria valer, somada ao tempo ainda significativo da pena em regime fechado, limita as opções do ex-presidente. A situação evidencia a complexidade do processo legislativo e judicial que envolve sua situação prisional.</p>
<p>O que observar agora é o posicionamento do presidente Lula em relação ao veto e a reação do Congresso nos próximos meses, além da movimentação dos advogados na busca pela revisão das penas. A dinâmica entre Executivo, Legislativo e Judiciário definirá o impacto real da dosimetria na situação de Bolsonaro, enquanto o ex-presidente e seus aliados aguardam desdobramentos que podem alterar o curso de sua prisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PF apreende R$ 400 mil e investiga uso irregular de cotas…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/pf-aponta-indicios-de-que-cota-parlamentar-de-sostenes-e-jordy-foi-usada-para-despesas-inexistentes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:34:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/pf-aponta-indicios-de-que-cota-parlamentar-de-sostenes-e-jordy-foi-usada-para-despesas-inexistentes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal apreendeu cerca de R$ 400 mil em dinheiro vivo em um endereço ligado ao deputado Sóstenes Cavalcante, durante a Operação Galho Fraco, que investiga o uso irregular de cotas parlamentares por parlamentares do PL. A ação, autorizada pelo ministro Flávio Dino, do STF, aponta desvios de verba pública e movimentações financeiras suspeitas, gerando desdobramentos na apuração de crimes como peculato e lavagem de dinheiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal apreendeu cerca de R$ 400 mil em dinheiro vivo em um endereço ligado ao deputado Sóstenes Cavalcante, durante a Operação Galho Fraco, que investiga o uso irregular de cotas parlamentares por parlamentares do PL. A ação, autorizada pelo ministro Flávio Dino, do STF, aponta desvios de verba pública e movimentações financeiras suspeitas, gerando desdobramentos na apuração de crimes como peculato e lavagem de dinheiro.</p>
<p>A Operação Galho Fraco cumpriu mandados de busca e apreensão em endereços ligados aos deputados Sóstenes Cavalcante e Carlos Jordy, ambos do PL, e a assessores. A investigação encontrou indícios de que as cotas parlamentares foram usadas para cobrir despesas inexistentes e irregulares, com movimentações financeiras que indicam lavagem de dinheiro por meio da técnica conhecida como smurfing, que consiste em fragmentar grandes quantias para dificultar a fiscalização. Essa apreensão reforça a suspeita de desvio de recursos públicos e amplia o escopo da investigação.</p>
<p>O relatório da Polícia Federal aponta que assessores e familiares dos parlamentares movimentaram mais de R$ 27 milhões entre 2023 e 2024, valores sem origem identificada e considerados suspeitos. Parte dessas transações aparece sob rubricas genéricas como “pagamentos diversos” e “nome não identificado”, o que dificulta o rastreamento dos recursos. Essa movimentação financeira incompatível com a capacidade econômica declarada dos envolvidos amplia a suspeita de irregularidades e aponta para uma possível organização criminosa atuando no esquema.</p>
<p>A investigação também revelou que empresas como a Harue Locação de Veículos e a Amazon Serviços e Construções foram usadas para dar aparência de legalidade às operações. A Harue, supostamente de propriedade do assessor Itamar de Souza Santana e gerenciada por seus familiares, teria recebido verbas da Câmara dos Deputados, configurando uma possível fraude na contratação. Esse uso de empresas ligadas a servidores comissionados indica um esquema estruturado para desviar recursos públicos, o que agrava a situação dos envolvidos e amplia a responsabilidade criminal.</p>
<p>Mensagens de WhatsApp e quebras de sigilo indicam a existência de pagamentos por fora e o envolvimento direto dos deputados e seus assessores no esquema. A operação é um desdobramento da Rent a Car, deflagrada em dezembro do ano passado, e apura crimes como peculato, lavagem de dinheiro e organização criminosa. A ação realizada nesta sexta-feira demonstra o aprofundamento das investigações e reforça a atuação do Supremo Tribunal Federal na fiscalização do uso das verbas públicas por parlamentares.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das investigações para esclarecer a extensão das irregularidades e a responsabilização dos envolvidos, especialmente diante dos indícios de movimentações financeiras suspeitas e do uso de empresas para mascarar desvios. Também é importante acompanhar as respostas dos parlamentares e o andamento dos processos judiciais decorrentes da operação, que podem revelar novos detalhes sobre o esquema e influenciar o cenário político relacionado à gestão das cotas parlamentares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Orçamento da União para 2026 prevê superávit e R$ 61 bilhões em…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/relator-apresenta-parecer-do-orcamento-com-previsao-de-superavit-r-345-bi-e-r-61-bilhoes-em-emendas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:27:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/relator-apresenta-parecer-do-orcamento-com-previsao-de-superavit-r-345-bi-e-r-61-bilhoes-em-emendas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O relator do Orçamento da União para 2026 apresentou parecer com superávit de R$ 34,5 bilhões e reserva de R$ 61 bilhões para emendas parlamentares em ano eleitoral. A proposta será votada pela Comissão Mista de Orçamento e, posteriormente, pelo Congresso Nacional, definindo o limite de despesas e regras para pagamento das emendas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O relator do Orçamento da União para 2026 apresentou parecer com superávit de R$ 34,5 bilhões e reserva de R$ 61 bilhões para emendas parlamentares em ano eleitoral. A proposta será votada pela Comissão Mista de Orçamento e, posteriormente, pelo Congresso Nacional, definindo o limite de despesas e regras para pagamento das emendas.</p>
<p>O parecer do Orçamento da União para 2026 foi apresentado com uma meta de superávit de R$ 34,5 bilhões e um limite de despesas de R$ 2,393 trilhões, abrangendo todos os Poderes. Essa meta permite que o governo considere o saldo positivo cumprido mesmo com saldo zero ou superávit de até R$ 68,6 bilhões. O resultado prático é a definição de parâmetros para o equilíbrio fiscal do próximo ano, o que orienta a gestão dos recursos públicos e o planejamento das ações governamentais. A votação do parecer na Comissão Mista de Orçamento nesta sexta-feira é o próximo passo para avançar na aprovação do no Congresso Nacional. Isso empurra a discussão para o próximo ponto.</p>
<p>O relatório destina R$ 61 bilhões para emendas parlamentares, com R$ 49,9 bilhões sob controle direto dos parlamentares, incluindo emendas individuais, de bancada e de comissão. A maior parte desses recursos é para emendas com execução obrigatória pelo governo, especialmente as individuais e estaduais, garantindo que deputados e senadores possam direcionar investimentos para seus redutos eleitorais. Essa alocação expressiva mostra a importância crescente das emendas no Orçamento e condiciona o governo a cumprir repasses.</p>
<p>O pagamento das emendas individuais e de bancada será obrigatório, com o governo devendo quitar pelo menos 65% do total indicado para áreas prioritárias como saúde e assistência social até o fim do primeiro semestre. A regra assegura que uma parte significativa dos recursos seja liberada rapidamente, impactando diretamente a execução de projetos nessas áreas. Paralelamente, as emendas de comissão, que somam R$ 11,5 bilhões, não têm execução obrigatória e dependem da liberação do Executivo, o que pode influenciar o ritmo e a abrangência dos investimentos previstos. Esse movimento muda a ordem das prioridades no curto prazo.</p>
<p>A distinção entre emendas impositivas, como as individuais e de bancada, e as não impositivas, como as de comissão, cria diferentes condições para a execução orçamentária. Enquanto as primeiras obrigam o governo a repassar os recursos indicados, as últimas podem ser bloqueadas ou canceladas caso o Executivo avalie dificuldades para fechar as contas no fim do ano. Essa dinâmica gera um mecanismo de controle fiscal que pode afetar a implementação de determinadas iniciativas, condicionando o planejamento parlamentar e governamental. A definição do calendário de pagamento será fundamental para operacionalizar essas regras.</p>
<p>O que observar agora é a votação do parecer na Comissão Mista de Orçamento e a negociação entre o Congresso e o governo para estabelecer o calendário de pagamento das emendas. Esse calendário influenciará diretamente o fluxo de recursos para áreas essenciais e a execução das prioridades parlamentares. Além disso, a forma como o Executivo aplicará as regras para emendas não impositivas poderá impactar a gestão fiscal e o cumprimento da meta de superávit para 2026, definindo o ritmo das despesas públicas no ano eleitoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mesa Diretora da Câmara cassa mandatos de Eduardo Bolsonaro e…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2025/12/19/centrao-pressionou-motta-a-resolver-cassacao-de-ramagem-e-eduardo-pela-mesa-para-evitar-desgaste-de-deputados-no-plenario.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:26:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2025/12/19/centrao-pressionou-motta-a-resolver-cassacao-de-ramagem-e-eduardo-pela-mesa-para-evitar-desgaste-de-deputados-no-plenario.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Mesa Diretora da Câmara dos Deputados decidiu cassar os mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem, encerrando um impasse que envolvia pressões políticas e riscos institucionais. A medida evita exposição dos deputados em votação aberta e reduz o potencial de conflito com o Supremo Tribunal Federal, repercutindo na gestão do presidente da Casa, Hugo Motta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Mesa Diretora da Câmara dos Deputados decidiu cassar os mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem, encerrando um impasse que envolvia pressões políticas e riscos institucionais. A medida evita exposição dos deputados em votação aberta e reduz o potencial de conflito com o Supremo Tribunal Federal, repercutindo na gestão do presidente da Casa, Hugo Motta.</p>
<p>A decisão da Mesa Diretora foi motivada pela pressão do Centrão para evitar que os casos fossem levados ao plenário, onde a votação seria aberta e poderia causar desgaste político aos parlamentares. A estratégia adotada impede que deputados sejam expostos a cobranças diretas em ano pré-eleitoral, preservando a estabilidade interna da Câmara. Essa movimentação mostra a influência do Centrão na condução de temas sensíveis e o interesse em manter o controle sobre processos que possam gerar instabilidade.</p>
<p>A possibilidade de levar os processos ao plenário gerava preocupação por dois motivos principais: o risco de adiar a questão para 2026 e a existência de uma decisão colegiada do Supremo Tribunal Federal sobre o caso de Ramagem. O receio de um confronto institucional maior levou os deputados a optar pela decisão administrativa da Mesa, evitando um embate direto com o Judiciário que poderia aprofundar o mal-estar entre os poderes. Essa escolha demonstra o cuidado em preservar a relação entre Legislativo e Judiciário. Esse detalhe muda o mapa das próximas decisões.</p>
<p>O caso de Ramagem envolve uma condenação do Supremo por tentativa de golpe de Estado, e ele está atualmente foragido. Já Eduardo Bolsonaro teve seu mandato cassado por excesso de faltas, ultrapassando o limite permitido, e permanece nos Estados Unidos desde o início do ano. A perda do mandato de Eduardo não está relacionada a uma condenação, apesar de ele ser réu por coação à Justiça. Essas circunstâncias reforçam a complexidade política e legal que cercam as decisões da Mesa Diretora.</p>
<p>Nos bastidores, avalia-se que houve erro na estratégia anterior, quando o caso da deputada Carla Zambelli foi levado ao plenário, expondo os parlamentares a uma votação pública. Desde 2013, as votações de cassação são abertas, o que aumenta a pressão sobre deputados em períodos eleitorais. A experiência negativa com Zambelli contribuiu para a articulação do Centrão em resolver as pendências pela Mesa Diretora, buscando uma solução que minimize riscos e preserve o funcionamento do Legislativo.</p>
<p>O que observar agora é como a decisão da Mesa Diretora influenciará a dinâmica política na Câmara e a relação com o Supremo Tribunal Federal, especialmente diante das eleições que se aproximam. A forma como os deputados administrarão casos semelhantes poderá definir o equilíbrio entre autonomia interna e respeito às determinações judiciais, além de impactar o ambiente político em um momento de alta sensibilidade institucional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PF apreende R$ 400 mil em operação contra deputados do PL-RJ]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/pf-encontrou-cerca-de-r-400-mil-em-dinheiro-no-flat-de-sostenes-durante-busca-e-apreensao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:35:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/pf-encontrou-cerca-de-r-400-mil-em-dinheiro-no-flat-de-sostenes-durante-busca-e-apreensao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal apreendeu cerca de R$ 400 mil em espécie em um endereço ligado ao deputado Sóstenes Cavalcante, em Brasília, durante a operação Galho Fraco. A ação investiga suposto desvio de cotas parlamentares por meio de contratos falsos com uma locadora de veículos, envolvendo também o deputado Carlos Jordy.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal apreendeu cerca de R$ 400 mil em espécie em um endereço ligado ao deputado Sóstenes Cavalcante, em Brasília, durante a operação Galho Fraco. A ação investiga suposto desvio de cotas parlamentares por meio de contratos falsos com uma locadora de veículos, envolvendo também o deputado Carlos Jordy.</p>
<p>A operação Galho Fraco cumpriu mandados de busca e apreensão autorizados pelo ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal, em endereços ligados aos deputados Sóstenes Cavalcante e Carlos Jordy, ambos do PL-RJ. Durante a ação, foram encontrados cerca de R$ 400 mil em espécie na residência de Sóstenes em Brasília, guardados em sacos de lixo. Essa apreensão reforça as investigações sobre o uso irregular de recursos públicos destinados a despesas parlamentares, ampliando o alcance das diligências iniciadas em dezembro do ano anterior.</p>
<p>O foco da investigação são supostos desvios de cotas parlamentares, que são valores mensais destinados aos deputados para cobrir despesas relacionadas ao mandato, como passagens, hospedagem e contratação de serviços. A suspeita é que contratos falsos com uma locadora de veículos tenham sido utilizados para desviar esses recursos. A continuidade das investigações pode levar a descobertas sobre a forma como os recursos públicos foram administrados, o que pode impactar a reputação dos envolvidos e o andamento dos processos judiciais. Esse passo altera o equilíbrio das peças para o que vem depois.</p>
<p>O deputado Carlos Jordy se manifestou por meio de nota e vídeo, alegando que a operação é uma perseguição política e que a empresa contratada é utilizada desde o início do mandato. Jordy Ele também criticou o uso da Polícia Federal para intimidar parlamentares da oposição, ressaltando que as buscas ocorreram enquanto exercia seu papel na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito do INSS.</p>
<p>Sóstenes Cavalcante ainda não se pronunciou sobre a apreensão e as investigações. A operação Galho Fraco é um desdobramento de uma ação anterior que mirou assessores dos parlamentares, ampliando o escopo para os próprios deputados. A continuidade das apurações pode resultar em novas medidas judiciais e aprofundar a análise sobre a gestão dos recursos públicos destinados aos gabinetes parlamentares, com possíveis implicações políticas e legais. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das investigações e as respostas dos envolvidos, especialmente a manifestação de Sóstenes Cavalcante. Além disso, é relevante acompanhar se a operação levará a novas diligências ou ações judiciais, bem como o impacto dessas medidas no cenário político, especialmente no que diz respeito à fiscalização do uso das cotas parlamentares e à atuação dos deputados investigados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova projeto da dosimetria para penas de atos…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/18/ao-aprovar-o-pl-da-dosimetria-oposicao-prometeu-algo-que-nao-vai-cumprir-garantir-que-golpistas-passem-natal-em-casa.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:20:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/18/ao-aprovar-o-pl-da-dosimetria-oposicao-prometeu-algo-que-nao-vai-cumprir-garantir-que-golpistas-passem-natal-em-casa.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Senado aprovou o projeto da dosimetria que reduz penas de condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro de 2023, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro. A medida, porém, enfrenta questionamentos judiciais e pode ser vetada pelo presidente Lula, o que prolonga a indefinição sobre os benefícios aos condenados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Senado aprovou o projeto da dosimetria que reduz penas de condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro de 2023, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro. A medida, porém, enfrenta questionamentos judiciais e pode ser vetada pelo presidente Lula, o que prolonga a indefinição sobre os benefícios aos condenados.</p>
<p>A aprovação do projeto da dosimetria ocorreu em meio a uma votação marcada por acusações entre senadores governistas, refletindo a polarização sobre o tema. O reduz as penas aplicadas a condenados pela trama golpista e pelos atos de violência ocorridos em 8 de janeiro de 2023, mas os efeitos práticos para os detidos ainda são incertos. Isso porque a implementação dos benefícios pode ser lenta e, em alguns casos, até inexistente, o que mantém a situação dos presos indefinida por enquanto.</p>
<p>Durante a votação, senadores da oposição defenderam a aprovação argumentando que os condenados poderiam passar o Natal com suas famílias, uma expectativa que não será atendida no curto prazo. A demora está relacionada ao processo legislativo e à possibilidade de vetos presidenciais, que podem alterar ou impedir a aplicação imediata das reduções de pena. Essa situação evidencia o impacto limitado e diferido da aprovação para os presos envolvidos na tentativa de golpe. A consequência imediata aparece na etapa seguinte.</p>
<p>Partidos como PT, PSB e Psol já manifestaram intenção de questionar a votação no Supremo Tribunal Federal, alegando irregularidades na classificação de uma emenda que impediu o retorno do projeto à Câmara dos Deputados. Essa contestação judicial adiciona uma camada de incerteza sobre a validade do projeto e sobre o tempo necessário para que seus efeitos possam ser sentidos. Enquanto isso, o presidente Lula sinalizou que deve vetar parcialmente ou totalmente o projeto, o que pode alterar significativamente seu.</p>
<p>Os vetos presidenciais poderão ser avaliados e eventualmente derrubados pelo Congresso Nacional somente a partir de fevereiro, quando o Legislativo retoma suas atividades. Essa janela amplia o intervalo até uma decisão definitiva sobre o, prolongando a indefinição para os condenados. A oposição, contudo, tinha como principal objetivo beneficiar o ex-presidente Jair Bolsonaro e seus ex-assessores, o que explica a resistência dos partidos governistas e a complexidade do debate em torno do projeto.</p>
<p>O que observar agora é a tramitação dos vetos presidenciais e o andamento da ação no Supremo Tribunal Federal, que poderão definir o alcance efetivo do projeto da dosimetria. A demora para que os benefícios alcancem os condenados, especialmente os ligados ao ex-presidente Bolsonaro, mantém a questão em aberto. A articulação política no Congresso e as decisões judiciais serão determinantes para o futuro das penas aplicadas aos envolvidos nos atos antidemocráticos de janeiro de 2023.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Previdência exonera secretário-executivo após operação…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/18/numero-2-da-previdencia-alvo-da-pf-adroaldo-portal-e-exonerado-do-ministerio.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:52:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/18/numero-2-da-previdencia-alvo-da-pf-adroaldo-portal-e-exonerado-do-ministerio.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Previdência Social, Wolney Queiroz, determinou a exoneração do secretário-executivo Adroaldo, preso preventivamente em operação da Polícia Federal contra fraudes no INSS. A medida busca garantir a continuidade das investigações e a recuperação dos recursos desviados, com a nomeação de Felipe Cavalcante e Silva para a função.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Previdência Social, Wolney Queiroz, determinou a exoneração do secretário-executivo Adroaldo, preso preventivamente em operação da Polícia Federal contra fraudes no INSS. A medida busca garantir a continuidade das investigações e a recuperação dos recursos desviados, com a nomeação de Felipe Cavalcante e Silva para a função.</p>
<p>Adroaldo, secretário-executivo da Previdência Social, teve prisão preventiva decretada após a deflagração de uma operação da Polícia Federal e da Controladoria-Geral da União contra fraudes em descontos irregulares no INSS. A ação incluiu 52 mandados de busca e apreensão, 16 mandados de prisão preventiva e outras medidas cautelares, envolvendo diversos acusados. A exoneração de Adroaldo foi determinada pelo ministro Wolney Queiroz para garantir a integridade da pasta diante das investigações.</p>
<p>O esquema criminoso investigado envolve descontos irregulares em benefícios de aposentados e pensionistas do INSS, com desvios ocorridos entre 2019 e 2024. Além do secretário-executivo, outras figuras políticas e familiares de ex-servidores do INSS foram alvos da operação, incluindo o senador Weverton Rocha, que teve mandados de busca e apreensão cumpridos. A amplitude da investigação demonstra o alcance do esquema e a necessidade de ações rigorosas para o combate à corrupção no sistema previdenciário. O próximo ponto é entender o alcance prático dessa escolha.</p>
<p>Adroaldo possui trajetória política e administrativa relevante, tendo atuado como chefe de gabinete da liderança do PDT na Câmara e no Senado, além de ocupar cargos no Ministério das Comunicações no governo Dilma Rousseff. Antes de sua prisão, exercia o cargo de secretário-executivo da Previdência, posição de substituto direto do ministro. Sua exoneração representa uma resposta rápida da pasta diante das acusações que comprometem a gestão da Previdência Social.</p>
<p>O ministério ressaltou que as fraudes investigadas tiveram início em gestões anteriores, mas foram interrompidas no atual governo. A nomeação do procurador-federal Felipe Cavalcante e Silva como novo secretário-executivo visa assegurar a continuidade administrativa e jurídica da pasta durante as investigações. O compromisso da Previdência e do INSS com a apuração dos fatos e a recuperação dos recursos desviados foi reafirmado oficialmente.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das investigações e o impacto das medidas adotadas pela Previdência para garantir transparência e responsabilidade na gestão dos benefícios. A atuação do novo secretário-executivo e a colaboração entre órgãos federais serão fundamentais para o avanço dos procedimentos legais e para a restauração da confiança no sistema previdenciário diante das denúncias recentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Secretário-executivo da Previdência é afastado e preso em operação…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/18/numero-2-da-previdencia-preso-em-operacao-da-pf-foi-chefe-de-gabinete-de-senador-alvo-de-buscas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:39:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/18/numero-2-da-previdencia-preso-em-operacao-da-pf-foi-chefe-de-gabinete-de-senador-alvo-de-buscas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Adroaldo, secretário-executivo do Ministério da Previdência, teve prisão domiciliar decretada e foi afastado do cargo em nova fase da Operação Sem Desconto. A ação investiga um esquema nacional de descontos irregulares em aposentadorias e pensões do INSS, com mandados cumpridos contra políticos e servidores, o que pode aprofundar as investigações e levar a novas medidas no setor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adroaldo, secretário-executivo do Ministério da Previdência, teve prisão domiciliar decretada e foi afastado do cargo em nova fase da Operação Sem Desconto. A ação investiga um esquema nacional de descontos irregulares em aposentadorias e pensões do INSS, com mandados cumpridos contra políticos e servidores, o que pode aprofundar as investigações e levar a novas medidas no setor.</p>
<p>A Operação Sem Desconto avançou nesta quinta-feira com a prisão domiciliar de Adroaldo, número dois do Ministério da Previdência, e seu afastamento do cargo. A ação da Polícia Federal e da Controladoria-Geral da União cumpriu 52 mandados de busca e apreensão e 16 de prisão preventiva, visando desarticular um esquema criminoso de descontos ilegais em benefícios do INSS entre 2019 e 2024. A medida reforça o combate à fraude no sistema previdenciário e pode impactar a gestão da pasta. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Entre os alvos da operação está o senador Weverton Rocha, que teve mandados de busca e apreensão cumpridos, além de outros servidores e familiares ligados ao INSS. A prisão de pessoas próximas a ex-diretores do instituto evidencia a amplitude das investigações e a possível existência de uma rede organizada para fraudes. Esses desdobramentos indicam que o esquema pode envolver diversas camadas do órgão previdenciário.</p>
<p>O ministro da Previdência, Wolney Queiroz, após demitir Adroaldo, reuniu-se com o ministro da Casa Civil, Rui Costa, no Palácio do Planalto para tratar das suspeitas graves envolvendo seu secretário-executivo. Esse encontro demonstra a preocupação do governo em monitorar a situação e definir os próximos passos para garantir a integridade da administração da Previdência. A gestão da pasta enfrenta, assim, um momento de instabilidade e necessidade de ajustes. Esse passo altera o equilíbrio das peças para o que vem depois.</p>
<p>O histórico profissional de Adroaldo revela uma trajetória consolidada no Congresso e em cargos públicos, incluindo chefia de gabinete e funções executivas em ministérios anteriores. Sua atuação durante a última Reforma da Previdência e em órgãos como os Correios e Telebras mostra experiência, mas também ressalta a gravidade das acusações que levaram ao afastamento. A exposição de um servidor de alto escalão reforça a complexidade do caso. O ponto sensível vira a execução, mais do que o anúncio.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das investigações e as possíveis implicações para a administração do INSS e do Ministério da Previdência. A continuidade das apurações pode revelar novos envolvidos e ampliar as medidas judiciais, enquanto o governo precisa lidar com a substituição de cargos-chave e a recuperação da confiança no sistema previdenciário. A resposta institucional e os desdobramentos legais serão determinantes para o futuro da gestão pública no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
