<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 19:36:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Perícia indica cirurgia para hérnia em Jair Bolsonaro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/pericia-medica-em-bolsonaro-conclui-que-ex-presidente-tem-hernia-e-necessita-de-cirurgia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:28:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/pericia-medica-em-bolsonaro-conclui-que-ex-presidente-tem-hernia-e-necessita-de-cirurgia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A perícia médica do Instituto Nacional de Criminalística identificou que Jair Bolsonaro apresenta hérnia inguinal bilateral e necessita de cirurgia. Esse diagnóstico é fundamental para definir os próximos passos no tratamento do ex-presidente e suas implicações legais e médicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A perícia médica do Instituto Nacional de Criminalística identificou que Jair Bolsonaro apresenta hérnia inguinal bilateral e necessita de cirurgia. Esse diagnóstico é fundamental para definir os próximos passos no tratamento do ex-presidente e suas implicações legais e médicas.</p>
<p>O Instituto Nacional de Criminalística realizou uma perícia médica detalhada sobre a condição de Jair Bolsonaro, constatando que ele sofre de hérnia inguinal bilateral. A análise técnica confirmou a necessidade de intervenção cirúrgica para o reparo dessa condição, classificando o procedimento como eletivo. Essa conclusão estabelece a base para a programação do tratamento médico adequado, que visa a recuperação da saúde do ex-presidente. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>A hérnia inguinal bilateral caracteriza-se pela protrusão de órgãos ou tecidos através da região inguinal em ambos os lados, o que pode causar desconforto e complicações se não tratada. A indicação para cirurgia eletiva implica que o procedimento não é emergencial, mas necessário para evitar agravamentos futuros. A decisão médica orienta o planejamento clínico e a logística para a realização da cirurgia, impactando diretamente no calendário de atendimento. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Com o diagnóstico confirmado, as autoridades responsáveis pela saúde do ex-presidente precisam organizar os recursos para a intervenção cirúrgica. A perícia médica fornece um respaldo técnico que pode influenciar decisões judiciais ou administrativas relacionadas ao tratamento. Além disso, a transparência dessa avaliação contribui para a compreensão pública do estado de saúde de Jair Bolsonaro, esclarecendo dúvidas sobre sua condição atual.</p>
<p>A conclusão da perícia também pode afetar o acompanhamento médico contínuo e a definição de protocolos para monitoramento pós-operatório. A cirurgia eletiva, embora não emergencial, requer cuidados específicos para garantir a recuperação adequada e prevenir complicações. Assim, o diagnóstico serve como ponto de partida para uma série de medidas clínicas e administrativas que envolvem o ex-presidente. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O que observar agora é como será organizado o agendamento da cirurgia e quais serão os desdobramentos administrativos e jurídicos decorrentes dessa indicação médica. Também é importante acompanhar o impacto do tratamento na agenda e nas atividades do ex-presidente, além da evolução do quadro clínico após o procedimento cirúrgico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Avaliação positiva do STF e Câmara cresce enquanto negativa fica…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/quaest-avaliacao-stf-camara-dos-deputados-senado.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:02:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/quaest-avaliacao-stf-camara-dos-deputados-senado.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa Quaest revela aumento na aprovação do Supremo Tribunal Federal e da Câmara dos Deputados, com a avaliação negativa de ambos os poderes mantendo-se em 36%. Esses dados indicam mudanças na percepção pública que impactam diretamente a confiança nas instituições e a análise do cenário político atual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa Quaest revela aumento na aprovação do Supremo Tribunal Federal e da Câmara dos Deputados, com a avaliação negativa de ambos os poderes mantendo-se em 36%. Esses dados indicam mudanças na percepção pública que impactam diretamente a confiança nas instituições e a análise do cenário político atual.</p>
<p>A avaliação positiva do Supremo Tribunal Federal subiu para 33%, um crescimento em relação aos 23% registrados em julho, enquanto a avaliação negativa alcançou 36%, também maior que os 32% anteriores. A avaliação considerada regular do STF caiu de 34% para 24%, indicando uma migração de opiniões para os extremos. Essa variação reflete uma polarização na percepção do tribunal, o que pode influenciar a legitimidade das decisões judiciais e o debate público sobre o papel da corte.</p>
<p>Na Câmara dos Deputados, a aprovação passou de 15% em outubro para 20% em dezembro, enquanto a avaliação negativa diminuiu de 39% para 36%. A parcela que considera o trabalho da Câmara regular manteve-se estável em torno de 35%. Essa mudança sugere uma leve melhora na imagem da Câmara, que pode afetar o ambiente político e as negociações legislativas. A estabilidade na avaliação negativa, contudo, indica que ainda há significativa insatisfação com o desempenho do Legislativo. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>O Senado Federal apresentou avaliação positiva de 22%, aumento em relação aos 18% de outubro, e avaliação negativa de 33%, queda em comparação aos 34% anteriores. A avaliação regular permaneceu próxima dos 34%. Esses números indicam uma percepção mais equilibrada em relação ao Senado, com uma leve tendência à melhora. Essa estabilidade pode contribuir para a manutenção do papel do Senado nas decisões políticas e no controle das ações do Executivo.</p>
<p>Em relação ao governo Lula, a pesquisa Essa diferença mínima representa estabilidade em relação ao levantamento anterior, que indicava 47% de aprovação e 50% de desaprovação. O cenário mostra uma polarização contínua na opinião pública sobre o governo, o que pode refletir na dinâmica política e nas estratégias eleitorais futuras.</p>
<p>O que observar agora é como essas avaliações influenciarão o comportamento dos agentes políticos e a confiança da população nas instituições. A manutenção da avaliação negativa em níveis elevados para o STF e a Câmara, mesmo com crescimento da aprovação, pode impactar a governabilidade e a percepção de legitimidade. Além disso, o equilíbrio na avaliação do governo Lula sinaliza um ambiente político competitivo, com potencial para mudanças nas próximas pesquisas e decisões políticas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Moraes rejeita embargos infringentes de Bolsonaro no STF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/moraes-diz-que-embargos-infringentes-de-bolsonaro-tem-carater-protelatorio-e-rejeita-recurso.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 17:33:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/moraes-diz-que-embargos-infringentes-de-bolsonaro-tem-carater-protelatorio-e-rejeita-recurso.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes rejeitou os embargos infringentes apresentados pela defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro, que buscavam reverter a condenação no julgamento do golpe de Estado. A decisão mantém a condenação de Bolsonaro a 27 anos e 3 meses de prisão, reforçando o entendimento do STF sobre os limites dos recursos cabíveis e o papel das turmas no julgamento criminal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes rejeitou os embargos infringentes apresentados pela defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro, que buscavam reverter a condenação no julgamento do golpe de Estado. A decisão mantém a condenação de Bolsonaro a 27 anos e 3 meses de prisão, reforçando o entendimento do STF sobre os limites dos recursos cabíveis e o papel das turmas no julgamento criminal.</p>
<p>A defesa de Jair Bolsonaro apresentou embargos infringentes com o objetivo de reverter a pena aplicada no julgamento da Primeira Turma do STF, que condenou o ex-presidente a 27 anos e 3 meses de prisão. O ministro Alexandre de Moraes rejeitou o recurso, classificando-o como protelatório e destacando que Bolsonaro não obteve o número mínimo de votos necessários para seu cabimento. Essa decisão reforça o entendimento do tribunal sobre os critérios para recursos e mantém a condenação imposta na instância anterior, consolidando a execução da pena. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O recurso pedia não apenas a absolvição, mas também a remessa do caso ao plenário do STF, composto por 11 ministros, para reexame da condenação. No entanto, o regimento interno do Supremo determina que julgamentos criminais ocorram nas turmas desde dezembro de 2023, e Bolsonaro teve apenas um voto favorável à absolvição entre os cinco ministros da Primeira Turma. Essa regra limita a possibilidade de levar o caso ao plenário, o que mantém o julgamento restrito à turma responsável pela condenação inicial.</p>
<p>Além de Bolsonaro, o ministro Moraes rejeitou embargos infringentes apresentados pelas defesas de outros condenados, como Alexandre Ramagem e Augusto Heleno, utilizando o mesmo argumento de caráter protelatório. A decisão reforça a aplicação rigorosa das regras processuais do STF e a continuidade das penas impostas, demonstrando a resistência do tribunal a recursos que tentem prolongar o processo sem fundamentos jurídicos consistentes. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>A defesa de Bolsonaro alegou no recurso cerceamento de defesa, falta de provas e classificou a decretação da prisão antes da análise dos embargos como um erro judiciário. Apesar dessas alegações, o STF manteve o entendimento de que o trânsito em julgado da condenação já foi confirmado pela Primeira Turma, o que autoriza o início da execução da pena. A decisão evidencia o posicionamento do tribunal em relação à condução dos processos penais envolvendo figuras públicas e a aplicação das normas internas. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O que observar agora é a possibilidade de a defesa de Bolsonaro recorrer da decisão de Moraes, o que levaria o recurso novamente à análise da Primeira Turma. A manutenção da condenação e a rejeição dos embargos infringentes indicam um caminho processual mais restrito para recursos, com foco nas turmas e na aplicação das regras regimentais. O desdobramento desses recursos poderá influenciar a forma como casos de grande repercussão política são tratados no Supremo, especialmente no que diz respeito à execução de penas e à extensão dos recursos cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Orçamento da União para 2026 aprovado com superávit e emendas…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/comissao-aprova-texto-base-do-orcamento-de-2026-com-r-61-bilhoes-em-emendas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 17:19:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/comissao-aprova-texto-base-do-orcamento-de-2026-com-r-61-bilhoes-em-emendas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão Mista de Orçamento aprovou o texto do Orçamento da União para 2026, que prevê um superávit de R$ 34,5 bilhões. O orçamento agora segue para votação em sessão conjunta do Congresso, definindo recursos para emendas parlamentares e investimentos públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão Mista de Orçamento aprovou o texto do Orçamento da União para 2026, que prevê um superávit de R$ 34,5 bilhões. O orçamento agora segue para votação em sessão conjunta do Congresso, definindo recursos para emendas parlamentares e investimentos públicos.</p>
<p>O texto aprovado estabelece uma meta fiscal que considera cumprida com saldo zero ou superávit de até R$ 68,6 bilhões, sendo o previsto R$ 34,5 bilhões. A proposta destina cerca de R$ 61 bilhões para emendas parlamentares, das quais R$ 49,9 bilhões ficam sob controle direto de deputados e senadores. Essa alocação amplia a influência do Legislativo na distribuição de recursos, o que reforça a importância da próxima votação na sessão conjunta do Congresso.</p>
<p>Dentre as emendas parlamentares, R$ 37,8 bilhões são impositivas, com execução obrigatória pelo governo. Elas se dividem em R$ 26,6 bilhões para emendas individuais e R$ 11,2 bilhões para emendas de bancada estadual. Já as emendas de comissão, que somam R$ 12,1 bilhões, não têm caráter obrigatório e dependem de liberação do Executivo, o que pode afetar sua execução.</p>
<p>O relatório prevê ainda R$ 11,1 bilhões para despesas discricionárias e projetos do Projeto de Aceleração do Crescimento, com destinação sob responsabilidade do Executivo. O orçamento totaliza R$ 6,5 trilhões, com limite de despesas em R$ 2,3 trilhões para os três poderes. Essa distribuição amplia a capacidade do governo de priorizar investimentos e despesas, especialmente em áreas estratégicas como saúde e assistência social, que receberão 65% das emendas individuais e de bancada até o meio do ano.</p>
<p>O texto define um piso mínimo de R$ 83 bilhões para investimentos públicos, equivalente a 0,6% do Produto Interno Bruto estimado em R$ 13,8 trilhões para 2026. Embora os investimentos façam parte das despesas discricionárias, que podem ser contingenciadas, a prioridade será dada às obras do Novo Programa de Aceleração do Crescimento, que enfrentam restrições financeiras e paralisações. Essa previsão busca garantir a continuidade de projetos essenciais ao desenvolvimento econômico.</p>
<p>O orçamento também prevê um aumento de R$ 12,4 bilhões nas despesas com pessoal e encargos sociais em relação a 2025, sendo R$ 7,1 bilhões para reajustes e adicionais remuneratórios e R$ 4,3 bilhões para criação de cargos e gratificações. O que observar agora é a tramitação e aprovação final na sessão conjunta do Congresso, bem como a execução das emendas e investimentos, que serão determinantes para o cumprimento das metas fiscais e a efetividade das políticas públicas previstas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PF deflagra operação contra desvio de cotas parlamentares no RJ e DF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/o-que-e-cota-parlamentar-que-levou-a-investigacao-contra-deputados-do-pl.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:15:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/o-que-e-cota-parlamentar-que-levou-a-investigacao-contra-deputados-do-pl.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou a operação Galho Fraco para investigar desvio de recursos públicos provenientes das cotas parlamentares, com mandados de busca e apreensão cumpridos contra deputados do PL do Rio de Janeiro. A ação mira crimes como peculato, lavagem de dinheiro e organização criminosa, aprofundando um caso que já vinha sendo apurado desde dezembro do ano passado, com impacto direto na fiscalização do uso dos recursos públicos destinados ao exercício dos mandatos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realizou a operação Galho Fraco para investigar desvio de recursos públicos provenientes das cotas parlamentares, com mandados de busca e apreensão cumpridos contra deputados do PL do Rio de Janeiro. A ação mira crimes como peculato, lavagem de dinheiro e organização criminosa, aprofundando um caso que já vinha sendo apurado desde dezembro do ano passado, com impacto direto na fiscalização do uso dos recursos públicos destinados ao exercício dos mandatos.</p>
<p>A operação Galho Fraco foi deflagrada para apurar um esquema de desvio de recursos das cotas parlamentares, que são valores mensais destinados a cobrir despesas ligadas ao exercício do mandato, como passagens aéreas, hospedagens e manutenção de escritórios. O foco da investigação recai sobre os deputados Sóstenes Cavalcante e Carlos Jordy, ambos do PL do Rio de Janeiro, com mandados de busca e apreensão cumpridos no Distrito Federal e no Rio de Janeiro. Essa ação representa um aprofundamento das investigações iniciadas na operação Rent a Car, realizada em dezembro do ano anterior.</p>
<p>As cotas parlamentares, oficialmente chamadas de Cota para o Exercício da Atividade Parlamentar (CEAP), foram criadas para custear gastos necessários ao trabalho dos deputados e não para complementar salário. O valor mensal recebido varia Além disso, parlamentares com cargos específicos, como líderes partidários, recebem adicionais, como é o caso de Sóstenes Cavalcante, líder do PL na Câmara.</p>
<p>O uso da cota deve ser restrito a despesas relacionadas ao mandato, incluindo passagens, aluguel e manutenção de escritórios, contas de telefone e internet, alimentação e hospedagem fora do Distrito Federal, entre outros. Gastos pessoais, eleitorais e com empresas ligadas ao parlamentar ou seus familiares são proibidos, assim como pagamentos sem nota fiscal e aquisição de bens duráveis. Durante o período eleitoral, o uso da cota para divulgação da atuação parlamentar também é vetado, reforçando o caráter estritamente institucional do recurso.</p>
<p>A prestação de contas das cotas parlamentares é pública desde 2014, com notas fiscais digitalizadas disponíveis para consulta. Contudo, alguns documentos, como contas telefônicas e detalhes de passagens aéreas, não são divulgados para preservar informações sigilosas, podendo ser acessados mediante Lei de Acesso à Informação. Essa transparência é fundamental para o controle social e para subsidiar investigações como a atual, que utilizou mensagens, depoimentos e quebras de sigilo para identificar indícios de irregularidades.</p>
<p>Os deputados investigados negam irregularidades. Carlos Jordy e declarada ao fisco. A operação, autorizada pelo ministro Flávio Dino do Supremo Tribunal Federal, segue em andamento, e o que observar agora é como as apurações vão avançar para esclarecer os fatos e quais medidas serão adotadas para garantir a correta aplicação dos recursos públicos destinados aos mandatos parlamentares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Conflito entre líderes marca gestão na Câmara dos Deputados]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/motta-rebate-criticas-de-lira-defende-congresso-e-diz-que-camara-nao-atrapalha-o-pais.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:07:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/motta-rebate-criticas-de-lira-defende-congresso-e-diz-que-camara-nao-atrapalha-o-pais.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara, Hugo Motta, e o deputado Arthur Lira protagonizam uma tensão pública após divergências sobre a cassação de Glauber Braga. A situação revela desafios na articulação política e influencia o clima interno da Casa, afetando a condução das pautas legislativas em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara, Hugo Motta, e o deputado Arthur Lira protagonizam uma tensão pública após divergências sobre a cassação de Glauber Braga. A situação revela desafios na articulação política e influencia o clima interno da Casa, afetando a condução das pautas legislativas em 2026.</p>
<p>Durante a análise da cassação do deputado Glauber Braga, o presidente da Câmara, Hugo Motta, enfrentou críticas do deputado Arthur Lira, que foi um dos principais articuladores da perda do mandato do parlamentar. A insatisfação de Lira se manifestou em mensagens enviadas a membros do PP, evidenciando um desconforto político que pode impactar as relações internas da Câmara. Motta, por sua vez, manteve uma postura de respeito e tranquilidade, destacando que discorda das críticas e que cada parlamentar tem seu estilo e forma de agir, o que indica uma tentativa de manter a estabilidade institucional diante dos desentendimentos.</p>
<p>Em entrevista, Hugo Motta rebateu as críticas direcionadas aos parlamentares e às decisões do Congresso, que foram alvo de manifestações populares e do slogan 'Congresso inimigo do povo'. Ele defendeu que a Câmara dos Deputados representa a sociedade brasileira e ressaltou a entrega de projetos importantes em 2025. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O presidente da Câmara admitiu que sua gestão enfrenta gargalos, mas ressaltou que as decisões são tomadas em diálogo com o Colégio de Líderes, compartilhando erros e acertos de forma transparente. Essa abordagem coletiva visa aprimorar o desempenho da Casa e reforçar o compromisso com a eficiência administrativa. A declaração indica um esforço para construir consensos internos e superar desafios, mesmo diante das críticas e divergências políticas evidenciadas recentemente.</p>
<p>Questionado sobre a possibilidade de não ser reeleito em 2026, Hugo Motta Essa postura demonstra um compromisso com a continuidade do trabalho legislativo e a busca por melhorias na condução da Câmara. O posicionamento sinaliza que a gestão pretende enfrentar o próximo ano com determinação para superar obstáculos e manter a credibilidade institucional.</p>
<p>O que observar agora é como a relação entre Hugo Motta e Arthur Lira evoluirá diante das tensões recentes e como isso poderá afetar a dinâmica política e as decisões no plenário da Câmara. A capacidade de articulação entre esses líderes será fundamental para o andamento das pautas legislativas em 2026, assim como a resposta do Legislativo às críticas populares e internas. A gestão da Câmara enfrenta o desafio de equilibrar divergências políticas e manter a representatividade perante a sociedade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da Câmara defende STF em ação contra deputados do PL]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/motta-sobre-operacoes-contra-deputados-nao-temos-compromisso-com-quem-trabalha-errado.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:00:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/motta-sobre-operacoes-contra-deputados-nao-temos-compromisso-com-quem-trabalha-errado.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, manifestou apoio à atuação do Supremo Tribunal Federal e da Polícia Federal em investigações contra parlamentares, em resposta a mandados de busca contra deputados do PL. A posição reforça o compromisso da Casa com a legalidade e anuncia monitoramento para evitar excessos nas apurações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, manifestou apoio à atuação do Supremo Tribunal Federal e da Polícia Federal em investigações contra parlamentares, em resposta a mandados de busca contra deputados do PL. A posição reforça o compromisso da Casa com a legalidade e anuncia monitoramento para evitar excessos nas apurações.</p>
<p>A Polícia Federal cumpriu mandados de busca autorizados pelo Supremo Tribunal Federal contra os deputados Sóstenes Cavalcante e Carlos Jordy, ambos do PL do Rio de Janeiro, em investigação sobre desvio de recursos das cotas parlamentares. Essa operação destaca a atuação dos órgãos de controle no combate a irregularidades dentro do Congresso, ressaltando a importância do trabalho conjunto entre Poder Judiciário e instituições policiais para garantir transparência na gestão pública. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>Em entrevista, Hugo Motta Essa postura sinaliza uma mudança no ambiente político, indicando que investigações terão respaldo institucional e que o Legislativo buscará preservar sua integridade diante de suspeitas de má conduta, o que pode impactar a relação entre deputados e a direção da Câmara.</p>
<p>O presidente da Câmara evitou fazer pré-julgamentos sobre a investigação, afirmando desconhecer detalhes das buscas e mencionando apenas que a apuração parece relacionada a questões de gabinete. Essa cautela demonstra o cuidado em respeitar o devido processo legal, ao mesmo tempo em que mantém o compromisso institucional de acompanhar as investigações, o que pode influenciar a condução de futuras ações envolvendo parlamentares.</p>
<p>Sobre as declarações dos deputados alvos da operação, Carlos Jordy Essas respostas refletem a tentativa de defesa pública dos parlamentares, que pode afetar a percepção da opinião pública e o andamento das investigações, mantendo o tema em destaque no cenário político.</p>
<p>Hugo Motta ressaltou respeito ao trabalho do Supremo Tribunal Federal, mas também Essa vigilância indica um equilíbrio entre apoiar o cumprimento da lei e proteger a autonomia dos parlamentares, o que será fundamental para o desenrolar das investigações e para a manutenção da estabilidade institucional nos próximos dias. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta diz que relação com governo Lula está estabilizada]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/motta-avalia-que-relacao-com-governo-esta-estabilizada-e-diz-esperar-mais-dialogo-em-2026.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:00:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/motta-avalia-que-relacao-com-governo-esta-estabilizada-e-diz-esperar-mais-dialogo-em-2026.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, Essa avaliação indica uma perspectiva de diálogo ampliado para 2026, o que pode influenciar a tramitação de projetos e a articulação política no Congresso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, Essa avaliação indica uma perspectiva de diálogo ampliado para 2026, o que pode influenciar a tramitação de projetos e a articulação política no Congresso. Hugo Motta Ele ressaltou que a relação deve avançar em 2026 com mais diálogo para superar os conflitos ocorridos durante o ano. Essa estabilidade é fundamental para a condução das pautas legislativas e para a harmonia entre os Poderes.</p>
<p>Ao longo do ano, a relação entre o presidente da Câmara e o governo enfrentou episódios de desgaste, especialmente durante a análise do PL Antifacção, que propõe um marco legal para o combate ao crime organizado. O desentendimento envolveu a escolha do relator da proposta, Guilherme Derrite, e críticas da base governista, evidenciando tensões políticas que chegaram a afetar a imagem de Motta. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>As divergências culminaram em momentos de desconforto, como a ausência de Hugo Motta na sanção da elevação da isenção do Imposto de Renda no Palácio do Planalto, e o rompimento público com o líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias. Apesar disso, Motta.</p>
<p>O presidente da Câmara ressaltou a importância da independência dos Poderes e do diálogo contínuo para aprimorar propostas do Executivo. Ele enfatizou que altos e baixos nas relações são naturais e que a busca pela harmonia entre os Poderes deve prevalecer, garantindo um ambiente político mais estável para o avanço das pautas legislativas. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Sobre a indicação do novo ministro do Turismo, Gustavo Feliciano, Motta explicou que a nomeação resultou de uma construção política dentro da bancada do União Brasil, que busca manter participação na governabilidade. Ele O que observar agora é como essa estabilidade política e as nomeações influenciarão o diálogo entre Legislativo e Executivo em 2026, especialmente diante das próximas decisões e projetos prioritários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara cassa mandatos de Eduardo Bolsonaro e Ramagem]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/motta-diz-que-decisao-de-cassar-ramagem-pela-mesa-diretora-foi-para-evitar-estresse-institucional.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:00:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/motta-diz-que-decisao-de-cassar-ramagem-pela-mesa-diretora-foi-para-evitar-estresse-institucional.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Mesa Diretora da Câmara dos Deputados cassou os mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem em decisão tomada na noite de quinta-feira. A medida busca evitar conflitos institucionais após casos recentes de cassação e revogação de mandatos no Legislativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Mesa Diretora da Câmara dos Deputados cassou os mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem em decisão tomada na noite de quinta-feira. A medida busca evitar conflitos institucionais após casos recentes de cassação e revogação de mandatos no Legislativo.</p>
<p>Alexandre Ramagem teve o mandato cassado por ato direto da Mesa Diretora da Câmara, sem votação em plenário, após ser condenado pelo Supremo Tribunal Federal à perda do mandato e 16 anos de prisão por organização criminosa, tentativa de abolição do Estado Democrático e tentativa de golpe de Estado. Ramagem deixou o Brasil em setembro e é considerado foragido, com pedido de extradição solicitado pelo Ministério da Justiça. A decisão da Mesa evitou um impasse jurídico semelhante ao ocorrido com Carla Zambelli, que teve seu mandato cassado e depois salvo pelo plenário, antes de renunciar. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>Eduardo Bolsonaro também teve o mandato cassado pela Mesa Diretora por contabilizar faltas acima do permitido pela Constituição. O deputado, filho do ex-presidente Jair Bolsonaro, reside nos Estados Unidos. A decisão foi justificada pelo presidente da Câmara, Hugo Motta, como uma medida necessária para manter o funcionamento regular da Casa e evitar prolongar problemas que prejudicariam a convivência interna. Motta ressaltou o desconforto da decisão, mas.</p>
<p>O presidente da Câmara explicou que a decisão de cassar os mandatos pela Mesa Diretora, sem votação em plenário, foi tomada para evitar novos episódios de conflito e estresse institucional, como o vivido recentemente com Carla Zambelli. A medida foi liderada pelos líderes partidários e membros da Mesa, que optaram por uma solução administrativa para garantir a estabilidade política na Casa. A estratégia visa impedir que casos semelhantes causem tumulto no Legislativo e atrapalhem o andamento dos trabalhos. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Além das cassações, Hugo Motta defendeu a tramitação do chamado PL da Dosimetria, proposta que pode reduzir penas de condenados por atos golpistas, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro. Ele A proposta foi aprovada no Senado e enviada para sanção presidencial, com expectativa de que o presidente Lula decida sobre o veto. O presidente da Câmara.</p>
<p>O que observar agora é a reação do presidente da República em relação ao PL da Dosimetria e as consequências das cassações para o cenário político na Câmara, especialmente em relação às articulações internas e ao equilíbrio entre os poderes. O andamento do pedido de extradição de Ramagem e o impacto das decisões da Mesa Diretora no funcionamento do Legislativo também serão pontos centrais para acompanhar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PF apreende R$ 400 mil em operação contra deputados do PL]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/sostenes-diz-que-nao-tem-nada-a-temer-apos-ser-alvo-de-operacao-da-pf.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:22:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/sostenes-diz-que-nao-tem-nada-a-temer-apos-ser-alvo-de-operacao-da-pf.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal apreendeu cerca de R$ 400 mil em espécie em um endereço ligado ao deputado Sóstenes Cavalcante (PL-RJ) durante a Operação Galho Fraco. A ação investiga suspeitas de uso irregular de cotas parlamentares e lavagem de dinheiro envolvendo parlamentares do PL, o que pode impactar a atuação dos deputados e o andamento das investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal apreendeu cerca de R$ 400 mil em espécie em um endereço ligado ao deputado Sóstenes Cavalcante (PL-RJ) durante a Operação Galho Fraco. A ação investiga suspeitas de uso irregular de cotas parlamentares e lavagem de dinheiro envolvendo parlamentares do PL, o que pode impactar a atuação dos deputados e o andamento das investigações.</p>
<p>A apreensão do dinheiro ocorreu em um flat em Brasília ligado a Sóstenes Cavalcante, onde o valor estava guardado em um saco preto dentro de um armário. O deputado s futuros. Essa justificativa surge em meio à investigação que também envolve o deputado Carlos Jordy, ambos do PL do Rio de Janeiro.</p>
<p>A Operação Galho Fraco, autorizada pelo ministro Flávio Dino, mira indícios de que os deputados teriam utilizado as cotas parlamentares para despesas inexistentes e irregulares. As cotas são recursos públicos destinados a custear despesas do mandato, como passagens, hospedagem e contratação de serviços, e são extras ao salário dos parlamentares. A suspeita é que esses recursos foram desviados por meio de servidores comissionados e empresas ligadas aos investigados, o que pode configurar fraude e lavagem de dinheiro. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Entre as práticas investigadas está o uso do método conhecido como 'smurfing', que consiste em fracionar grandes quantias em várias pequenas operações para evitar a fiscalização financeira. Conversas captadas pela Polícia Federal indicam pagamentos 'por fora' relacionados aos investigados, reforçando a suspeita de irregularidades na aplicação dos recursos públicos. A decisão judicial destaca que as empresas citadas podem estar sendo usadas para conferir falsa aparência de legalidade às operações financeiras.</p>
<p>Sóstenes Cavalcante negou irregularidades e classificou a investigação como perseguição política, afirmando que o dinheiro apreendido é lícito e que não há contratos ilícitos ou lavagem de dinheiro. Ele também esclareceu que o uso do carro no Rio de Janeiro está dentro do previsto pela cota parlamentar. Já Carlos Jordy Ambos os deputados enfrentam questionamentos que podem afetar sua atuação no Congresso.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das investigações em relação às suspeitas de desvio de recursos das cotas parlamentares e lavagem de dinheiro, além das possíveis consequências políticas para os deputados envolvidos. O aprofundamento das apurações poderá revelar outros vínculos e práticas irregulares, influenciando a percepção pública e o trabalho legislativo dos parlamentares do PL no Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
