<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 16:27:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil monitora cenário político após prisão de Maduro na Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/05/governo-brasileiro-conversou-com-vice-de-maduro-logo-apos-prisao-do-ditador-dizem-interlocutores.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:23:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/05/governo-brasileiro-conversou-com-vice-de-maduro-logo-apos-prisao-do-ditador-dizem-interlocutores.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Após a prisão do presidente Nicolás Maduro em Caracas, o Palácio do Planalto iniciou uma força-tarefa para analisar os desdobramentos na política venezuelana. A atuação brasileira foca em avaliar o papel da presidente interina Delcy Rodríguez e as possíveis transições políticas no país, especialmente diante da nova legislatura da Assembleia Nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após a prisão do presidente Nicolás Maduro em Caracas, o Palácio do Planalto iniciou uma força-tarefa para analisar os desdobramentos na política venezuelana. A atuação brasileira foca em avaliar o papel da presidente interina Delcy Rodríguez e as possíveis transições políticas no país, especialmente diante da nova legislatura da Assembleia Nacional.</p>
<p>Horas após a captura de Nicolás Maduro durante um ataque americano em Caracas, o governo brasileiro mobilizou uma equipe liderada pelo embaixador Celso Amorim para acompanhar a situação na Venezuela. Emissários do Planalto mantiveram contato com figuras-chave do país, incluindo Delcy Rodríguez, presidente interina, e Antonio Ecarri Angola, candidato independente nas eleições de 2024. Essa movimentação visa antecipar os próximos passos políticos e entender as negociações que antecederam o ataque americano. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Durante as conversas, integrantes do regime chavista reconheceram que houve negociações entre Delcy Rodríguez e o governo dos Estados Unidos antes da ação militar. Apesar disso, não houve acordo final, o que levou os americanos a avançarem e prenderem Maduro ao perceberem a oportunidade. O governo brasileiro busca avaliar se Delcy Rodríguez representa uma transição pacífica dentro do chavismo, considerando seu papel como interlocutora pragmática no atual contexto político.</p>
<p>Um aspecto relevante das negociações entre Venezuela e Estados Unidos é o compromisso com a ordem constitucional do país, que estaria sendo respeitado até o momento. Após a captura de Maduro, o presidente americano Donald Trump descartou a possibilidade de María Corina Machado, líder da oposição, assumir o poder, ressaltando que ela não teria apoio suficiente para governar. Essa posição reforça a percepção de que os EUA optam por Delcy Rodríguez como representante legítima no processo de transição. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>O governo brasileiro recebeu informações de que grupos moderados da oposição venezuelana veem na presidente interina uma oportunidade para uma transição democrática. Esse cenário poderá ser melhor avaliado com a posse dos 285 deputados eleitos para a nova legislatura da Assembleia Nacional, que ocorreu em Caracas. Entre os parlamentares está Antonio Ecarri Angola, que concorreu nas eleições de 2024 e agora participa do processo legislativo. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>As relações diplomáticas entre Brasil e Venezuela estão tensionadas desde a reeleição de Maduro em julho de 2024, quando o Brasil questionou os resultados eleitorais e solicitou as atas oficiais, que não foram apresentadas pelo regime venezuelano. Além disso, o governo brasileiro atuou contra a entrada da Venezuela no bloco econômico Brics. O que observar agora é como o Brasil continuará acompanhando a evolução política na Venezuela, especialmente o papel de Delcy Rodríguez e os desdobramentos da nova Assembleia Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
