<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 17:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministro Haddad defende corte de juros e amplia fiscalização do BC]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/problema-da-divida-publica-esta-nos-juros-nao-no-deficit-diz-haddad</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda afirmou que o problema da dívida pública não está no déficit, mas nos juros reais elevados. Ele defende redução da taxa Selic e propõe ampliar a fiscalização do Banco Central sobre fundos de investimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda afirmou que o problema da dívida pública não está no déficit, mas nos juros reais elevados. Ele defende redução da taxa Selic e propõe ampliar a fiscalização do Banco Central sobre fundos de investimentos.</p>
<p>Fernando Haddad destacou que o déficit primário foi reduzido em 70% nos últimos dois anos, indicando que o problema da dívida pública está relacionado aos juros reais e não ao excesso de gastos públicos. Ele ressaltou que a meta para o resultado primário deste ano é mais exigente do que nos anos anteriores, mostrando um esforço crescente para controlar as contas públicas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro defendeu que há espaço para reduzir a taxa básica de juros, atualmente em 15%, e elogiou a atuação do presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, especialmente na condução das questões relacionadas ao escândalo do Banco Master, herdado da gestão anterior. Haddad afirmou que Galípolo está lidando com o problema com responsabilidade. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Haddad propôs que o Banco Central amplie seu perímetro regulatório para assumir a fiscalização dos fundos de investimentos, atualmente sob a Comissão de Valores Mobiliários. Questionado sobre o apelido 'Taxad', dado nas redes sociais pelo aumento de tributos, o ministro afirmou que se orgulha de ser lembrado como o único ministro da Fazenda dos últimos 30 anos que taxou offshore, fundos familiares, paraísos fiscais e dividendos. Ele destacou que a taxação dos bancos, apostas e bilionários saiu do papel, fazendo com que grupos que antes não pagavam impostos voltassem a contribuir.</p>
<p>O tema segue em discussão no Executivo para definir mudanças na regulação e possíveis ajustes na política de juros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre e deixa legado na política brasileira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todas-as-tend%C3%AAncias-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu no domingo aos 73 anos, vítima de câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu no domingo aos 73 anos, vítima de câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer.</p>
<p>A morte de Raul Jungmann provocou grande repercussão entre políticos de diversas correntes ideológicas e amigos. Ele atuou como ministro da Reforma Agrária, da Defesa e da Segurança Pública, deixando marcas importantes em cada função que exerceu ao longo de sua carreira.</p>
<p>Diversas autoridades destacaram sua integridade, compromisso e contribuição ao país. O ex-presidente Michel Temer ressaltou sua passagem como ministro e parlamentar, enquanto ministros do Supremo Tribunal Federal elogiaram sua competência e espírito democrático em funções públicas.</p>
<p>Senadores, governadores e membros do partido Cidadania também lamentaram a perda, ressaltando o legado, a seriedade e o diálogo que marcaram sua trajetória. O Instituto Brasileiro de Mineração, presidido por Jungmann, informou sobre o velório restrito a familiares e amigos próximos, realizado em Brasília. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O velório de Raul Jungmann ocorre nesta segunda-feira na capela do Cemitério Campo da Esperança, em Brasília, com cerimônia restrita a parentes e amigos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
