<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 05:26:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo Lula registra maior pagamento histórico de emendas…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/02/governo-lula-paga-r-315-bilhoes-em-emendas-em-2025-maior-valor-da-historia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:00:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/02/governo-lula-paga-r-315-bilhoes-em-emendas-em-2025-maior-valor-da-historia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Em 2025, o governo federal pagou R$ 31,5 bilhões em emendas parlamentares, o maior valor já registrado em um ano no Brasil. Esse aumento reflete mudanças nas regras e pressões do Congresso, impactando diretamente o orçamento e a gestão dos recursos públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 2025, o governo federal pagou R$ 31,5 bilhões em emendas parlamentares, o maior valor já registrado em um ano no Brasil. Esse aumento reflete mudanças nas regras e pressões do Congresso, impactando diretamente o orçamento e a gestão dos recursos públicos.</p>
<p>O montante total pago em emendas parlamentares em 2025 atingiu R$ 31,5 bilhões, dividido entre emendas impositivas e discricionárias. Dentre esses valores, 83,1% correspondem a emendas impositivas, que obrigam o governo a executar os recursos no ano orçamentário. A maior parte dos pagamentos foi destinada a emendas individuais e de bancada, com R$ 19,9 bilhões e R$ 6,3 bilhões, respectivamente. Essa execução recorde evidencia a crescente influência do Legislativo na alocação de recursos públicos, o que tem gerado debates sobre transparência e controle dos gastos.</p>
<p>Apesar do volume elevado de empenhos, apenas 67% das emendas empenhadas foram efetivamente pagas em 2025, totalizando R$ 31,5 bilhões. O restante, cerca de R$ 15,5 bilhões, foi registrado como restos a pagar, recursos comprometidos mas ainda não desembolsados. Esse cenário implica que parte dos investimentos previstos será executada nos anos seguintes, afetando o planejamento fiscal e a programação financeira do governo. A distinção entre empenho, liquidação e pagamento é fundamental para entender o fluxo dos recursos e o impacto no orçamento público. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Nos últimos anos, o Congresso ampliou significativamente o volume de emendas parlamentares, que saltaram de R$ 9 bilhões em 2016 para R$ 48,5 bilhões em 2025. Essa expansão foi marcada por mudanças nas normas, especialmente após o fim das emendas do chamado orçamento secreto em 2022, quando o Supremo Tribunal Federal suspendeu essa prática por falta de transparência. Em resposta, o Legislativo tornou obrigatória a execução das emendas individuais e de bancada, consolidando o papel dessas emendas no orçamento federal e fortalecendo a participação dos parlamentares na destinação dos recursos.</p>
<p>As emendas de comissão, que não são impositivas, tiveram o menor percentual de pagamento em 2025, com 47,4%, embora quase a totalidade delas tenha sido empenhada. O aumento expressivo das emendas de comissão, de R$ 497 milhões em 2020 para R$ 11,2 bilhões em 2025, reflete uma estratégia do Congresso para manter influência sobre os recursos orçamentários, especialmente após o fim do orçamento secreto. Essa modalidade permite maior flexibilidade ao Executivo, que pode bloquear ou cancelar esses repasses.</p>
<p>O que observar agora é a forma como o governo e o Congresso vão lidar com os restos a pagar acumulados e a pressão para manter ou ampliar o volume de emendas no orçamento futuro. A gestão desses recursos influenciará diretamente o equilíbrio fiscal e a capacidade do Executivo de cumprir suas metas financeiras, ao mesmo tempo em que o Legislativo busca ampliar sua influência sobre os investimentos regionais. A dinâmica entre empenho, pagamento e controle das emendas continuará sendo um ponto central nas negociações orçamentárias e no debate sobre transparência e eficiência na aplicação dos recursos públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
