<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 08:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. Para isso, é necessária a aprovação dos Parlamentos dos países envolvidos, o que pode ocorrer já no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. Para isso, é necessária a aprovação dos Parlamentos dos países envolvidos, o que pode ocorrer já no primeiro semestre.</p>
<p>Alckmin explicou que o processo de internalização do acordo exige a aprovação do Parlamento Europeu e dos Congressos dos países do Mercosul, que são Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Ele destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade, reforçando a importância do pacto comercial para o consumidor.</p>
<p>O vice-presidente ressaltou o potencial do acordo para gerar empregos e atrair investimentos, tanto europeus para a região do Mercosul quanto brasileiros para os países da União Europeia. Ele destacou que o pacto fortalece o multilateralismo, em oposição ao isolacionismo, e lembrou que a corrente comercial entre Mercosul e União Europeia foi de US$ 100 bilhões no ano passado.</p>
<p>Alckmin também apontou que a indústria de transformação brasileira exportou US$ 23,6 bilhões para a União Europeia, com crescimento superior à média mundial, e que 30% dos exportadores brasileiros vendem para o continente europeu, representando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores.</p>
<p>Além dos aspectos econômicos, o acordo inclui compromissos para o combate às mudanças climáticas, fortalecendo a sustentabilidade no comércio. O vice-presidente afirmou que o pacto é um ganha-ganha e ressaltou sua relevância diante do cenário geopolítico atual, marcado por instabilidade e conflitos.</p>
<p>O próximo passo é a votação do acordo nos Parlamentos do Mercosul e do Parlamento Europeu para que o pacto possa entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a nova lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada nesta sexta-feira no Diário Oficial da União. A legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a nova lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada nesta sexta-feira no Diário Oficial da União. A legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.</p>
<p>A lei cria a figura do devedor contumaz, definido como aquele que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio. Esses contribuintes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não contam com extinção de punibilidade em crimes tributários caso regularizem os débitos.</p>
<p>Além de coibir a sonegação, a nova legislação institui o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária, conhecido como Sintonia, para beneficiar empresas com bom histórico de pagamento. Também são criados o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado, focados no âmbito aduaneiro.</p>
<p>O objetivo principal da lei é impedir que empresas utilizem brechas legais para se manterem inadimplentes por anos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A medida busca promover maior equidade e responsabilidade no cumprimento das obrigações tributárias. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Acompanhe a implementação dos programas de conformidade e as medidas contra devedores contumazes nas próximas etapas do governo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, após 25 anos de negociações. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou o avanço, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, após 25 anos de negociações. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou o avanço, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente Lula classificou a aprovação como uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre países e blocos econômicos. Ele ressaltou que o acordo representa uma importante sinalização em favor do comércio internacional e destacou sua atuação na finalização do tratado, que foi prioridade durante a presidência brasileira do Mercosul.</p>
<p>O acordo une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto (PIB) de 22,4 trilhões de dólares. Lula definiu o momento como histórico para o multilateralismo, prática que promove a cooperação entre múltiplos países para interesses comuns nas relações internacionais. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que incluem Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. O Paraguai assumiu a presidência rotativa do bloco em dezembro de 2025, e a entrada em vigor do tratado será individual, não dependendo da aprovação simultânea dos parlamentos dos quatro países.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais. O tratado representa um marco nas relações econômicas entre os blocos.</p>
<p>O próximo passo é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e a assinatura formal para que o tratado entre em vigor individualmente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
