<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 19:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[FGTS financiará hospitais filantrópicos até 2030]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-assina-mp-que-libera-fgts-entidades-filantropicas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677391 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Hospitais filantrópicos poderão usar recursos do FGTS para obter financiamentos com juros mais baixos, A iniciativa vale até 2030 e também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos ligadas ao SUS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Hospitais filantrópicos poderão usar recursos do FGTS para obter financiamentos com juros mais baixos, A iniciativa vale até 2030 e também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos ligadas ao SUS.</p>
<p>A medida provisória assinada permite a destinação de parte dos recursos do FGTS para operações de crédito de entidades filantrópicas da saúde. A autorização, que já vigorou entre 2019 e 2022, foi restabelecida por mais quatro anos, com expectativa de destinar cerca de R$ 4 bilhões às instituições em 2026, sem afetar recursos destinados a habitação, saneamento e infraestrutura. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com o uso do FGTS, bancos públicos poderão oferecer financiamentos com juros reduzidos, facilitando a manutenção e ampliação dos serviços prestados ao SUS. O ministro da Saúde destacou que a redução dos encargos financeiros permitirá ampliar cirurgias, atendimentos e aquisição de equipamentos para o sistema público de saúde.</p>
<p>Durante visita às Obras Sociais Irmã Dulce, em Salvador, o governo também assinou ato que amplia atendimentos do programa Agora Tem Especialistas, permitindo compensação de dívidas de prestadores privados com consultas, exames e cirurgias eletivas pelo SUS. Um hospital na Bahia passará a realizar cerca de 150 cirurgias mensais adicionais pelo sistema público.</p>
<p>O Hospital Irmã Dulce foi habilitado para oferecer atendimento especializado em terapia nutricional a pacientes de alta complexidade, recebendo repasse adicional de R$ 2 milhões. Além disso, a Bahia terá aumento permanente de recursos para serviços especializados, com repasse extra de R$ 23 milhões incorporado ao orçamento da Secretaria estadual da Saúde. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A medida provisória passa a vigorar imediatamente e o governo acompanhará a aplicação dos recursos para fortalecer o financiamento da saúde pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
