<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 07:58:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara analisa fim da escala 6x1 e redução da jornada de trabalho]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados encaminhou à Comissão de Constituição e Justiça a proposta de Emenda à Constituição que acaba com a escala 6x1 e limita a jornada de trabalho a 36 horas semanais. A PEC, de autoria da deputada Erika Hilton, prevê entrada em vigor da nova jornada em até 360 dias após sua promulgação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados encaminhou à Comissão de Constituição e Justiça a proposta de Emenda à Constituição que acaba com a escala 6x1 e limita a jornada de trabalho a 36 horas semanais. A PEC, de autoria da deputada Erika Hilton, prevê entrada em vigor da nova jornada em até 360 dias após sua promulgação.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados informou que a proposta de Emenda à Constituição que trata do fim da escala 6x1 foi enviada para análise da Comissão de Constituição e Justiça. Caso seja aprovada na CCJ, a PEC seguirá para uma comissão especial para discussão e votação. A escala 6x1 consiste em seis dias consecutivos de trabalho seguidos de um dia de descanso. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A proposta, que também limita a jornada normal de trabalho a 36 horas semanais, permite a compensação de horários e redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva. Atualmente, a Constituição estabelece jornada de até oito horas diárias e 44 horas semanais. Outra PEC apensada, de teor idêntico, prevê que a nova jornada entre em vigor 10 anos após sua promulgação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente da Câmara afirmou que todos os setores serão ouvidos com equilíbrio e responsabilidade para garantir uma legislação adequada. Ele ressaltou que o avanço tecnológico exige atualização das leis trabalhistas para que o Brasil não fique para trás. A proposta é uma resposta às mudanças nas formas de trabalho e busca modernizar as condições laborais.</p>
<p>A proposta seguirá para análise da Comissão de Constituição e Justiça para avaliação de sua admissibilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisas em saúde e amplia produção de vacinas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. Em evento do Instituto Butantan, ressaltou que a escolha pela cooperação com o país asiático visa o benefício nacional e não exclui os Estados Unidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. Em evento do Instituto Butantan, ressaltou que a escolha pela cooperação com o país asiático visa o benefício nacional e não exclui os Estados Unidos.</p>
<p>O evento em São Paulo marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária de todo o país, utilizando um imunizante 100% nacional desenvolvido pelo Butantan. A vacina foi fruto de mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal. A previsão é proteger 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS). A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina e espera aumentar a produção em 30 vezes por meio de uma parceria estratégica com a China, que inclui a transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines. Lula destacou a importância de combater fake news que desacreditam a vacinação e enfatizou a necessidade de campanhas para convencer a população a retomar a imunização.</p>
<p>O governo federal anunciou um investimento de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar a infraestrutura e a capacidade produtiva de vacinas e insumos biológicos. Os recursos serão destinados ao desenvolvimento de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro, à fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo da vacina DTPa, à produção da vacina contra o Papilomavírus Humano (HPV) e à expansão da produção de soros.</p>
<p>O Instituto Butantan é o maior produtor de vacinas e soros da América Latina e o principal fornecedor de imunobiológicos do Brasil, com uma parceria histórica e estratégica com o Ministério da Saúde na política federal de imunização. Lula reafirmou o compromisso de manter o financiamento para pesquisas no Butantan e em outros institutos do país.</p>
<p>A vacinação contra a dengue será ampliada para o público de 15 a 59 anos, começando pelos mais velhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
