<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 12:26:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PF avança em investigação sobre fraudes no banco Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/07/enquanto-tcu-questiona-liquidacao-do-master-pf-vai-dar-continuidade-as-investigacoes-e-avalia-ter-indicios-concretos-de-fraude-bancaria.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:44:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/07/enquanto-tcu-questiona-liquidacao-do-master-pf-vai-dar-continuidade-as-investigacoes-e-avalia-ter-indicios-concretos-de-fraude-bancaria.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal prossegue com a apuração de fraudes bancárias envolvendo o banco Master, com novos depoimentos previstos para o final de janeiro. A continuidade das investigações ocorre em meio a questionamentos do Tribunal de Contas da União e decisões judiciais no Supremo Tribunal Federal, que impactam a condução do caso e o acesso a documentos essenciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal prossegue com a apuração de fraudes bancárias envolvendo o banco Master, com novos depoimentos previstos para o final de janeiro. A continuidade das investigações ocorre em meio a questionamentos do Tribunal de Contas da União e decisões judiciais no Supremo Tribunal Federal, que impactam a condução do caso e o acesso a documentos essenciais.</p>
<p>A Polícia Federal planeja colher novos depoimentos de diretores do banco Master e do Banco de Brasília no final de janeiro, após uma acareação realizada no Supremo Tribunal Federal entre o dono do banco liquidado, Daniel Vorcaro, e o ex-presidente do BRB, Paulo Henrique Costa. Essa etapa é fundamental para aprofundar a investigação que já conta com indícios concretos de fraudes bancárias, reforçando o avanço da apuração sobre as irregularidades na instituição financeira. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Os investigadores analisam documentos, celulares e computadores apreendidos durante a operação &quot;Compliance Zero&quot;, realizada em 18 de novembro, quando Daniel Vorcaro e outros diretores foram presos e posteriormente liberados com medidas cautelares, como o uso de tornozeleira eletrônica. O exame desses materiais é crucial para reunir provas que sustentem as suspeitas de fraudes e orientar os próximos passos da investigação. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>Enquanto isso, o Tribunal de Contas da União questiona a liquidação do banco Master e determina uma inspeção nos documentos da autoridade monetária relacionados ao caso. O Banco Central recorre dessa decisão, alegando que a inspeção pode ser usada de forma inadequada pela defesa de Daniel Vorcaro no processo que tramita no Supremo Tribunal Federal, o que evidencia o conflito entre órgãos na condução do caso.</p>
<p>A área técnica do Banco Central manifesta preocupação com o uso indevido dos documentos, considerando a inspeção uma medida atípica e fora das competências do Tribunal de Contas da União, Essa controvérsia jurídica adiciona complexidade à investigação, que já enfrenta críticas em razão da decisão do ministro Dias Toffoli de autorizar a acareação antes da coleta de depoimentos iniciais.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar dos depoimentos previstos para o final de janeiro e a continuidade da análise dos materiais apreendidos, que podem fortalecer as provas contra os envolvidos. Além disso, o desenlace do recurso do Banco Central contra a inspeção do TCU e as decisões judiciais no Supremo Tribunal Federal influenciarão diretamente o ritmo e a abrangência das investigações sobre o banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula deve promover mudanças em ministérios até 2026 para…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/07/lula-e-aconselhado-a-aproveitar-saida-de-lewandowski-para-criar-ministerio-da-seguranca-publica.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:31:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/07/lula-e-aconselhado-a-aproveitar-saida-de-lewandowski-para-criar-ministerio-da-seguranca-publica.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça, Ricardo Lewandowski, anunciou que deixará o cargo em janeiro, enquanto o presidente Lula avalia criar o Ministério da Segurança Pública antes do previsto. Essa movimentação busca responder à preocupação crescente da população com a segurança, um ponto sensível para o governo, e ajustar a equipe para as eleições de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça, Ricardo Lewandowski, anunciou que deixará o cargo em janeiro, enquanto o presidente Lula avalia criar o Ministério da Segurança Pública antes do previsto. Essa movimentação busca responder à preocupação crescente da população com a segurança, um ponto sensível para o governo, e ajustar a equipe para as eleições de 2026.</p>
<p>Ricardo Lewandowski comunicou ao presidente Lula sua intenção de deixar o Ministério da Justiça já em janeiro, desejando que a saída ocorra ainda nesta semana. Essa decisão abre espaço para a possível criação do Ministério da Segurança Pública, uma pasta que Lula deseja estabelecer desde que o Congresso aprove a PEC da Segurança, prevista somente para maio. Antecipar essa criação visa ampliar o tempo de atuação do ministério antes da campanha eleitoral e fortalecer a imagem do governo diante da opinião pública. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>O tema da segurança pública está entre as principais preocupações dos brasileiros e representa uma área vulnerável para o governo Lula no cenário eleitoral. A direita tem explorado essa questão com discursos mais rigorosos no combate à violência, conquistando apoio popular. Ao criar o Ministério da Segurança Pública, o governo pretende responder a essa demanda e melhorar sua performance política, em um setor anteriormente ocupado por uma pasta semelhante durante o governo Michel Temer, sob Raul Jungmann.</p>
<p>Além da saída de Lewandowski, o presidente Lula terá que decidir sobre o futuro do Ministério da Fazenda até fevereiro. O atual ministro, Fernando Haddad, deve deixar o cargo, com a sucessão aparentemente definida para o secretário-executivo Dario Durigan. Essa troca é parte de uma reorganização ministerial que visa garantir continuidade administrativa e ajustar a equipe para os desafios econômicos que o governo enfrentará nos próximos anos. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Lula planeja ainda encontros ao longo de janeiro com outros ministros que pretendem concorrer nas eleições deste ano e, portanto, precisam deixar seus cargos até o início de abril. O objetivo é negociar as substituições e assegurar uma transição organizada em diversas pastas, evitando impactos negativos na gestão pública. Essa movimentação indica um esforço do presidente para consolidar sua base governamental diante do calendário eleitoral.</p>
<p>O que observar agora é como a antecipação da criação do Ministério da Segurança Pública influenciará a percepção do eleitorado sobre a capacidade do governo em lidar com a questão da violência. Também será importante acompanhar as definições sobre a equipe econômica, que podem afetar a estabilidade e as políticas do governo até 2026. As trocas ministeriais e o alinhamento político nos próximos meses serão decisivos para o desempenho do governo Lula nas eleições e para a condução das pautas prioritárias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
