<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 10:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre e deixa legado na política brasileira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todas-as-tend%C3%AAncias-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, com mais de 50 anos de carreira política, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer, gerando ampla repercussão entre políticos de diferentes correntes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, com mais de 50 anos de carreira política, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer, gerando ampla repercussão entre políticos de diferentes correntes.</p>
<p>Durante sua longa trajetória, Raul Jungmann destacou-se por sua atuação como ministro da Reforma Agrária, da Defesa e da Segurança Pública. Sua morte provocou manifestações de líderes políticos que ressaltaram sua integridade, dedicação e contribuição para a estabilidade institucional e a consolidação democrática no Brasil.</p>
<p>O ex-presidente Michel Temer destacou a marca deixada por Jungmann em suas passagens pelo governo, enquanto ministros atuais e do Supremo Tribunal Federal reconheceram seu espírito democrático, competência e compromisso com o interesse público. Senadores e governadores também lamentaram a perda, ressaltando o legado e a seriedade do político.</p>
<p>O Cidadania, último partido de Jungmann, divulgou nota oficial destacando a parceria e a contribuição do político mesmo após sua saída formal. O Instituto Brasileiro de Mineração, presidido por Jungmann, informou que o velório ocorre em Brasília, na capela do Cemitério Campo da Esperança, com cerimônia restrita a familiares e amigos próximos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O velório de Raul Jungmann acontece nesta segunda-feira, das 15h30 às 17h, em Brasília, na capela do Cemitério Campo da Esperança, com acesso restrito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
