<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 12:26:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro terá alta após cirurgia e pedido de permanência hospitalar]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/defesa-pede-que-bolsonaro-permaneca-internado-ate-decisao-sobre-prisao-domiciliar.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 11:37:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/defesa-pede-que-bolsonaro-permaneca-internado-ate-decisao-sobre-prisao-domiciliar.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro deve receber alta hospitalar nesta quinta-feira, após passar por cirurgia para hérnia inguinal e procedimentos para controlar crises de soluços. A defesa solicitou ao Supremo Tribunal Federal que ele permaneça internado até decisão sobre prisão domiciliar, destacando a necessidade de acompanhamento médico contínuo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro deve receber alta hospitalar nesta quinta-feira, após passar por cirurgia para hérnia inguinal e procedimentos para controlar crises de soluços. A defesa solicitou ao Supremo Tribunal Federal que ele permaneça internado até decisão sobre prisão domiciliar, destacando a necessidade de acompanhamento médico contínuo.</p>
<p>Bolsonaro está internado desde 24 de dezembro no hospital DF Star, em Brasília, onde realizou cirurgia para hérnia inguinal bilateral autorizada pelo ministro Alexandre de Moraes. A operação ocorreu sem intercorrências no dia seguinte à internação. A alta prevista para esta quinta-feira indica que o procedimento cirúrgico evoluiu. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Após a cirurgia inicial, Bolsonaro passou por procedimentos adicionais para controlar crises de soluços, incluindo bloqueios do nervo frênico realizados nos dias 27 e 29 de dezembro. Na sequência, foi submetido a uma endoscopia que revelou persistência de esofagite e gastrite. Esses tratamentos complementares indicam um quadro clínico ainda em evolução, o que motivou a defesa a pedir a manutenção da internação até a decisão judicial sobre o pedido de prisão domiciliar.</p>
<p>A equipe médica responsável pelo atendimento O cirurgião Cláudio Birolini participou de coletiva de imprensa para informar sobre o estado de saúde de Bolsonaro. A previsão de alta sinaliza que o quadro clínico está estável, apesar das intercorrências pós-operatórias que demandam acompanhamento contínuo.</p>
<p>No pedido enviado ao ministro Alexandre de Moraes, a defesa argumentou que a situação clínica recente e as intercorrências pós-operatórias justificam a permanência temporária no hospital. O acompanhamento médico monitorado é considerado necessário até que a análise judicial sobre o pedido de prisão domiciliar seja concluída. Essa solicitação busca garantir a segurança e o suporte adequados durante o período de recuperação. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>O que observar agora é a decisão do Supremo Tribunal Federal sobre o pedido de prisão domiciliar para Bolsonaro, que influenciará diretamente sua permanência no hospital ou retorno à Superintendência da Polícia Federal. A reavaliação médica marcada para a manhã desta quinta-feira também será determinante para confirmar a alta e o possível deslocamento do ex-presidente. A continuidade do tratamento para esofagite, gastrite e o uso de antidepressivos também são aspectos relevantes a serem acompanhados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
