<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 09:58:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa em Belém devido a um quadro clínico compatível com desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento e acompanhamento médico especializado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa em Belém devido a um quadro clínico compatível com desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento e acompanhamento médico especializado.</p>
<p>O senador deu entrada no hospital para reposição volêmica endovenosa e administração medicamentosa, além da realização de exames complementares. A internação foi indicada para tratar a desidratação apresentada no quadro clínico.</p>
<p>O boletim médico informa que o paciente está lúcido, orientado no tempo e espaço, sem evidência de déficit motor e em estabilidade clínica. Ele permanece sob observação e acompanhamento de uma equipe multiprofissional. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A internação deve durar algumas horas para monitoramento e avaliação contínua do estado de saúde do senador. A equipe médica segue atenta para garantir a recuperação adequada e o bem-estar do paciente. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O senador continuará em observação médica nas próximas horas para avaliação do tratamento e evolução do quadro clínico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a mudança não deve estar relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a mudança não deve estar relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula lembrou que a proposta de mandato para a Suprema Corte estava no programa de campanha do PT em 2018, quando Fernando Haddad concorreu à Presidência. Para ele, é injusto que uma pessoa assuma o cargo jovem e permaneça até os 75 anos, por isso acredita que o mandato pode ser uma alternativa a ser discutida com o Congresso. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente destacou que o julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro foi uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras. Ele ressaltou que nem mesmo a pressão do ex-presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, conseguiu alterar a posição do Supremo, o que considera um valor fundamental para a democracia.</p>
<p>Lula também defendeu critérios rigorosos para a escolha dos novos ministros, baseados no conhecimento jurídico sólido e no cumprimento da Constituição. A declaração ocorre em meio a críticas públicas sobre a condução das investigações das fraudes no Banco Master, tema de destaque recente no STF.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal é composto por 11 ministros indicados pelo presidente da República, submetidos à sabatina no Senado e aprovados em votação. Atualmente, há uma vaga aberta após a aposentadoria antecipada do ministro Luís Roberto Barroso, para a qual Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, aguardando formalização para a sabatina. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação e marcar a sabatina do novo ministro do STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal problema da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a principal preocupação no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal problema da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a principal preocupação no momento.</p>
<p>Lula destacou que a questão central é a possibilidade de fortalecer a democracia na Venezuela para que os oito milhões de venezuelanos que estão fora do país possam retornar. Ele enfatizou a importância do respeito à democracia e da participação ativa da população venezuelana nesse processo.</p>
<p>O presidente brasileiro afirmou que a América do Sul deve ser uma zona de paz, sem conflitos armados, e que o foco deve ser o crescimento econômico e o fortalecimento democrático para melhorar a vida dos latino-americanos. Lula ressaltou que a região não deve continuar sendo uma parte pobre do mundo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em janeiro, Lula conversou com o então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e defendeu que os venezuelanos são os responsáveis por resolver os problemas do país. Ele afirmou que a decisão sobre os rumos da Venezuela deve ser tomada pelo próprio povo venezuelano.</p>
<p>Lula também comentou sobre o convite para participar do Conselho da Paz criado por Trump, que tem a tarefa de reconstruir Gaza. Ele questionou a ausência de representantes palestinos na direção do conselho e criticou o projeto de reconstrução, que considera mais parecido com um resort do que com a reconstrução das casas, hospitais e padarias destruídos.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as discussões sobre a participação do Brasil no Conselho da Paz e os desdobramentos na Venezuela.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada para manter o foco da investigação nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central da comissão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada para manter o foco da investigação nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central da comissão.</p>
<p>A CPMI do INSS tem direcionado suas apurações para o Banco Master, que é investigado por supostas fraudes no mercado financeiro. O presidente da comissão argumentou que o pedido original de quebra de sigilo abrangia todas as operações do banco, o que fugiria do objeto da investigação, que deve se concentrar apenas nos contratos de empréstimos consignados firmados com aposentados e pensionistas.</p>
<p>Durante a sessão, o senador Carlos Vianna destacou que o Judiciário não permite que a CPMI extrapole o tema que justificou sua criação. Ele afirmou que os dados de todas as operações do banco não poderiam ser utilizados no relatório final da comissão, motivo pelo qual solicitou que o requerimento fosse refeito para análise posterior.</p>
<p>Parlamentares defenderam posições divergentes sobre o requerimento. O deputado Marcel Van Hatten defendeu ajustes no texto para viabilizar a quebra de sigilo, enquanto o deputado Paulo Pimenta afirmou que o pedido foi uma manobra para criar uma cortina de fumaça e impedir o avanço nas investigações sobre os responsáveis pelas irregularidades.</p>
<p>Na mesma sessão, o presidente do INSS, Gilberto Waller Júnior, explicou que a instituição decidiu não renovar o contrato com o Banco Master para empréstimos consignados por causa da falta de documentação em 251 mil dos 324 mil contratos existentes. Ele ressaltou que a decisão foi tomada antes da liquidação do banco, devido ao grande número de reclamações dos segurados.</p>
<p>A CPMI do INSS segue com depoimentos e análise dos contratos de empréstimos consignados para aprofundar as investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
