<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 15:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.</p>
<p>O contato entre os presidentes reforça as relações diplomáticas entre Brasil e Panamá, que é um país associado ao Mercosul. O bloco econômico é formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai, e busca ampliar a integração regional.</p>
<p>Durante a visita, Lula e Mulino discutirão temas importantes para fortalecer os laços comerciais e as oportunidades de investimento. A cooperação entre as nações também será abordada para promover o desenvolvimento mútuo na América Latina. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A reunião bilateral entre os presidentes está marcada para ocorrer durante a visita oficial ao Panamá no próximo mês.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações como a Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master como exemplos do avanço no setor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações como a Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master como exemplos do avanço no setor.</p>
<p>Durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, no Palácio do Planalto, o presidente Lula afirmou que o país nunca esteve tão perto de enfrentar a corrupção e o crime organizado. Ele citou a Operação Carbono Oculto, considerada a maior já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, além da ação que bloqueou cinco navios com 250 milhões de litros de gasolina contrabandeada.</p>
<p>Lula também destacou a importância da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) da Segurança Pública, que tramita na Câmara dos Deputados e definirá o papel da União no setor. O presidente explicou que a Constituição de 1988 transferiu a responsabilidade para os estados, mas a União precisa definir sua participação, incluindo a atuação da Polícia Federal, Guarda Nacional e Polícia Rodoviária Federal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente pediu articulação entre os órgãos do Estado e reforçou que o combate ao crime não deve se limitar à repressão nas favelas, mas alcançar os responsáveis por fraudes, sonegação fiscal e enriquecimento ilícito. Ele afirmou que esta é uma das causas do empobrecimento do país e que o Estado brasileiro vai derrotar o crime organizado.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou acreditar na responsabilidade do Congresso para aprovar a PEC da Segurança Pública, apesar da base de apoio limitada do governo. Ele também anunciou que manterá os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará a permanência dos secretários nacionais da pasta com base no mérito dos resultados apresentados.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no combate ao crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne ministros e autoridades para combater crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. A decisão foi elevar essa ação ao status de prioridade do Estado, diante da relevância atual do tema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. A decisão foi elevar essa ação ao status de prioridade do Estado, diante da relevância atual do tema.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, do vice-presidente do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda, Fernando Haddad, do ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington César Lima e Silva, entre outras autoridades. Também participaram o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, o chefe da Receita Federal, Robinson Barreirinhas, o diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Rodrigues, o procurador-geral da República, Paulo Gonet, o ministro da Secretaria de Comunicação Social, Sidônio Palmeira, e o secretário-executivo da Fazenda, Dario Durigan.</p>
<p>A reunião ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para abastecer patrimônio pessoal dos envolvidos. O caso está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolveu um processo de liquidação do Banco Master pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça, Wellington Lima e Silva, afirmou que o tamanho do problema justifica uma conjugação de esforços em grande escala. Ainda nesta quinta-feira, ele deve se reunir novamente com o presidente Lula e o ex-ministro Ricardo Lewandowski para uma cerimônia simbólica de posse no cargo, seguida de entrevista para apresentar as prioridades da sua gestão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça falará à imprensa sobre as prioridades da pasta após a cerimônia de posse nesta quinta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
