<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 19:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões bilaterais em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Entre os encontros, destacou-se o diálogo com o presidente da França, Emmanuel Macron, e o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, com foco em comércio, segurança e acordos internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões bilaterais em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Entre os encontros, destacou-se o diálogo com o presidente da França, Emmanuel Macron, e o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, com foco em comércio, segurança e acordos internacionais.</p>
<p>Na reunião com Emmanuel Macron, Lula abordou o intercâmbio comercial entre Brasil e França, que alcança US$ 10,3 bilhões, valor considerado recorde, mas ainda abaixo do potencial das duas economias. Os presidentes também discutiram a integração transfronteiriça e a cooperação para combater o narcotráfico, o garimpo ilegal e outras formas de crime transnacional na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Durante o encontro, pautas globais como paz, segurança e inteligência artificial foram debatidas. O presidente francês convidou Lula para participar da Cúpula do G7, marcada para 15 e 16 de junho em Evian, na França. Já na conversa com o primeiro-ministro croata, o foco foi a implementação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, com expectativa de entrada em vigor em breve.</p>
<p>Lula e Plenković ressaltaram a importância estratégica do acordo em um contexto de aumento do unilateralismo e protecionismo comercial. O tratado, assinado em janeiro após mais de 20 anos de negociação, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo bens industriais e produtos agrícolas. Apesar da assinatura, a aprovação final depende dos congressos nacionais dos países envolvidos e do Parlamento Europeu, que poderá levar até dois anos para análise no Tribunal de Justiça da União Europeia.</p>
<p>Além disso, Lula conversou com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, sobre os cenários econômicos dos dois países. Ambos concordaram na necessidade de ampliar a corrente comercial e fortalecer a cooperação econômica bilateral. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas das negociações comerciais e a participação do presidente Lula na Cúpula do G7 em junho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi, Índia. Ele ressaltou a importância de uma abordagem multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi, Índia. Ele ressaltou a importância de uma abordagem multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da inteligência artificial um tema estratégico. Ele apontou que toda inovação tecnológica de grande impacto tem um caráter dual, trazendo benefícios e riscos que exigem reflexão ética e política. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente mencionou iniciativas internacionais como a proposta chinesa de criar uma organização para cooperação em inteligência artificial focada em países em desenvolvimento e a Parceria Global em Inteligência Artificial desenvolvida no âmbito do G7. No entanto, afirmou que nenhuma dessas iniciativas substitui a universalidade da ONU para uma governança internacional eficaz. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula ressaltou os impactos positivos da revolução digital e da inteligência artificial na produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Por outro lado, alertou para os riscos como discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além da manipulação de conteúdos falsos que podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente concluiu que o Brasil defende uma governança da inteligência artificial que reconheça a diversidade das trajetórias nacionais e fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A Cúpula em Nova Délhi é o quarto encontro do Processo de Bletchley, série de reuniões intergovernamentais iniciada no Reino Unido em novembro de 2023. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Acompanhe os próximos debates sobre governança da inteligência artificial no Processo de Bletchley, com reuniões previstas para os próximos meses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
