<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 11:05:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Carlos Jordy é alvo de mandado de busca e apreensão na operação Galho Fraco]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/alvo-da-pf-por-desvio-de-cotas-parlamentares-deputado-carlos-jordy-diz-ser-alvo-de-perseguicao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:49:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/alvo-da-pf-por-desvio-de-cotas-parlamentares-deputado-carlos-jordy-diz-ser-alvo-de-perseguicao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Mandados de busca e apreensão foram cumpridos pela Polícia Federal contra o deputado Carlos Jordy e o líder do PL na Câmara, Sóstenes Calvacante, no âmbito da operação Galho Fraco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os mandados foram expedidos pelo ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal, em investigação sobre possível desvio de cotas parlamentares.</p>
<p>A investigação apura o uso de uma empresa de aluguel de veículos que seria de fachada para o desvio de recursos.</p>
<p>O deputado Carlos Jordy divulgou um vídeo nas redes sociais comentando sobre a operação e as alegações feitas contra ele.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Galho Fraco investiga desvio de cota parlamentar envolvendo deputados federais do Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/19/mensagens-de-celulares-e-depoimentos-de-assessores-levaram-pf-ate-sostenes-e-jordy.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:21:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/19/mensagens-de-celulares-e-depoimentos-de-assessores-levaram-pf-ate-sostenes-e-jordy.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou a operação Galho Fraco para apurar desvio de cota parlamentar, com buscas realizadas contra os deputados federais Carlos Jordy e Sóstenes Cavalcante, ambos do PL-RJ.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A operação teve como ponto de partida uma ação realizada há um ano, que mirou assessores dos parlamentares. A partir do material coletado na primeira operação, incluindo mensagens de celular, depoimentos e quebras de sigilo, surgiram indícios contra os deputados.</p>
<p>O esquema investigado envolve agentes públicos e empresários que teriam estabelecido um acordo para desviar recursos públicos provenientes de cotas parlamentares, utilizando contratos falsos com locadoras de veículos.</p>
<p>No ano anterior, o ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal, negou pedidos de busca contra os deputados, com manifestação contrária também da Procuradoria-Geral da República. A autorização para a operação atual foi concedida após a coleta de novo material.</p>
<p>A operação Galho Fraco segue em andamento, com diligências e investigações complementares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza operação Galho Fraco contra desvio de cotas parlamentares]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/pf-faz-operacao-contra-desvio-de-emendas-e-lavagem-de-dinheiro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:13:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/pf-faz-operacao-contra-desvio-de-emendas-e-lavagem-de-dinheiro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou a operação Galho Fraco para investigar um esquema de desvio de recursos públicos provenientes de cotas parlamentares, com mandados de busca e apreensão cumpridos contra deputados do PL-RJ.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A operação Galho Fraco foi deflagrada para aprofundar as investigações sobre o desvio de recursos públicos relacionados a cotas parlamentares, que são valores destinados a cobrir despesas dos mandatos de deputados e senadores.</p>
<p>Mandados de busca e apreensão foram cumpridos contra os deputados Sóstenes Cavalcante e Carlos Jordy, ambos do PL-RJ, em endereços no Distrito Federal e no Rio de Janeiro.</p>
<p>A ação é um desdobramento da operação Rent a Car, realizada em dezembro do ano anterior, e apura crimes como peculato, lavagem de dinheiro e organização criminosa.</p>
<p>Os mandados foram expedidos pelo ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal, e a Polícia Federal cumpriu sete mandados no total.</p>
<p>O deputado Carlos Jordy manifestou-se nas redes sociais classificando a operação como perseguição, mencionando que ocorreu no dia do aniversário de sua filha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza nova fase da Operação Sem Desconto com prisões e buscas envolvendo integrantes do INSS e senador Weverton Rocha]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/fraude-no-inss-pf-mirou-em-senador-dona-de-agencia-de-campanhas-do-pt-e-ex-diretor-sob-bolsonaro-veja-nucleos-do-grupo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/fraude-no-inss-pf-mirou-em-senador-dona-de-agencia-de-campanhas-do-pt-e-ex-diretor-sob-bolsonaro-veja-nucleos-do-grupo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou uma nova etapa da Operação Sem Desconto para investigar desvios em aposentadorias, cumprindo mandados de prisão e busca contra 24 pessoas, incluindo um senador e ex-diretor do INSS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A operação teve como foco suspeitos identificados a partir de materiais apreendidos anteriormente com Antônio Carlos Camilo Antunes, conhecido como Careca do INSS, apontado como principal operador do esquema.</p>
<p>Entre os alvos estão o senador Weverton Rocha, que teve mandado de busca e apreensão autorizado pelo Supremo Tribunal Federal, e ex-assessores ligados a ele, além de uma dona de agência de publicidade e um ex-diretor do INSS.</p>
<p>As investigações indicam que o senador teria recebido recursos desviados por meio de intermediários e mantido relações próximas com outros investigados,</p>
<p>O ex-assessor do senador e secretário-executivo do Ministério da Previdência Social, Adroaldo da Cunha, foi afastado do cargo e teve movimentações financeiras sob suspeita, incluindo depósitos em espécie.</p>
<p>A Procuradoria-Geral da República manifestou-se contrariamente à prisão preventiva do senador, destacando a ausência de comprovação de vínculo direto com as condutas ilícitas ou recebimento de valores.</p>
<p>Os desvios investigados abrangem o período de 2019 a 2024 e podem ter causado prejuízos estimados em bilhões de reais a aposentados e pensionistas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF invalida uso do marco temporal para demarcação de terras indígenas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/stf-invalida-trecho-de-lei-que-fixa-o-marco-temporal-para-demarcacoes-de-terras-indigenas-o-que-acontece-agora.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:00:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/stf-invalida-trecho-de-lei-que-fixa-o-marco-temporal-para-demarcacoes-de-terras-indigenas-o-que-acontece-agora.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal concluiu o julgamento que anulou o critério do marco temporal para a demarcação de áreas indígenas, reafirmando entendimento anterior e determinando prazos para conclusão dos processos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal invalidou o uso do marco temporal, que considera a data de promulgação da Constituição de 1988 como parâmetro para demarcação de terras indígenas. A decisão foi tomada em julgamento no plenário virtual que analisou ações contra a lei aprovada pelo Congresso em 2023.</p>
<p>O marco temporal estabelece que indígenas devem comprovar ocupação da terra na data de 5 de outubro de 1988 para reivindicar direitos sobre o território. A tese é contestada por indígenas, que argumentam que a referência não contempla a diversidade de modos de ocupação, enquanto produtores rurais defendem o critério por considerá-lo objetivo e gerador de segurança jurídica.</p>
<p>Em 2023, o STF já havia decidido pela inconstitucionalidade da aplicação do marco temporal em um caso com repercussão geral. Posteriormente, o Congresso aprovou uma lei que fixava o marco temporal, o que motivou novas ações no Supremo para validar ou anular a norma.</p>
<p>No julgamento recente, a maioria dos ministros acompanhou o relator, ministro Gilmar Mendes, que votou pela anulação do trecho da lei que previa o marco temporal e pela invalidade da restrição à ampliação da demarcação de terras indígenas. Mendes também determinou que a União conclua os processos de demarcação em até dez anos.</p>
<p>Foram considerados constitucionais dispositivos que permitem a permanência do ocupante atual da terra até a indenização e regras sobre impedimento e suspeição de antropólogos. A decisão também validou a participação de estados e municípios no processo de demarcação e medidas de publicidade do procedimento.</p>
<p>Dois ministros manifestaram posicionamento favorável ao marco temporal, mas a maioria rejeitou a tese, consolidando a orientação para os processos futuros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem perdem mandatos na Câmara dos Deputados]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/sem-mandato-e-nos-eua-entenda-situacao-juridica-de-eduardo-bolsonaro-e-alexandre-ramagem.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:00:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/sem-mandato-e-nos-eua-entenda-situacao-juridica-de-eduardo-bolsonaro-e-alexandre-ramagem.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados decidiu pela perda dos mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem, ambos alvos de investigações e processos no Supremo Tribunal Federal (STF).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Eduardo Bolsonaro teve o mandato cassado por excesso de faltas nas sessões deliberativas, Ele está residindo nos Estados Unidos desde março, alegando perseguição política e jurídica no Brasil.</p>
<p>O deputado tornou-se réu em ação penal no STF por tentativa de interferência no julgamento de processo envolvendo seu pai. O processo seguirá em tramitação e poderá resultar em condenação ou absolvição.</p>
<p>Alexandre Ramagem foi condenado pelo STF por participação na tentativa de golpe de Estado em 2022 e está foragido nos Estados Unidos desde setembro. A condenação resultou na suspensão de seus direitos políticos e na perda do cargo na Polícia Federal.</p>
<p>O ministro Alexandre de Moraes determinou o início do processo de extradição de Ramagem, que será analisado pelo Ministério da Justiça e encaminhado pelo Ministério das Relações Exteriores ao governo dos Estados Unidos.</p>
<p>A Câmara incluiu Eduardo Bolsonaro em cadastro de devedores por faltas injustificadas, cobrando uma dívida referente a ausências em sessões antes do afastamento temporário oficializado pelo parlamentar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suplente José Olímpio assume vaga de Eduardo Bolsonaro após cassação na Câmara]]></title>
<link>https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/12/18/saiba-quem-e-missionario-jose-olimpio-deputado-que-assume-vaga-na-camara-apos-cassacao-de-eduardo-bolsonaro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:46:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/12/18/saiba-quem-e-missionario-jose-olimpio-deputado-que-assume-vaga-na-camara-apos-cassacao-de-eduardo-bolsonaro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados cassou o mandato de Eduardo Bolsonaro por excesso de faltas, e o suplente José Olímpio assumirá a vaga do parlamentar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Mesa Diretora da Câmara dos Deputados decidiu pela cassação de Eduardo Bolsonaro (PL-SP) devido ao excesso de faltas nas sessões deliberativas do ano. A medida foi publicada no Diário da Câmara e assinada pelo presidente da Casa e outros membros da Mesa Diretora.</p>
<p>José Olímpio, suplente de Eduardo Bolsonaro, assumirá a vaga. Ele é filiado ao PL, tem 69 anos, é bacharel em direito e já exerceu mandatos como vereador e deputado federal. Olímpio recebeu 61.938 votos nas eleições de 2022 e é o candidato mais votado do partido entre os não eleitos.</p>
<p>A regra para substituição de parlamentares em cargos eletivos pelo sistema proporcional determina que os suplentes são os candidatos mais votados do partido ou coligação após os eleitos. Eduardo Bolsonaro reside nos Estados Unidos desde o início do ano e tentou exercer o mandato à distância, sem sucesso.</p>
<p>A cassação baseia-se na Constituição, que proíbe deputados de faltar a mais de um terço das sessões deliberativas do ano. A análise das faltas foi antecipada pelo presidente da Câmara, que</p>
<p>A perda do mandato não implica inelegibilidade automática, que poderá ser determinada pelo Supremo Tribunal Federal em processo no qual Eduardo Bolsonaro é réu por tentativa de coação de autoridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Antonio Carlos Rodrigues assina cassação de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem na Câmara]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/saiba-quem-e-antonio-carlos-rodrigues-deputado-do-pl-que-assinou-cassacao-de-eduardo-bolsonaro-e-ramagem.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/saiba-quem-e-antonio-carlos-rodrigues-deputado-do-pl-que-assinou-cassacao-de-eduardo-bolsonaro-e-ramagem.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Antonio Carlos Rodrigues, deputado do PL-SP, assinou os documentos de cassação dos mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem pela Mesa Diretora da Câmara dos Deputados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A assinatura ocorreu na ausência do quarto secretário titular da Mesa Diretora, deputado Sergio Souza, e contou também com a participação de outros suplentes e membros da Mesa. A decisão foi tomada pela Mesa Diretora, composta pelo presidente da Câmara, Hugo Motta, vice-presidentes, secretários e suplentes.</p>
<p>Antonio Carlos Rodrigues teve sua expulsão do PL anunciada após elogiar o ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, relator do processo que resultou na condenação de Ramagem e em investigações contra Eduardo Bolsonaro. Posteriormente, o partido reviu a decisão e não efetivou a expulsão, optando por advertência.</p>
<p>Rodrigues é filiado ao PL desde 1999 e é aliado do presidente nacional do partido, Valdemar Costa Neto. O deputado é considerado um político experiente e tem histórico de atuação em cargos públicos no estado de São Paulo, incluindo funções na Assembleia Legislativa e na Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos.</p>
<p>A cassação dos mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem foi formalizada pela Mesa Diretora da Câmara, que inclui membros titulares e suplentes,</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mesa Diretora da Câmara cassa mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/mesa-da-camara-cassa-mandatos-de-eduardo-bolsonaro-e-alexandre-ramagem-veja-perguntas-e-respostas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:32:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/mesa-da-camara-cassa-mandatos-de-eduardo-bolsonaro-e-alexandre-ramagem-veja-perguntas-e-respostas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Mesa Diretora da Câmara dos Deputados cassou os mandatos dos deputados Eduardo Bolsonaro (PL-SP) e Alexandre Ramagem (PL-RJ),]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A decisão foi assinada pelo presidente da Casa, Hugo Motta, e outros quatro membros da Mesa Diretora, oficializando a perda dos mandatos dos parlamentares. Com a cassação, os suplentes Missionário José Olímpio (PL-SP) e Dr. Flávio (PL-RJ) assumirão as vagas correspondentes.</p>
<p>Alexandre Ramagem foi condenado a 16 anos de prisão por participação em uma trama golpista em 2022 e está foragido nos Estados Unidos. A condenação, com trânsito em julgado, motivou a perda do mandato por impossibilidade de comparecimento às sessões da Câmara.</p>
<p>Eduardo Bolsonaro perdeu o mandato por ultrapassar o limite de faltas previsto na Constituição, estando ausente das sessões desde março, período em que reside nos Estados Unidos. A Constituição Federal determina a perda do mandato em caso de ausência em ao menos um terço das sessões legislativas.</p>
<p>As cassações foram realizadas pela Mesa Diretora sem passar pelo plenário, com base no artigo 55 da Constituição Federal. No caso de Ramagem, a decisão considerou a condenação criminal que impede sua participação nas sessões, enquanto no caso de Eduardo Bolsonaro, a ausência reiterada foi o motivo.</p>
<p>Ramagem tem os direitos políticos suspensos em razão da condenação criminal com trânsito em julgado, Eduardo Bolsonaro poderá concorrer nas próximas eleições, pois a perda do mandato não decorreu de condenação criminal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gustavo Feliciano é convidado para Ministério do Turismo após saída de Celso Sabino]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/lula-convida-gustavo-feliciano-para-assumir-ministerio-do-turismo-no-lugar-de-celso-sabino-diz-planalto.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:17:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/lula-convida-gustavo-feliciano-para-assumir-ministerio-do-turismo-no-lugar-de-celso-sabino-diz-planalto.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva convidou Gustavo Feliciano para assumir o Ministério do Turismo, substituindo Celso Sabino, que deixou o cargo após ser expulso do União Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O convite para Gustavo Feliciano, indicado pelo União Brasil, foi formalizado em reunião no Palácio do Planalto, com expectativa de posse para a próxima semana.</p>
<p>Celso Sabino foi expulso do União Brasil por infidelidade partidária ao permanecer no ministério contra a orientação da legenda, que havia decidido pelo desembarque do governo.</p>
<p>A indicação de Feliciano, coordenador das bancadas evangélica e negra na Câmara, foi aprovada pela direção do União Brasil, mesmo após o partido anunciar o afastamento do governo.</p>
<p>A mudança no ministério faz parte de um acordo entre o partido e a ala política do Planalto, com o objetivo de manter a influência do União Brasil em cargos do governo.</p>
<p>Outros ministros ligados ao União Brasil, como Waldez Góes e Frederico Siqueira, permanecem no governo, apesar de não serem filiados ao partido.</p>
<p>A saída de Sabino foi anunciada após reunião ministerial, e ele deve concorrer ao Senado nas próximas eleições.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
