<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 01:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência em 2026. O pacto precisa ser aprovado pelos Parlamentos dos países envolvidos para entrar em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência em 2026. O pacto precisa ser aprovado pelos Parlamentos dos países envolvidos para entrar em vigor.</p>
<p>Alckmin explicou que a internalização do acordo depende da aprovação do Parlamento Europeu e dos Congressos dos países do Mercosul, que incluem Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Ele destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade, ressaltando a importância da votação no Congresso brasileiro no primeiro semestre para acelerar a entrada em vigor do pacto.</p>
<p>O vice-presidente ressaltou o potencial do acordo para gerar empregos e atrair investimentos, tanto europeus para a região do Mercosul quanto brasileiros para os 27 países da União Europeia. Ele enfatizou que o acordo fortalece o multilateralismo em um momento de instabilidade geopolítica, promovendo o comércio com regras claras e sustentabilidade.</p>
<p>Alckmin destacou que a União Europeia é um parceiro comercial fundamental, com uma corrente comercial que somou US$ 100 bilhões no ano passado. A indústria de transformação brasileira exportou US$ 23,6 bilhões para a UE, representando um crescimento de 5,4% do setor. Cerca de 30% dos exportadores brasileiros atuam no continente europeu, empregando mais de três milhões de trabalhadores.</p>
<p>O acordo também inclui compromissos para o combate às mudanças climáticas, promovendo um comércio sustentável e competitivo. A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do pacto por ampla maioria dos países membros, qualificando a decisão como histórica para o crescimento, geração de empregos e proteção dos interesses dos consumidores e empresas europeias.</p>
<p>O próximo passo é a análise e votação do acordo pelos Parlamentos dos países do Mercosul e pelo Parlamento Europeu para sua implementação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece regras contra devedores contumazes, criando mecanismos para combater a inadimplência reiterada e promover a conformidade fiscal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece regras contra devedores contumazes, criando mecanismos para combater a inadimplência reiterada e promover a conformidade fiscal.</p>
<p>A lei estabelece a figura do devedor contumaz, definido como aquele que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio. Esses contribuintes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm a extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que paguem o tributo.</p>
<p>Além de coibir a sonegação, a legislação institui o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária, conhecido como Sintonia, que visa beneficiar empresas com bom histórico de pagamento. Também são criados o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado, focados no âmbito aduaneiro.</p>
<p>O objetivo principal da lei é evitar que empresas usem brechas legais para ficar sem pagar impostos por longos períodos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A medida busca garantir maior justiça fiscal e competitividade no mercado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A próxima etapa é a implementação dos programas de conformidade e o monitoramento dos devedores contumazes pelo governo federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, marcando um avanço significativo nas relações entre os blocos. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, marcando um avanço significativo nas relações entre os blocos. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação internacional.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva classificou a aprovação do acordo como uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre os países e blocos. Ele ressaltou que o acordo traz benefícios para ambos os lados e representa uma forte sinalização em favor do comércio internacional, ressaltando ainda a prioridade que o Brasil deu à conclusão do tratado durante sua presidência do Mercosul.</p>
<p>A negociação do acordo entre Mercosul e União Europeia durou 25 anos e foi considerada um marco histórico para o multilateralismo, prática que promove a cooperação entre múltiplos países. O tratado une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto conjunto de 22,4 trilhões de dólares. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, poderá viajar ao Paraguai para ratificar o acordo com os países-membros do Mercosul, formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Cada país do Mercosul deverá submeter o documento final aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor do acordo será individual, sem necessidade de aprovação simultânea pelos quatro estados.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais. A confirmação da assinatura representa um avanço importante nas relações econômicas entre os continentes.</p>
<p>A próxima etapa será a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e pela União Europeia, com assinatura prevista para ocorrer em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
