<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 20:21:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ramagem é notificado pela Abin para devolver R$ 10 mil pagos a mais]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/alexaxndre-ramagem-processo-adminsitrativo-abin-devolucao-dinheiro-pago-a-mais.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 19:29:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/alexaxndre-ramagem-processo-adminsitrativo-abin-devolucao-dinheiro-pago-a-mais.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Alexandre Ramagem recebeu notificação da Abin para devolver R$ 10 mil pagos a mais durante seu período como diretor-geral da agência. A notificação ocorre em meio a seu processo administrativo e à situação judicial que o mantém fora do país, o que pode dificultar sua resposta ao órgão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alexandre Ramagem recebeu notificação da Abin para devolver R$ 10 mil pagos a mais durante seu período como diretor-geral da agência. A notificação ocorre em meio a seu processo administrativo e à situação judicial que o mantém fora do país, o que pode dificultar sua resposta ao órgão.</p>
<p>A Agência Brasileira de Inteligência (Abin) notificou Alexandre Ramagem sobre um processo administrativo que exige a devolução de R$ 10 mil pagos a mais a ele durante o período em que exerceu o cargo de diretor-geral. A notificação detalha que o valor está relacionado a ajustes necessários nos encargos trabalhistas referentes ao tempo em que Ramagem trabalhou na agência. Esse procedimento administrativo visa corrigir pagamentos que foram identificados como indevidos, o que implica uma revisão financeira interna da Abin. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Ramagem foi nomeado diretor-geral da Abin em 2019 pelo então presidente Jair Bolsonaro e deixou o cargo em março de 2022 para concorrer a deputado federal pelo PL do Rio de Janeiro, cargo para o qual foi eleito com 59.170 votos. Sua saída do cargo e a eleição para o Legislativo marcam uma transição significativa em sua carreira, que agora está envolta em questões judiciais e administrativas, complicando sua situação diante da agência e da Justiça.</p>
<p>O ex-diretor da Abin é considerado foragido, com prisão decretada pelo ministro Alexandre de Moraes, relator do processo no Supremo Tribunal Federal (STF). Em setembro, Ramagem deixou o país e foi para os Estados Unidos após ser condenado a 16 anos de prisão por tentativa de golpe de Estado para manter Bolsonaro no poder após a derrota nas eleições. A condenação resultou na perda do mandato de deputado federal, agravando ainda mais sua condição legal e política.</p>
<p>Na notificação, a Abin informa que Ramagem está &quot;em local incerto e não sabido&quot; e concede prazo de 15 dias para que ele se manifeste, caso deseje. A ausência física do ex-diretor e sua situação judicial dificultam a comunicação e o andamento do processo administrativo, que depende da manifestação dele para avançar. A defesa de Ramagem não respondeu até o momento, o que mantém o caso em aberto. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O que observar agora é como a Abin procederá diante da impossibilidade de contato com Ramagem e qual será o impacto dessa notificação no contexto jurídico e político que envolve o ex-diretor. A resposta ou a ausência dela poderá influenciar os próximos passos da agência para regularizar a situação financeira e administrativa, além de refletir na condução das medidas judiciais relacionadas a Ramagem.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Silvinei Vasques é preso no Paraguai após romper tornozeleira…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/na-fuga-pelo-paraguai-silvinei-apresentou-declaracao-de-que-tinha-cancer-na-cabeca-e-nao-podia-falar.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 19:23:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/na-fuga-pelo-paraguai-silvinei-apresentou-declaracao-de-que-tinha-cancer-na-cabeca-e-nao-podia-falar.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal Silvinei Vasques foi detido no aeroporto de Assunção ao tentar embarcar para El Salvador com uma declaração médica afirmando ter câncer no cérebro. A prisão ocorre após ele romper a tornozeleira eletrônica e fugir do Brasil, onde cumpria pena de 24 anos pela tentativa de golpe de Estado em 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal Silvinei Vasques foi detido no aeroporto de Assunção ao tentar embarcar para El Salvador com uma declaração médica afirmando ter câncer no cérebro. A prisão ocorre após ele romper a tornozeleira eletrônica e fugir do Brasil, onde cumpria pena de 24 anos pela tentativa de golpe de Estado em 2022.</p>
<p>Silvinei Vasques foi preso no aeroporto de Assunção, no Paraguai, enquanto tentava viajar para El Salvador. Ele portava uma declaração em que afirmava ser portador de Glioblastoma Multiforme, um câncer no cérebro de prognóstico grave, e alegava não poder se comunicar verbalmente ou compreender instruções orais. A declaração explicava que a viagem tinha como objetivo o tratamento médico de radiocirurgia, procedimento indicado para prolongar a vida, e que ele estava lúcido e consciente, apesar das limitações comunicativas. O documento indicava que Silvinei possuía autorização médica e medicamentos para a viagem.</p>
<p>A fuga de Silvinei começou na véspera de Natal, quando ele rompeu a tornozeleira eletrônica que monitorava sua prisão domiciliar. Imagens mostram que ele deixou sua residência em São José, Santa Catarina, por volta das 19h22, levando consigo sacolas e itens para um cachorro da raça pitbull. Equipes da Polícia Penal de Santa Catarina e da Polícia Federal foram acionadas para localizá-lo, mas só foram ao local após a identificação do rompimento do equipamento. A ação culminou na prisão do ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal no Paraguai.</p>
<p>Silvinei havia sido condenado a 24 anos de prisão pelo Supremo Tribunal Federal em dezembro, por envolvimento na tentativa de golpe de Estado ocorrida entre 2022 e 2023. A condenação levou à determinação do monitoramento eletrônico, que ele desrespeitou ao fugir do país. A declaração médica apresentada durante a prisão tenta justificar a viagem para El Salvador, onde ele pretendia dar continuidade ao tratamento oncológico. A situação evidencia o esforço do ex-policial para evitar o cumprimento da pena no Brasil. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>A declaração pessoal apresentada detalha o quadro clínico de Silvinei, incluindo tratamentos recentes de radioterapia e quimioterapia realizados em Foz do Iguaçu. O documento ressalta que, apesar dos efeitos colaterais do tratamento, ele se encontrava em condições clínicas para viajar e atender às autoridades, desde que a comunicação fosse feita por escrito. O texto também indica que a data de retorno dependia da realização de exames e possível internação hospitalar, o que não impediu a ação das autoridades paraguaias ao detê-lo em Assunção.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade do processo legal contra Silvinei Vasques, incluindo a análise da validade da declaração médica apresentada e os próximos passos para sua extradição ou cumprimento da pena. A situação também levanta questões sobre os mecanismos de monitoramento e segurança em casos de condenados que tentam fugir do país, além do acompanhamento do tratamento médico alegado pelo ex-diretor. A evolução deste caso terá impacto direto na aplicação da justiça e na fiscalização do cumprimento das sentenças.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
