<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 03:58:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula visita três capitais durante Carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-visitara-recife-salvador-e-rio-de-janeiro-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677941 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma série de visitas a três capitais brasileiras durante o feriado de Carnaval. A agenda inclui participação em eventos tradicionais em Recife, Salvador e Rio de Janeiro, além de um procedimento dermatológico realizado antes das viagens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma série de visitas a três capitais brasileiras durante o feriado de Carnaval. A agenda inclui participação em eventos tradicionais em Recife, Salvador e Rio de Janeiro, além de um procedimento dermatológico realizado antes das viagens.</p>
<p>A primeira parada será no Recife, onde Lula desembarca na noite de sexta-feira, vindo de Brasília. No sábado pela manhã, ele participa do desfile do bloco Galo da Madrugada, que reúne mais de 2 milhões de foliões no centro da cidade. O presidente estará acompanhado pelo prefeito João Campos e pela governadora Raquel Lyra.</p>
<p>Ainda no sábado, Lula segue para Salvador, onde deve assistir ao desfile dos trios elétricos em um camarote oficial do governo do estado. Ele estará ao lado do governador Jerônimo Rodrigues e outros aliados durante o evento carnavalesco.</p>
<p>No domingo, o presidente acompanha o desfile das escolas de samba do grupo especial na Marquês de Sapucaí, no Rio de Janeiro. A Acadêmicos de Niterói, que homenageia a trajetória pública de Lula no samba-enredo, desfila na noite do domingo. O prefeito Eduardo Paes e parlamentares estarão presentes ao lado do presidente.</p>
<p>Após o Carnaval, Lula retorna a Brasília na segunda-feira para passar a noite. Na manhã seguinte, embarca para uma viagem internacional à Índia e Coreia do Sul, que ocorrerá entre os dias 18 e 24 de fevereiro. Na quarta-feira anterior, realizou um procedimento dermatológico para retirada de queratose no couro cabeludo, feito com bisturi elétrico em São Paulo.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Investimentos recordes em aeroportos brasileiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/ministro-celebra-anuncio-de-r-57-bi-para-ampliar-aeroportos-no-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677907 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo anunciou um investimento de R$ 5,7 bilhões para a ampliação e modernização de 11 aeroportos administrados pela Aena, considerada a maior gestora do setor no mundo. O montante é o maior já registrado na história da aviação brasileira em um curto período, com destaque para o aeroporto de Congonhas, que receberá a maior parte dos recursos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo anunciou um investimento de R$ 5,7 bilhões para a ampliação e modernização de 11 aeroportos administrados pela Aena, considerada a maior gestora do setor no mundo. O montante é o maior já registrado na história da aviação brasileira em um curto período, com destaque para o aeroporto de Congonhas, que receberá a maior parte dos recursos.</p>
<p>Os aeroportos contemplados estão localizados em São Paulo, Mato Grosso do Sul, Pará e Minas Gerais, incluindo Congonhas, Campo Grande, Ponta Porã, Corumbá, Santarém, Marabá, Carajás, Altamira, Uberlândia, Uberaba e Montes Claros. Congonhas receberá R$ 2,6 bilhões para obras que ampliam o terminal de passageiros de 40 mil para 135 mil metros quadrados, além da ampliação do pátio de aeronaves e aumento do número de pontes de embarque de 12 para 19.</p>
<p>O plano prevê a modernização dos aeroportos para aumentar a capacidade operacional, elevando o atendimento anual de 29 milhões para mais de 40 milhões de passageiros. A iniciativa também visa melhorar a experiência dos usuários, promover a democratização do transporte aéreo e fortalecer a integração entre capitais e cidades do interior, com foco em tecnologia, segurança operacional e sustentabilidade. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Do total investido, R$ 4,64 bilhões contarão com financiamento do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social. As obras devem gerar cerca de 2,8 mil empregos diretos e indiretos, com a criação de mais de 700 vagas após a conclusão dos trabalhos. As declarações foram feitas durante cerimônia no Palácio do Planalto, com a presença do presidente da República.</p>
<p>O próximo passo é o início das obras de ampliação e modernização nos aeroportos contemplados, com acompanhamento dos investimentos e prazos estabelecidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
