<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 11:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise no Senado. O projeto de lei, iniciativa do governo federal apresentada no final do ano passado, prevê a criação de uma autarquia com estrutura organizacional própria, que poderá abrir campi em outros estados futuramente. A nova universidade terá atividades integradas de ensino, pesquisa e extensão, com formas alternativas de ingresso e políticas de inclusão e cotas.</p>
<p>A instituição contará com bens móveis e imóveis da União para seu funcionamento inicial, além de receitas provenientes de serviços prestados e convênios nacionais e internacionais. Parte da receita de apostas poderá ser destinada pelo Ministério do Esporte para a universidade.</p>
<p>Após autorização orçamentária, a universidade poderá realizar concurso público para ingresso nas carreiras de professor do magistério superior e técnico-administrativo. O reitor temporário será responsável por estabelecer as condições para a escolha do reitor definitivo.</p>
<p>O projeto recebeu críticas e elogios no plenário. Defensores destacaram a necessidade de formação de profissionais qualificados para o esporte brasileiro, enquanto opositores classificaram a iniciativa como eleitoreira e criticaram a falta de recursos no orçamento para a universidade. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto segue para análise e votação no Senado Federal para continuidade do processo legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e será retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e será retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros (PCdoB-PE) suspendeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul) nesta terça-feira. O relatório a ser votado foi apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia (PT-SP). O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, Chinaglia destacou que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis. O documento também prevê salvaguardas e mecanismos para a solução de controvérsias.</p>
<p>O senador Nelsinho Trad (PSD-MS), presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação, ressaltou os impactos econômicos do acordo e o caminho que a proposta seguirá no Congresso Nacional.</p>
<p>A votação do relatório do acordo entre Mercosul e União Europeia está marcada para ser retomada em 24 de fevereiro no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ da Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando em fevereiro, com a expectativa de escolha do novo vice-presidente nas próximas reuniões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando em fevereiro, com a expectativa de escolha do novo vice-presidente nas próximas reuniões.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior para a presidência da CCJ ocorreu após acordo entre lideranças e contou com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O comando das comissões é renovado a cada início de sessão legislativa, com mandato anual para o presidente. A CCJ é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, sendo responsável pela análise da constitucionalidade e técnica legislativa dos projetos.</p>
<p>Uma das principais matérias na pauta da CCJ é a proposta de emenda à Constituição que acaba com a jornada 6x1, encaminhada recentemente pelo presidente da Câmara à comissão. A aprovação da PEC permitirá que trabalhadores formais tenham dois dias de folga semanal, em vez de apenas um, Lomanto destacou a importância de consultar tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta.</p>
<p>Em entrevista após a posse, Lomanto avaliou que 2026 será um ano desafiador devido ao calendário eleitoral. Ele confirmou ter conversado com Hugo Motta, que solicitou prioridade para a análise da PEC da jornada 6x1 na CCJ. O novo presidente ressaltou o compromisso de zelar pelo devido processo legislativo, pela legalidade, técnica jurídica e respeito às instituições e à democracia. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A CCJ deve escolher o novo vice-presidente nas próximas reuniões e iniciar a análise da PEC da jornada 6x1.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da Câmara apoia suspensão de penduricalhos pelo STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, defendeu a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos aos servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional. A medida afeta os Três Poderes e visa fortalecer o debate sobre a reforma administrativa e os benefícios concedidos no serviço público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, defendeu a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos aos servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional. A medida afeta os Três Poderes e visa fortalecer o debate sobre a reforma administrativa e os benefícios concedidos no serviço público.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi acertada e contribui para a discussão que a sociedade espera sobre o tema. Ele ressaltou a importância de manter a coerência na defesa da reforma administrativa, destacando que o debate sobre os penduricalhos é essencial para aprimorar a gestão pública.</p>
<p>O presidente da Câmara também defendeu o reajuste para os servidores da Casa, explicando que o aumento segue os mesmos parâmetros aplicados aos servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União. O percentual aprovado foi de aproximadamente 8%, buscando evitar disparidades nas carreiras e promover justiça entre os servidores públicos.</p>
<p>Motta destacou que o projeto de reajuste aprovado pela Câmara não representa um aumento desordenado, mas sim uma medida criteriosa que agora aguarda análise do presidente da República. Ele enfatizou que a Câmara adotou uma postura responsável diante do tema, afastando interpretações equivocadas sobre o reajuste concedido. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara segue para análise do presidente da República para sanção ou veto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza redução da jornada 6x1 e acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados anunciou que a votação para reduzir a jornada de trabalho na escala 6x1 pode ocorrer em maio. Além disso, a Casa vai priorizar a aprovação do acordo entre Mercosul e União Europeia e as propostas de emenda à Constituição da Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados anunciou que a votação para reduzir a jornada de trabalho na escala 6x1 pode ocorrer em maio. Além disso, a Casa vai priorizar a aprovação do acordo entre Mercosul e União Europeia e as propostas de emenda à Constituição da Segurança Pública.</p>
<p>A redução da jornada de trabalho da escala 6x1 está entre as principais prioridades da Câmara dos Deputados para este ano. Duas propostas estão em discussão: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. O presidente da Câmara destacou que o tema será debatido ouvindo a sociedade e o setor produtivo, com expectativa de votação em maio.</p>
<p>Outro foco da Câmara é a aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul, que precisa ser formalmente aprovado pelo Congresso Nacional. O presidente da Câmara informou que o tratado deve ser analisado por uma comissão mista logo após o Carnaval e, em seguida, levado ao plenário para votação. A aprovação permitirá o início das tratativas com os países europeus, beneficiando setores como o agronegócio.</p>
<p>A pauta da segurança pública também está entre as prioridades legislativas. As propostas de emenda à Constituição relacionadas ao tema devem ser retomadas após o Carnaval. O presidente da Câmara espera que, após aprovação na Comissão Especial, a pauta seja levada ao plenário, ressaltando a urgência do tema para o país.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da votação da redução da jornada 6x1 e a análise do acordo Mercosul-União Europeia no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
