<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 07:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo Lula planeja mudanças em 23 ministérios para eleições de…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2026/01/07/em-ano-eleitoral-mais-de-20-ministros-devem-deixar-o-governo-nos-proximos-meses.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:01:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2026/01/07/em-ano-eleitoral-mais-de-20-ministros-devem-deixar-o-governo-nos-proximos-meses.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal prevê a saída de 23 ministros até abril de 2024 para que possam concorrer nas eleições deste ano, Essas mudanças impactarão diretamente a composição da Esplanada dos Ministérios, exigindo substituições em pastas estratégicas e influenciando a condução das políticas públicas até o pleito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal prevê a saída de 23 ministros até abril de 2024 para que possam concorrer nas eleições deste ano, Essas mudanças impactarão diretamente a composição da Esplanada dos Ministérios, exigindo substituições em pastas estratégicas e influenciando a condução das políticas públicas até o pleito.</p>
<p>O presidente Lula terá que promover alterações no Ministério da Justiça nas próximas semanas após o pedido de saída do ministro Ricardo Lewandowski. Essa mudança é a primeira de uma série que devem ocorrer até o dia 4 de abril, prazo legal para que ministros deixem seus cargos para se candidatarem nas eleições. A saída de Lewandowski abre espaço para ajustes que podem afetar a agenda do ministério durante o período eleitoral.</p>
<p>Além da Justiça, outros 22 ministérios terão seus titulares substituídos, pois seus ocupantes pretendem disputar cargos eletivos. Entre eles, destacam-se nomes como Rui Costa, da Casa Civil, que deve concorrer ao Senado pela Bahia, e Camilo Santana, da Educação, que planeja disputar o governo do Ceará. Essas mudanças implicam na necessidade de reorganização administrativa para garantir a continuidade das ações governamentais nas respectivas áreas. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Alguns ministros avaliam diferentes opções eleitorais, como Fernando Haddad, da Fazenda, que ainda decide entre concorrer ao Senado ou ao governo de São Paulo, e André Fufuca, do Esporte, que também considera disputar vaga no Senado ou governo do Maranhão. Essas definições influenciam o ritmo das transições ministeriais e a estratégia política do governo para manter o alinhamento com as prioridades do Planalto.</p>
<p>Duas exceções à regra são os ministros Guilherme Boulos, da Secretaria-Geral da Presidência, e Alexandre Padilha, da Saúde, ambos deputados federais que anunciaram que permanecerão nos cargos e não participarão das eleições. Essa decisão pode garantir maior estabilidade em pastas consideradas sensíveis durante o período eleitoral, contribuindo para a manutenção da gestão federal em setores essenciais.</p>
<p>O que observar agora é como o governo conduzirá as substituições e manterá a governabilidade diante da saída de quase metade dos ministros, bem como o impacto dessas mudanças na execução das políticas públicas e na articulação política até o pleito. A capacidade de nomear novos titulares e garantir a continuidade administrativa será fundamental para o desempenho do governo no ano eleitoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
