<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 15:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central e PF investigam fraude envolvendo BRB e Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/02/bc-e-pf-ainda-apuram-tamanho-do-prejuizo-do-brb-com-compra-de-carteiras-fraudulentas-do-master.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:24:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/02/bc-e-pf-ainda-apuram-tamanho-do-prejuizo-do-brb-com-compra-de-carteiras-fraudulentas-do-master.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Central e a Polícia Federal investigam possíveis prejuízos ao BRB após venda de carteiras fraudulentas do banco Master. A apuração é fundamental para determinar a extensão do dano financeiro e avaliar medidas legais contra os envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central e a Polícia Federal investigam possíveis prejuízos ao BRB após venda de carteiras fraudulentas do banco Master. A apuração é fundamental para determinar a extensão do dano financeiro e avaliar medidas legais contra os envolvidos.</p>
<p>O Banco Central ordenou a reversão de operações no valor de R$ 12,2 bilhões relacionadas à venda de carteiras de crédito do banco Master para o BRB. No entanto, ainda não está confirmado se todas as operações foram efetivamente desfeitas. Essa incerteza mantém aberta a possibilidade de que o prejuízo ao banco público do Distrito Federal possa ser maior do que inicialmente estimado, o que amplia a complexidade da investigação.</p>
<p>O ex-presidente do BRB, Paulo Henrique Costa, prestou depoimento no Supremo Tribunal Federal no curso das apurações. As autoridades buscam esclarecer se o montante envolvido corresponde ao valor determinado pelo Banco Central ou se existem outras irregularidades que ampliem o impacto financeiro para o banco. A participação de figuras-chave reforça o caráter grave do caso e a necessidade de aprofundar a análise documental e operacional. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Além da verificação do prejuízo, o Banco Central destaca que a fraude ocorreu nas carteiras de crédito examinadas por seus técnicos, o que configura crime contra o sistema financeiro nacional. Mesmo que seja comprovada a ausência de prejuízo direto, a prática ilegal já justifica ações penais e administrativas. Essa dimensão criminal do caso exige coordenação entre órgãos reguladores e policiais para responsabilizar os envolvidos.</p>
<p>Paralelamente, o Banco Central investiga a administradora de recursos Reag, que também foi alvo da Operação Carbono Oculto, relacionada à máfia dos combustíveis e ao PCC. A suspeita envolve o uso de recursos aplicados em fundos de valor duvidoso para simular aportes de capital no banco Master, com o objetivo de manter sua operação. Essa conexão amplia o escopo da investigação, indicando práticas financeiras ilícitas em diferentes frentes.</p>
<p>O que observar agora é o avanço das investigações para confirmação do prejuízo exato ao BRB e a efetiva reversão das operações fraudulentas. Também será crucial acompanhar as medidas legais contra os responsáveis pela fraude e a atuação do Banco Central para garantir a integridade do sistema financeiro nacional diante dessas irregularidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
