<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 20:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia em comemoração aos 90 anos da sua criação. O novo valor do salário mínimo, que passou a valer em 1º de janeiro, é de R$ 1.621, com reajuste de 6,79%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia em comemoração aos 90 anos da sua criação. O novo valor do salário mínimo, que passou a valer em 1º de janeiro, é de R$ 1.621, com reajuste de 6,79%.</p>
<p>Lula destacou que o salário mínimo foi criado para garantir direitos elementares aos trabalhadores, como morar, comer, estudar e o direito de ir e vir. A declaração foi feita durante evento realizado no Rio de Janeiro.</p>
<p>O reajuste do salário mínimo foi calculado com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou 4,18% em 12 meses até novembro, e no crescimento econômico de 3,4% confirmado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O valor anterior era de R$ 1.518, e o novo salário mínimo representa um aumento de R$ 103.</p>
<p>Apesar do crescimento do PIB, o arcabouço fiscal limita o ganho real do salário mínimo a um intervalo entre 0,6% e 2,5%. Com isso, o reajuste final ficou em 6,79%, chegando a R$ 1.621 após arredondamento previsto em lei. O Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos estima que o novo salário mínimo injetará R$ 81,7 bilhões na economia, considerando efeitos sobre renda, consumo e arrecadação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento dos impactos econômicos e sociais do novo salário mínimo ao longo do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.</p>
<p>O contato entre os presidentes reforça a importância das relações entre Brasil e Panamá, país associado ao Mercosul. O bloco econômico é formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai, e busca ampliar a integração regional.</p>
<p>Na reunião bilateral, serão discutidos temas estratégicos para o fortalecimento da parceria comercial e de investimentos. A cooperação entre os países também está na pauta, visando ampliar projetos conjuntos e o desenvolvimento mútuo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações importantes, como a Carbono Oculto e investigações envolvendo o Banco Master, durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações importantes, como a Carbono Oculto e investigações envolvendo o Banco Master, durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública.</p>
<p>Durante o discurso de posse do ministro Wellington Lima e Silva, o presidente enfatizou que o país nunca esteve tão perto de combater efetivamente a corrupção e o crime organizado. Ele citou a Operação Carbono Oculto, a maior já realizada pela Polícia Federal em conjunto com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, além do bloqueio de cinco navios com 250 milhões de litros de gasolina contrabandeada na operação Refit.</p>
<p>Lula também afirmou estar confiante no avanço da Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC definirá o papel da União no setor, atualmente responsabilidade dos estados, e estabelecerá as ações específicas da Polícia Federal, Guarda Nacional e Polícia Rodoviária Federal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente pediu uma articulação entre os órgãos de Estado para enfrentar o crime de forma ampla, destacando que o combate não deve se limitar à repressão em áreas vulneráveis. Ele ressaltou a importância de identificar os responsáveis por sonegação fiscal e enriquecimento ilícito, apontando isso como uma das causas do empobrecimento do país.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou acreditar na responsabilidade do Congresso para aprovar a PEC da Segurança Pública. Ele também anunciou que manterá os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará a permanência dos secretários nacionais da pasta com base em seus resultados.</p>
<p>O ministro Wellington Lima e Silva iniciará reuniões para definir a equipe do ministério e acompanhará a tramitação da PEC da Segurança Pública no Congresso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
