<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 22:26:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Petro discutem situação na Venezuela e condenam uso da força]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/lula-conversa-com-presidente-da-colombia-sobre-situacao-da-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:30:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/lula-conversa-com-presidente-da-colombia-sobre-situacao-da-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o presidente da Colômbia, Gustavo Petro, sobre a crise na Venezuela após ação dos Estados Unidos que retirou o mandatário do poder. A conversa]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o presidente da Colômbia, Gustavo Petro, sobre a crise na Venezuela após ação dos Estados Unidos que retirou o mandatário do poder. A conversa Durante a conversa nesta quinta-feira, Lula e Petro concordaram que a situação na Venezuela deve ser solucionada exclusivamente por meio de negociações pacíficas e do respeito à vontade do povo venezuelano. Essa posição reforça o compromisso dos dois países com a ordem internacional e a soberania nacional, rejeitando intervenções externas que possam agravar o conflito. Essa abordagem sustenta a postura diplomática adotada pelos líderes diante da recente mudança no governo venezuelano.</p>
<p>Os presidentes expressaram grande preocupação com o uso da força contra a Venezuela, considerando que tal ação viola o direito internacional, a Carta das Nações Unidas e a soberania do país sul-americano. Essa condenação implica um posicionamento firme contra intervenções militares e destaca a importância do respeito às normas internacionais para a estabilidade regional. A declaração conjunta reforça a necessidade de evitar novas escaladas de tensão na área. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Além da questão venezuelana, Brasil e Colômbia reafirmaram a intenção de continuar cooperando em prol da paz e da estabilidade na região, especialmente considerando as extensas fronteiras compartilhadas. Essa cooperação é fundamental para lidar com os impactos da crise venezuelana, que inclui o acolhimento de significativos contingentes de migrantes nos últimos anos. O diálogo entre os dois países busca fortalecer a integração e a solidariedade diante dos desafios comuns. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Na semana anterior, o presidente colombiano também manteve contato com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, após troca de críticas entre os líderes. Essa dinâmica evidencia as tensões diplomáticas envolvidas no contexto da Venezuela e a complexidade das relações internacionais na região. A atuação conjunta de Brasil e Colômbia busca apresentar uma alternativa baseada no diálogo e no respeito mútuo.</p>
<p>O que observar agora é como os esforços diplomáticos de Lula e Petro influenciarão a estabilidade na Venezuela e a resposta internacional à crise, especialmente diante da atuação dos Estados Unidos. Também será importante acompanhar a continuidade da cooperação bilateral para enfrentar os desafios humanitários decorrentes do fluxo migratório e as implicações para a segurança regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Influenciadores são alvo de inquérito por posts sobre Banco Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/publicacoes-banco-master-influenciadores-especialista.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:19:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/publicacoes-banco-master-influenciadores-especialista.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal abriu inquérito para investigar propostas feitas a influenciadores para divulgar favorável ao Banco Master e contrário ao Banco Central. A apuração busca esclarecer se houve intenção de prejudicar a imagem da autoridade monetária após a liquidação da instituição financeira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal abriu inquérito para investigar propostas feitas a influenciadores para divulgar favorável ao Banco Master e contrário ao Banco Central. A apuração busca esclarecer se houve intenção de prejudicar a imagem da autoridade monetária após a liquidação da instituição financeira.</p>
<p>A investigação da Polícia Federal ocorre após relatos de influenciadores que receberam ofertas para publicar vídeos questionando a decisão do Banco Central de liquidar o Banco Master. A iniciativa de difundir essa narrativa pode indicar tentativa de influenciar a opinião pública contra a autoridade monetária, o que justifica a abertura do inquérito. Esse contexto revela a complexidade das ações relacionadas à imagem das instituições financeiras e seus desdobramentos legais. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>Especialistas destacam que quem financiou a criação e divulgação desse tipo de poderá ser responsabilizado, sobretudo se ficar comprovado o dolo ou intenção de difamar. A distinção entre expressar opinião e promover difamação é crucial, principalmente em temas sensíveis como o sistema financeiro. Essa responsabilidade reforça a necessidade de transparência nas ações de comunicação que envolvem entidades reguladoras e instituições financeiras.</p>
<p>O Banco Master, alvo da liquidação decretada pelo Banco Central no fim do ano passado, não confirmou envolvimento na contratação dos influenciadores para promover a narrativa contrária à decisão do BC. A ausência de informações oficiais sobre a suposta contratação mantém a investigação em aberto, ampliando a busca por evidências que esclareçam os fatos. A situação evidencia o impacto das ações digitais no cenário político e econômico.</p>
<p>A atuação dos influenciadores nas redes sociais, especialmente ao abordar temas financeiros e regulatórios, está sob análise rigorosa devido à possibilidade de manipulação da opinião pública. O episódio reforça a importância do controle sobre conteúdos patrocinados e a necessidade de mecanismos que assegurem a veracidade e a ética na divulgação de informações. Esse cenário traz à tona o desafio de equilibrar liberdade de expressão e responsabilidade social em ambientes digitais. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>O que observar agora é o andamento do inquérito e a identificação dos responsáveis pelo financiamento das postagens, além da análise das motivações por trás da disseminação da narrativa contra o Banco Central. A investigação pode estabelecer precedentes sobre o uso das redes sociais para influenciar debates públicos relacionados a instituições financeiras e regulatórias, impactando futuras condutas no ambiente digital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
