<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 16:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 será para unir pessoas no mundo atual]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, sediada por Estados Unidos, México e Canadá, será uma ocasião para unir as pessoas em um momento delicado globalmente. Ele destacou a importância do evento para celebrar o futebol e aproximar países, mesmo diante de tensões políticas recentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, sediada por Estados Unidos, México e Canadá, será uma ocasião para unir as pessoas em um momento delicado globalmente. Ele destacou a importância do evento para celebrar o futebol e aproximar países, mesmo diante de tensões políticas recentes.</p>
<p>Gianni Infantino comentou sobre a possibilidade de boicote ao Mundial de 2026 por seleções europeias, motivado pelas ameaças do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, de tomar a Groenlândia. Infantino ressaltou que os eventos de futebol, como o Mundial masculino e feminino, têm como objetivo principal unir pessoas e países, e que as pessoas desejam participar e celebrar o futebol juntos.</p>
<p>Donald Trump anunciou planos de impor tarifas a países europeus que não apoiarem sua intenção de assumir o controle da Groenlândia, justificando a ação como uma questão de segurança nacional dos Estados Unidos. Apesar da oposição do governo francês a essa ideia, a ministra Marina Ferrari afirmou que não há intenção do país de boicotar a Copa do Mundo e defendeu a separação entre esporte e política.</p>
<p>A Copa do Mundo de 2026 será a primeira edição realizada em três países simultaneamente e contará com 48 seleções. O torneio terá início no dia 11 de junho, na Cidade do México, capital do México. Em 2027, o Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa, evento que deve atrair cerca de 3 milhões de torcedores.</p>
<p>Durante reunião com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, Infantino destacou a importância da educação sobre o tema do futebol feminino. O presidente da Confederação Brasileira de Futebol, Samir Xaud, informou que o Brasil pretende candidatar-se para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029, destacando que o país está apto para receber esse evento, embora ainda sejam necessárias negociações e ajustes.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da preparação para a Copa do Mundo de 2026 e os eventos esportivos previstos no Brasil para os próximos anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sugere assento para Palestina em Conselho da Paz de Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. A conversa também abordou questões sobre a Faixa de Gaza, cooperação no combate ao crime organizado e a situação na Venezuela.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. A conversa também abordou questões sobre a Faixa de Gaza, cooperação no combate ao crime organizado e a situação na Venezuela.</p>
<p>Durante a ligação, Lula propôs que o Conselho da Paz se limitasse a discutir os temas relacionados à Faixa de Gaza e que a Palestina tivesse um assento no colegiado presidido por Trump. Apesar de ter sido convidado para integrar o conselho, Lula ainda não respondeu ao convite e chegou a criticar a iniciativa, afirmando que o conselho seria uma nova ONU sob controle dos Estados Unidos.</p>
<p>Na conversa, os presidentes trataram da situação na Venezuela, com Lula ressaltando a importância da paz no continente. O presidente brasileiro também propôs fortalecer a cooperação bilateral no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros, proposta que foi bem recebida por Trump.</p>
<p>Os dois líderes destacaram o crescimento econômico positivo dos Estados Unidos e do Brasil e saudaram o bom relacionamento recente, que resultou na remoção de parte das tarifas sobre produtos brasileiros. Lula e Trump já se encontraram pessoalmente em eventos internacionais, com encontros considerados positivos e que contribuíram para avanços nas relações comerciais. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Foi acordada uma visita de Lula aos Estados Unidos, sem data definida, que deve ocorrer após a viagem do presidente brasileiro à Índia e à Coreia do Sul, prevista para fevereiro. A conversa entre os presidentes teve duração de 50 minutos e reforçou o diálogo em diversas áreas bilaterais e multilaterais.</p>
<p>A visita de Lula aos Estados Unidos será agendada após sua viagem à Índia e à Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
