<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 08:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do diálogo entre as duas principais democracias do Ocidente, afirmando que é fundamental que os chefes de Estado conversem pessoalmente para fortalecer as relações bilaterais. O presidente ressaltou que a viagem ocorrerá no início de março e que o encontro visa discutir as boas relações entre Brasil e Estados Unidos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante sua estada no Panamá, Lula mencionou ter conversado por telefone com Trump na segunda-feira, tratando de temas como a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. O presidente também falou sobre a crise na Venezuela e a presença militar dos Estados Unidos no Caribe, informando que manteve contato com a presidente interina Delcy Rodríguez e que pretende falar novamente com ela.</p>
<p>Lula afirmou que acredita na retomada da normalidade e no fortalecimento do multilateralismo, destacando a importância do crescimento econômico para atender às expectativas da população. Além disso, mencionou diálogos recentes com líderes internacionais, como Emmanuel Macron e Gabriel Boric, reforçando o compromisso com a cooperação global. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O encontro entre Lula e Trump está previsto para o início de março na Casa Branca, dando continuidade ao diálogo bilateral entre Brasil e Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, discursos de ódio e preconceito étnico e religioso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, discursos de ódio e preconceito étnico e religioso.</p>
<p>O genocídio perpetrado pelos nazistas durante a Segunda Guerra Mundial resultou na morte de milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida para lembrar o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas, em 1945.</p>
<p>Em sua mensagem, Lula recordou que em 2004 assinou uma petição junto ao Congresso Judaico Mundial para que a Organização das Nações Unidas estabelecesse oficialmente essa data, o que ocorreu no ano seguinte. Ele ressaltou que este é um momento para homenagear as vítimas, prestar solidariedade às famílias afetadas e defender os direitos humanos, a convivência pacífica e as instituições democráticas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente enfatizou que o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto é fundamental para lembrar os erros do passado e construir um mundo mais justo para as próximas gerações, destacando a importância de combater o autoritarismo e o preconceito em todas as suas formas.</p>
<p>Acompanhe as próximas ações do governo relacionadas à promoção dos direitos humanos e à preservação da memória histórica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode ser aprovado ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no Congresso Nacional ainda neste primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no Congresso Nacional ainda neste primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos destacou a importância da aprovação da medida para proporcionar aos trabalhadores brasileiros mais tempo para lazer e cuidado com a família. Ele afirmou que atua em conjunto com o Ministério do Trabalho e mantém diálogo com o presidente da Câmara para avançar no tema.</p>
<p>A Proposta de Emenda Constitucional nº 8/2025, que prevê o fim da escala 6x1, foi apresentada em fevereiro do ano passado e conta com 226 assinaturas de deputados, incluindo a deputada Erika Hilton, autora da proposta. O ministro ressaltou que a resistência de grandes empresários à mudança não é surpresa.</p>
<p>No final do ano passado, o Palácio do Planalto já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados que atuam na Presidência da República, garantindo a escala máxima de 5x2 para esses funcionários. Essa medida foi destacada como um passo importante para a erradicação da escala 6x1 no país.</p>
<p>O próximo passo é a votação da proposta no Congresso Nacional para avançar na mudança da jornada de trabalho dos brasileiros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
