<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 09:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula passa por cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-lula-faz-cirurgia-de-catarata-e-recebe-alta-hospitalar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676514 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou uma cirurgia de catarata no olho esquerdo nesta sexta-feira, sem intercorrências. Após o procedimento, ele recebeu alta hospitalar e permanecerá na Granja do Torto, em Brasília, com retorno previsto às atividades na segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou uma cirurgia de catarata no olho esquerdo nesta sexta-feira, sem intercorrências. Após o procedimento, ele recebeu alta hospitalar e permanecerá na Granja do Torto, em Brasília, com retorno previsto às atividades na segunda-feira.</p>
<p>O procedimento foi realizado em uma clínica particular da capital federal. Lula ficará na residência oficial da Presidência da República para recuperação e deve retomar sua rotina na próxima segunda-feira. Em 2020, o presidente já havia passado por cirurgia semelhante, mas no olho direito.</p>
<p>A catarata é uma condição que causa a perda da transparência do cristalino, lente natural dos olhos, deixando-o opaco e esbranquiçado. Essa alteração pode ocorrer devido ao envelhecimento ou por fatores como diabetes, uso de corticoides e traumas oculares.</p>
<p>Quem apresenta catarata sente como se enxergasse através de um vidro embaçado, com visão nublada. A cirurgia consiste em substituir a lente natural opaca por uma lente artificial transparente, restabelecendo a clareza visual.</p>
<p>O presidente seguirá em observação na Granja do Torto e deve retornar às suas atividades normais na segunda-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
