<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 04:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, um colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável por Gaza foi anunciado recentemente e terá participação de líderes globais, com Trump na presidência do grupo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, um colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável por Gaza foi anunciado recentemente e terá participação de líderes globais, com Trump na presidência do grupo.</p>
<p>O Conselho da Paz foi idealizado para acompanhar o trabalho do Comitê Nacional para a Administração de Gaza, criado para a reconstrução do território palestino devastado por conflitos recentes. Trump afirmou que Lula terá um papel importante no conselho, mas até o momento o governo brasileiro não confirmou se o convite será aceito. O convite foi recebido pelo Ministério das Relações Exteriores por meio da embaixada do Brasil em Washington.</p>
<p>Além de Lula, outros presidentes, como os da Argentina e do Paraguai, também receberam o convite para integrar o conselho. Líderes da Turquia, Europa e Egito foram convidados, embora nenhum representante palestino tenha sido indicado para os grupos de governança formados. O governo dos EUA anunciou a composição do grupo que governará Gaza, incluindo figuras políticas e tecnocratas de vários países.</p>
<p>Um rascunho do estatuto do conselho indicava uma cobrança de US$ 1 bilhão para garantir assento permanente, valor que foi negado pela Casa Branca. Em meio a essas iniciativas, o presidente Lula criticou o estilo de governança de Trump, destacando seu uso frequente das redes sociais para influenciar a política mundial e afirmando que não permite celulares em seu gabinete. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo brasileiro ainda não informou a decisão sobre o convite para integrar o Conselho da Paz para a reconstrução de Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 moradias do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O empreendimento Junção recebeu investimento de R$ 123,6 milhões do Fundo de Desenvolvimento Social com contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O empreendimento Junção recebeu investimento de R$ 123,6 milhões do Fundo de Desenvolvimento Social com contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O complexo habitacional Junção é formado por seis empreendimentos distintos, incluindo casas e apartamentos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas com infraestrutura urbana adequada, como transporte público, serviços de saúde e educação para atender os novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 unidades beneficiarão 5.104 pessoas e fazem parte da modalidade Entidades do Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite a participação ativa dos beneficiários na organização e execução dos projetos, em parceria com cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na administração e construção das casas, ressaltando que elas realizam um trabalho social importante de mobilização e orientação das famílias, inclusive após a entrega, para garantir a boa convivência e manutenção dos espaços. No caso do empreendimento Junção, cinco cooperativas e entidades foram responsáveis pela organização e execução dos projetos.</p>
<p>O governo federal tem a meta de contratar 3 milhões de habitações em todo o país até o final de 2026, ampliando o acesso à moradia digna para famílias de baixa renda por meio do programa Minha Casa, Minha Vida. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar a execução das metas do programa Minha Casa, Minha Vida até 2026 em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE apresenta propostas para regras das Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de alterações nas regras para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade digital. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões por meio de formulário eletrônico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de alterações nas regras para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade digital. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões por meio de formulário eletrônico.</p>
<p>As propostas incluem mudanças no calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha, critérios para distribuição de recursos eleitorais e a responsabilidade das plataformas digitais na remoção de conteúdos que atacam o processo eleitoral. O vice-presidente do TSE, ministro Nunes Marques, assinou as minutas e sugeriu que as redes sociais retirem publicações com ataques eleitorais mesmo sem decisão judicial, aumentando a responsabilidade das plataformas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>As regras atuais, válidas nas últimas eleições municipais, responsabilizam provedores apenas se descumprirem decisões judiciais. No entanto, as normas sobre o uso de inteligência artificial na campanha permanecem inalteradas, mantendo a proibição do deep fake, que envolve manipulação digital para alterar imagem ou voz de pessoas vivas, falecidas ou fictícias.</p>
<p>Na pré-campanha, foram propostas exceções para o comportamento dos pré-candidatos, como a liberação de lives sem pedidos explícitos de voto ou menção à candidatura. Também estão previstas isenções para críticas à administração pública, mesmo com impulsionamento, desde que não haja elementos ligados à disputa eleitoral. Manifestações espontâneas em ambientes sociais e educacionais também foram liberadas, desde que não financiadas por partidos ou candidatos.</p>
<p>Quanto ao financiamento, os partidos poderão alterar os critérios de distribuição dos recursos até 30 de agosto, desde que justifiquem a mudança e obtenham aprovação da maioria do diretório nacional. Após o prazo para contribuições, o TSE realizará audiências públicas entre os dias 3 e 5 de fevereiro para debater as propostas, com aprovação final prevista até 5 de março. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O próximo passo é a realização de audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro para discutir as propostas antes da aprovação final pelo plenário do TSE.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
