<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 04:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil e EUA avançam em diálogo sobre visita e tarifas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chanceleres-de-brasil-e-eua-conversam-sobre-comercio-e-seguranca</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, conversou por telefone com o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio, para tratar da visita do presidente Lula a Washington em março. A data da viagem ainda não foi divulgada, mas o contato reforça o diálogo bilateral em temas como comércio e segurança regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, conversou por telefone com o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio, para tratar da visita do presidente Lula a Washington em março. A data da viagem ainda não foi divulgada, mas o contato reforça o diálogo bilateral em temas como comércio e segurança regional.</p>
<p>A conversa entre os chanceleres ocorreu em um momento de negociações sobre a taxação de produtos brasileiros pelos Estados Unidos, que impôs uma tarifa de 50% sobre diversos itens em agosto do ano passado. Embora parte dessas tarifas tenha sido suspensa após encontros entre Lula e Trump, produtos como máquinas, móveis e calçados ainda enfrentam taxas extras.</p>
<p>Além das questões comerciais, o diálogo também abordou temas de segurança, como a cooperação no combate ao crime organizado transnacional e a situação na Venezuela. O Brasil defende avanços no congelamento de ativos de organizações criminosas e no intercâmbio de informações financeiras para fortalecer essa cooperação.</p>
<p>O contato direto entre os ministros acontece após uma ligação entre os presidentes Lula e Trump, que discutiram a aproximação comercial e a posição do Brasil em relação à Organização das Nações Unidas. Lula mantém a defesa da ONU como principal órgão de política multilateral, mesmo diante da criação do Conselho da Paz pelos Estados Unidos para a Faixa de Gaza e outros territórios. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lula foi convidado a integrar o Conselho da Paz, mas ainda não respondeu ao convite e já manifestou críticas à proposta. A visita do presidente brasileiro a Washington em março é um dos próximos passos para aprofundar as relações bilaterais e tratar de temas estratégicos para ambos os países.</p>
<p>A visita do presidente Lula a Washington está prevista para março e os detalhes finais da agenda serão definidos nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
