<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 05:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara encaminha PEC para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A proposta de Emenda à Constituição que extingue a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça da Câmara. A PEC, de autoria da deputada Erika Hilton, prevê que a nova jornada entre em vigor 360 dias após sua promulgação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A proposta de Emenda à Constituição que extingue a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça da Câmara. A PEC, de autoria da deputada Erika Hilton, prevê que a nova jornada entre em vigor 360 dias após sua promulgação.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, comunicou o envio da PEC 8/25 à CCJ para análise de admissibilidade. Se aprovada, a proposta seguirá para uma comissão especial. A PEC propõe o fim da escala 6x1, que consiste em seis dias de trabalho seguidos de um dia de descanso, e estabelece uma jornada máxima de 36 horas semanais. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além disso, a proposta faculta a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. Hugo Motta também apensou à PEC outra proposta semelhante do deputado Reginaldo Lopes, que prevê a entrada em vigor da nova jornada dez anos após sua promulgação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Atualmente, a Constituição determina uma carga de trabalho de até oito horas diárias e 44 horas semanais. Hugo Motta ressaltou a importância de ouvir todos os setores com equilíbrio e responsabilidade para garantir uma legislação atualizada, considerando os avanços tecnológicos no mundo.</p>
<p>A próxima etapa será a análise da admissibilidade da PEC pela Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisas em saúde e amplia vacinação contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. Em evento no Instituto Butantan, ele anunciou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde e investimentos de R$ 1,5 bilhão para ampliar a capacidade produtiva do instituto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. Em evento no Instituto Butantan, ele anunciou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde e investimentos de R$ 1,5 bilhão para ampliar a capacidade produtiva do instituto.</p>
<p>Durante o evento em São Paulo, Lula reforçou que o governo está escolhendo o que é melhor para o país ao firmar parceria com a China para produção de vacinas, sem prejudicar relações com os Estados Unidos. O presidente enfatizou que a China vai produzir uma quantidade de vacina que o Brasil ainda não tem condição de fabricar sozinho, justificando o convênio entre os países. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A vacinação contra a dengue começou para 1,2 milhão de profissionais de saúde da atenção primária em todo o país, com o imunizante 100% nacional desenvolvido pelo Butantan após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal. A expansão da vacinação para outros públicos entre 15 e 59 anos, começando pelos mais velhos, está prevista para breve.</p>
<p>O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina e espera ampliar a produção em 30 vezes por meio da transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines, na China. Lula também criticou as fake news que desacreditam a vacinação e defendeu campanhas para convencer a sociedade a retomar o hábito de se vacinar, envolvendo escolas, igrejas e políticos.</p>
<p>Além da estratégia de imunização, o governo federal anunciou investimento de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar infraestrutura e capacidade produtiva. Os recursos serão usados para desenvolvimento de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro, fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo da vacina DTPa, produção da vacina contra HPV e expansão da produção de soros.</p>
<p>O Instituto Butantan segue com a ampliação da produção e o governo prepara a vacinação para novos grupos etários contra a dengue.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
