<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 10:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento e observação médica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento e observação médica.</p>
<p>O senador foi admitido com quadro clínico compatível com desidratação, o que motivou sua internação para reposição volêmica endovenosa, administração medicamentosa e realização de exames complementares. A equipe médica acompanha o caso e monitora sua evolução.</p>
<p>O boletim médico informa que o senador está lúcido, orientado em tempo e espaço, sem evidência de déficit motor e em estabilidade clínica. Ele permanece sob cuidados de uma equipe multiprofissional para garantir sua recuperação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O paciente deve permanecer em observação nas próximas horas para avaliação contínua de seu estado de saúde. A internação visa garantir o tratamento adequado e a recuperação completa do senador. O acompanhamento médico do senador Jader Barbalho continuará nas próximas horas para monitoramento e definição dos próximos passos do tratamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os ministros do Supremo Tribunal Federal deveriam ter mandato, mas ressaltou que essa decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que a proposta não está relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os ministros do Supremo Tribunal Federal deveriam ter mandato, mas ressaltou que essa decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que a proposta não está relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula lembrou que a questão do mandato para a Suprema Corte estava no programa de campanha do PT em 2018, quando Fernando Haddad concorreu à Presidência. Para o presidente, não é justo que um ministro entre aos 35 anos e permaneça até os 75, por isso defende a discussão sobre um mandato limitado para os ministros do STF. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente destacou que o julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro foi uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras. Ele ressaltou que nem a pressão do então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, fez com que o Supremo mudasse sua posição, o que considera um valor importante para a democracia do país.</p>
<p>Lula também defendeu critérios rigorosos para a escolha dos novos ministros, baseados na solidez do conhecimento jurídico e no cumprimento da Constituição. A declaração ocorre em meio a críticas públicas a membros do STF relacionadas às investigações das fraudes no Banco Master.</p>
<p>O STF é composto por 11 ministros indicados pelo presidente da República, submetidos a sabatina e votação no Senado. Atualmente, há uma vaga após a aposentadoria antecipada do ministro Luís Roberto Barroso, e Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para ocupar a cadeira, aguardando o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado aguarda a formalização da indicação para agendar a sabatina do novo ministro do STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela como prioridade]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.</p>
<p>Lula destacou a necessidade de garantir que a democracia na Venezuela seja respeitada e que os venezuelanos possam participar ativamente do processo político. Ele também mencionou a importância de permitir o retorno das cerca de 8 milhões de pessoas que deixaram o país. A prioridade.</p>
<p>O presidente brasileiro reforçou que a América do Sul deve ser uma região de paz, sem conflitos armados ou armas nucleares. Ele afirmou que o foco deve ser o crescimento econômico e o fortalecimento dos processos democráticos para melhorar a vida dos latino-americanos. Lula ressaltou que a América Latina não pode continuar sendo uma parte do mundo marcada pela pobreza. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula comentou sobre uma conversa que teve com o ex-presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, em que defendeu que os venezuelanos são os responsáveis por resolver os problemas do seu país. Ele afirmou que cabe aos próprios venezuelanos determinar os rumos da Venezuela, assumindo a responsabilidade por seu futuro.</p>
<p>O presidente também falou sobre o convite para participar do Conselho da Paz criado por Trump, com o objetivo de reconstruir Gaza. Lula questionou a ausência de representantes palestinos na direção do conselho e criticou o projeto apresentado, que parece mais um resort do que uma reconstrução efetiva. Ele afirmou que o Brasil tem interesse em participar, desde que os palestinos estejam envolvidos nas decisões.</p>
<p>Acompanhe as próximas discussões sobre a participação do Brasil no Conselho da Paz e os desdobramentos na política regional da América do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão ocorreu para manter o foco da comissão apenas nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas realizados pelo banco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão ocorreu para manter o foco da comissão apenas nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas realizados pelo banco.</p>
<p>O requerimento retirado pedia a quebra total do sigilo do Banco Master, o que foi considerado fora do objeto da comissão. A CPMI investiga supostas fraudes relacionadas a contratos de empréstimos consignados firmados entre o banco e aposentados e pensionistas do INSS, totalizando 251 mil contratos com indícios de irregularidades.</p>
<p>O presidente da CPMI argumentou que a quebra de 100% das operações não seria útil para o relatório final e pediu que o requerimento fosse reformulado para análise futura. A comissão também tem direcionado suas investigações para o banqueiro Daniel Vorcaro, que está em prisão domiciliar e deve depor em fevereiro.</p>
<p>Durante a sessão, parlamentares divergiram sobre o requerimento. Um dos autores defendeu ajustes no texto e criticou uma suposta tentativa de blindar a investigação. Outro parlamentar afirmou que o pedido não tinha intenção de ser aprovado, mas sim de criar uma cortina de fumaça para impedir avanços nas investigações.</p>
<p>O líder do governo no Congresso destacou que o acordo de cooperação técnica entre o Banco Master e o INSS foi firmado em 2020, no governo anterior. Na mesma sessão, o presidente do INSS explicou que o contrato com o banco não foi renovado devido à falta de documentos em 251 mil contratos, o que motivou a decisão antes da liquidação do banco.</p>
<p>A CPMI do INSS segue com o depoimento do banqueiro Daniel Vorcaro previsto para o dia 26 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
