<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 13:59:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca postura do Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que o comércio brasileiro com o país é pequeno. Ele destacou ainda que o Brasil não possui litígios internacionais e defende a paz e o multilateralismo em um cenário geopolítico difícil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que o comércio brasileiro com o país é pequeno. Ele destacou ainda que o Brasil não possui litígios internacionais e defende a paz e o multilateralismo em um cenário geopolítico difícil.</p>
<p>Alckmin explicou que os Estados Unidos não desejam que haja comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes. Ele ressaltou que muitos países europeus mantêm exportações para o Irã, enquanto a relação comercial do Brasil com o país é pequena. O ministro também comentou sobre a dificuldade de aplicar uma super tarifação, que precisaria ser imposta a mais de 70 países, incluindo nações europeias.</p>
<p>O ministro lembrou que não houve nenhuma ordem executiva do governo anterior dos Estados Unidos que efetivamente imponha sanções ao Irã. Ele afirmou que espera que tais sanções não sejam aplicadas, pois impostos de exportação têm caráter regulatório e afetariam o comércio mundial. Alckmin destacou que países como a Alemanha mantêm relações comerciais com o Irã e que o Brasil trabalha para evitar que sanções sejam implementadas.</p>
<p>Alckmin afirmou que o Brasil não tem litígios internacionais e ressaltou que a última guerra envolvendo o país ocorreu há mais de um século. Ele afirmou que o Brasil é um país de paz e que sempre atua para promovê-la, destacando que guerras resultam em morte, pobreza e fracasso político. O ministro classificou o atual momento geopolítico como difícil e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido nesse contexto. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro concluiu afirmando que o Brasil pretende promover a paz, fortalecer o multilateralismo e melhorar a vida da população por meio da geração de empregos e aumento da renda. Ele afirmou que esse é o caminho que o país está seguindo para enfrentar os desafios globais.</p>
<p>O ministro Geraldo Alckmin continuará acompanhando as negociações internacionais e a evolução das relações comerciais do Brasil com o Irã.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado neste sábado, O acordo, considerado o maior entre blocos econômicos do mundo, deverá entrar em vigor após aprovação legislativa ainda neste semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado neste sábado, O acordo, considerado o maior entre blocos econômicos do mundo, deverá entrar em vigor após aprovação legislativa ainda neste semestre.</p>
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado. Após a assinatura, o Parlamento Europeu deve aprovar a legislação correspondente, e o Brasil também realizará a aprovação interna para internalizar o acordo. A expectativa é que a lei seja aprovada ainda no primeiro semestre, possibilitando a entrada imediata em vigor do acordo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Alckmin destacou que o acordo envolve 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares, reunindo cinco países do Mercosul — Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia — e 27 países da União Europeia. O acordo prevê a eliminação de tarifas e o estabelecimento de livre comércio com regras, beneficiando tanto as exportações quanto as importações entre os blocos.</p>
<p>O ministro ressaltou que a sociedade ganhará com produtos mais baratos e de melhor qualidade. O comércio exterior é fundamental para a geração de empregos, já que algumas empresas dependem das exportações para se manter. Ele também classificou o acordo como um exemplo mundial de fortalecimento do multilateralismo e do livre comércio, especialmente em um contexto global marcado por instabilidade política, conflitos e protecionismo. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será a aprovação do acordo pelo Parlamento Europeu e pelo Congresso Nacional para que o acordo possa entrar em vigor ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe líderes europeus para acelerar acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro acontece no Palácio Itamaraty e será seguido de uma declaração conjunta à imprensa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro acontece no Palácio Itamaraty e será seguido de uma declaração conjunta à imprensa.</p>
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, que está sendo acelerado, cria uma zona de livre comércio que abrange cerca de 720 milhões de habitantes e soma um Produto Interno Bruto de 22 trilhões de dólares. Após mais de 25 anos de negociações, a cerimônia de ratificação está marcada para sábado, em Assunção, no Paraguai, com a presença dos líderes europeus e ministros de relações exteriores do Mercosul.</p>
<p>Na terça-feira, Lula conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, e ambos concordaram em trabalhar de forma rápida e eficiente para implementar o acordo, visando resultados concretos para as populações envolvidas. A implementação será gradual, com efeitos práticos previstos para ocorrer ao longo de vários anos.</p>
<p>Apesar do apoio de governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas, que criticam possíveis impactos sobre o clima e a concorrência agrícola. Na França, agricultores protestaram com tratores em Paris pela segunda vez em uma semana contra o acordo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo será realizada neste sábado em Assunção, com a presença dos líderes europeus e ministros do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem crise na Venezuela e fortalecem cooperação bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel dos países do BRICS para fortalecer instituições globais, especialmente a ONU e seu Conselho de Segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel dos países do BRICS para fortalecer instituições globais, especialmente a ONU e seu Conselho de Segurança.</p>
<p>A conversa entre os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin abordou a crise na Venezuela, destacando a violação do direito internacional causada pela invasão e sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares estadunidenses. Os dois líderes enfatizaram a importância da soberania estatal e dos interesses nacionais da Venezuela, reforçando abordagens compartilhadas entre Brasil e Rússia.</p>
<p>O Palácio do Planalto informou que os presidentes concordaram em continuar coordenando esforços no âmbito da ONU e do BRICS para reduzir tensões na América Latina e em outras regiões. O Kremlin também destacou que a troca de opiniões focou na situação venezuelana, reafirmando o compromisso conjunto com a governança global e a estabilidade regional. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além da crise venezuelana, os presidentes discutiram a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, que ocorrerá em 5 de fevereiro em Brasília. A reunião visa dinamizar áreas prioritárias como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência, tecnologia, educação e cultura. O presidente Putin comprometeu-se a enviar uma delegação de alto nível para participar presencialmente do encontro. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Ambos os líderes criticaram duramente a ação dos Estados Unidos na Venezuela, classificando-a como um ato de agressão armada e uma afronta à soberania do país. Lula destacou que tais atos representam um precedente perigoso para a comunidade internacional, ameaçando o multilateralismo e promovendo um mundo de violência e instabilidade.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
