<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 08:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona reajustes e reestrutura gratificações do Legislativo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-com-vetos-reajuste-salarial-para-cargos-do-legislativo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678593 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou leis que reajustam salários e reestruturam gratificações dos servidores do Legislativo, mantendo recomposição para 2026. Foram vetados dispositivos que permitiriam pagamentos acima do teto constitucional, garantindo conformidade com a Constituição e a Lei de Responsabilidade Fiscal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou leis que reajustam salários e reestruturam gratificações dos servidores do Legislativo, mantendo recomposição para 2026. Foram vetados dispositivos que permitiriam pagamentos acima do teto constitucional, garantindo conformidade com a Constituição e a Lei de Responsabilidade Fiscal.</p>
<p>As leis sancionadas abrangem a Câmara dos Deputados, o Senado Federal e o Tribunal de Contas da União, com publicações oficiais realizadas em 18 de outubro. A sanção parcial moderniza as carreiras e mantém a recomposição salarial prevista para 2026, ao mesmo tempo em que vetou escalonamentos posteriores ao atual mandato e regras que violavam normas fiscais e constitucionais. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Os vetos eliminaram os chamados penduricalhos, que incluíam aumentos graduais nos salários para os anos de 2027 a 2029, pagamentos retroativos de despesas continuadas e a criação de uma licença compensatória convertível em dinheiro para atividades extras. Também foram rejeitadas regras que previam cálculos semestrais para aposentadorias e pensões. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Foi criada uma nova gratificação de desempenho para servidores efetivos da Câmara e do Senado, que varia de 40% a 100% sobre o maior vencimento básico, substituindo a gratificação anterior e respeitando o teto constitucional. No Tribunal de Contas da União, houve ampliação de cargos, elevação dos níveis de funções de confiança e exigência de nível superior para todos os cargos, reforçando a segurança jurídica das carreiras típicas de Estado.</p>
<p>O próximo passo é a implementação das novas regras e ajustes nas estruturas de remuneração dos servidores do Legislativo a partir de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
