<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 16:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Organizações pedem veto a licença compensatória para servidores do Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/entidades-pedem-veto-criacao-da-licenca-indenizatoria-no-legislativo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677303 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dez organizações da sociedade civil enviaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva um pedido para vetar integralmente dois projetos de lei que criam licença compensatória para servidores da Câmara dos Deputados e do Senado. A licença permitiria que servidores da Câmara tenham até um dia de folga a cada três trabalhados, enquanto no Senado a proporção varia entre um dia a cada dez e um a cada três dias de exercício.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dez organizações da sociedade civil enviaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva um pedido para vetar integralmente dois projetos de lei que criam licença compensatória para servidores da Câmara dos Deputados e do Senado. A licença permitiria que servidores da Câmara tenham até um dia de folga a cada três trabalhados, enquanto no Senado a proporção varia entre um dia a cada dez e um a cada três dias de exercício.</p>
<p>O mecanismo da licença indenizatória, caso seja implementado, concederia aos servidores da Câmara dos Deputados até dez dias de licença por mês, com base na proporção de um dia de folga para cada três dias trabalhados. Para os servidores do Senado, a proporção varia entre um dia de licença a cada dez dias trabalhados e um dia a cada três dias. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Na quinta-feira, o ministro do Supremo Tribunal Federal Flávio Dino publicou decisão que suspende o pagamento de verbas indenizatórias sem previsão expressa em lei. As associações civis que solicitaram o veto argumentam que a sanção da lei representaria um retrocesso, trazendo de volta práticas já abolidas, como a licença-prêmio por assiduidade. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Em 2024, o Judiciário pagou R$ 1,2 bilhão em licença compensatória a 10,7 mil magistrados. A coalizão que pediu o veto é composta por dez entidades, entre elas República. org, Transparência Brasil, Associação Fiquem Sabendo, Centro de Liderança Pública, Livres, Movimento Brasil Competitivo, Movimento Orçamento Bem Gasto, Movimento Pessoas à Frente, Plataforma Justa e Transparência Internacional – Brasil.</p>
<p>O próximo passo será a decisão do presidente Luiz Inácio Lula da Silva sobre os pedidos de veto aos projetos de licença compensatória para servidores do Congresso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo cuidados médicos e exames complementares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo cuidados médicos e exames complementares.</p>
<p>O senador deu entrada no hospital com sintomas compatíveis com desidratação, o que motivou sua internação para reposição volêmica endovenosa e administração medicamentosa. Além disso, foram solicitados exames complementares para avaliação do quadro clínico.</p>
<p>O boletim médico informa que o paciente está lúcido, orientado no tempo e espaço, sem sinais de déficit motor, e apresenta estabilidade clínica. Ele permanece sob acompanhamento de uma equipe multiprofissional para monitoramento contínuo. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O senador deve permanecer em observação médica nas próximas horas para garantir a eficácia do tratamento e a recuperação do quadro de desidratação. O hospital mantém o acompanhamento rigoroso do estado de saúde do paciente. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O senador seguirá em observação médica e a equipe hospitalar continuará monitorando seu estado nas próximas horas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os ministros do Supremo Tribunal Federal devem ter mandato, mas ressaltou que essa decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que a mudança não deve estar relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os ministros do Supremo Tribunal Federal devem ter mandato, mas ressaltou que essa decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que a mudança não deve estar relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula lembrou que a proposta de mandato para os ministros do STF estava no programa de campanha do PT em 2018. O presidente ressaltou que o julgamento da tentativa de golpe foi uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras. Ele destacou que nem mesmo a pressão do ex-presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, conseguiu alterar a posição do Supremo, o que considera um valor importante para a democracia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Lula defendeu critérios rigorosos para a escolha de novos ministros, baseados em conhecimento jurídico sólido e respeito à Constituição. Atualmente, o STF tem uma vaga aberta desde a aposentadoria do ministro Luís Roberto Barroso em outubro do ano passado.</p>
<p>O presidente indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para a vaga no Supremo. O Senado ainda aguarda o envio da mensagem presidencial que formaliza a indicação para iniciar a sabatina. Recentemente, o presidente do STF, Edson Fachin, anunciou a criação de um Código de Ética para os magistrados, com relatoria da ministra Cármen Lúcia.</p>
<p>O Senado aguarda a formalização da indicação para marcar a sabatina do novo ministro do STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele destacou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação principal no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele destacou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação principal no momento.</p>
<p>Lula ressaltou a importância de garantir a participação ativa da população venezuelana e a possibilidade de retorno das 8 milhões de pessoas que deixaram o país. O presidente brasileiro enfatizou que o foco deve estar no respeito à democracia e na reconstrução das condições para o desenvolvimento social e econômico na Venezuela.</p>
<p>O presidente também afirmou que a América do Sul deve permanecer uma zona de paz, sem conflitos armados, e que a região busca crescimento econômico e fortalecimento democrático. Lula destacou que a América Latina não pode continuar a ser uma das partes mais pobres do mundo e que o diálogo é fundamental para a estabilidade regional. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em relação ao convite para participar do Conselho da Paz criado pelos Estados Unidos para reconstruir Gaza, Lula questionou a ausência de representantes palestinos na direção do conselho. Ele criticou a proposta apresentada, que considerou mais voltada para um resort do que para a reconstrução efetiva da região, e afirmou que a participação dos palestinos é essencial para que o conselho seja legítimo.</p>
<p>O presidente Lula aguarda definição sobre a participação do Brasil no Conselho da Paz e acompanha os desdobramentos na Venezuela.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master, investigado por supostas fraudes. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas realizados pelo banco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master, investigado por supostas fraudes. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas realizados pelo banco.</p>
<p>A CPMI do INSS tem concentrado suas investigações nos contratos de empréstimos consignados firmados entre o Banco Master e aposentados e pensionistas, totalizando 251 mil contratos com indícios de irregularidades. O requerimento que pedia a quebra total dos sigilos do banco foi considerado fora do escopo da comissão pelo presidente Carlos Vianna, que pediu que o pedido fosse reformulado para análise futura.</p>
<p>Durante a sessão, Vianna destacou que o Judiciário não permite que a CPMI ultrapasse o tema original que motivou sua criação, que é investigar os empréstimos consignados. O senador também argumentou que a quebra de sigilo total não seria útil para o relatório final da comissão, pois dados fora do objeto principal não poderiam ser usados.</p>
<p>O deputado Marcel Van Hatten defendeu a necessidade de ajustar o requerimento antes da votação e criticou o que chamou de tentativa de blindar a investigação contra o Banco Master. Por outro lado, o deputado Paulo Pimenta afirmou que o pedido de quebra de sigilo foi apresentado para criar uma cortina de fumaça, desviando o foco da investigação dos mandantes das fraudes.</p>
<p>Na mesma sessão, o presidente do INSS, Gilberto Waller Júnior, explicou que o contrato do Banco Master para empréstimos consignados não foi renovado porque 251 mil dos 324 mil contratos não tinham os documentos exigidos. A decisão de não renovar o acordo foi tomada em setembro de 2020, antes da liquidação do banco.</p>
<p>A CPMI do INSS deve analisar o novo requerimento de quebra de sigilo após a reformulação do pedido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
