<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 13:27:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia veto a projeto de redução de penas em evento sobre 8…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/08/diante-da-ausencia-de-alcolumbre-e-motta-de-no-planalto-lula-vai-anunciar-hoje-veto-ao-projeto-de-reducao-de-penas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:01:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/08/diante-da-ausencia-de-alcolumbre-e-motta-de-no-planalto-lula-vai-anunciar-hoje-veto-ao-projeto-de-reducao-de-penas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou o veto ao projeto que propunha redução de penas para condenados na ação penal relacionada ao golpe de 8 de janeiro de 2023. A decisão foi comunicada durante evento em defesa da democracia, marcado pela ausência dos presidentes do Senado e da Câmara, que quiseram deixar Lula à vontade para o anúncio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou o veto ao projeto que propunha redução de penas para condenados na ação penal relacionada ao golpe de 8 de janeiro de 2023. A decisão foi comunicada durante evento em defesa da democracia, marcado pela ausência dos presidentes do Senado e da Câmara, que quiseram deixar Lula à vontade para o anúncio.</p>
<p>Os presidentes do Senado, Davi Alcolumbre, e da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, optaram por não comparecer ao evento promovido pelo governo em memória dos ataques de 8 de janeiro de 2023. A ausência foi uma forma de permitir que o presidente Lula realizasse o anúncio do veto ao projeto de redução de penas para os condenados na ação penal do golpe sem interferências. Essa decisão reforça o posicionamento do governo contra benefícios legais para envolvidos na tentativa de golpe, destacando a seriedade do tema no cenário político atual.</p>
<p>O veto ao projeto foi confirmado pelos ministros da Casa Civil e das Relações Institucionais durante o evento, que também serviu para reafirmar a defesa da democracia e o repúdio aos atos golpistas. O presidente Lula tinha até o dia 12 de janeiro para sancionar ou vetar a proposta, e a escolha de anunciar o veto em 8 de janeiro reforça a mensagem de que o país não pode conceder vantagens a quem tentou desestabilizar o regime democrático. Essa postura reforça o compromisso do governo com a manutenção da ordem constitucional. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>Além do veto, o evento teve um momento dedicado à defesa da soberania nacional, especialmente no contexto da crise na Venezuela e das recentes ações dos Estados Unidos contra o país vizinho. O discurso de Lula Essa abordagem reforça um posicionamento nacionalista e de respeito à soberania regional, buscando distanciar o Brasil de alinhamentos que possam prejudicar sua imagem internacional.</p>
<p>A estratégia do governo em usar o discurso de defesa da soberania nacional já havia sido eficaz durante o período conhecido como tarifaço, e a expectativa é que continue gerando resultados positivos diante da crise venezuelana. A fala de Lula busca consolidar uma narrativa de defesa da democracia e da soberania, em contraponto às posições da oposição, que tenta associar o presidente brasileiro a líderes estrangeiros controversos. Essa dinâmica política evidencia a complexidade dos debates internos e externos que envolvem o governo.</p>
<p>O que observar agora é como o veto anunciado impactará as relações entre o Executivo e o Legislativo, especialmente diante da ausência dos presidentes do Senado e da Câmara no evento. Também será importante acompanhar os desdobramentos do discurso nacionalista do presidente Lula em relação à crise na Venezuela e as reações políticas internas ao posicionamento firme contra benefícios a condenados por tentativa de golpe. Essas ações podem influenciar o clima político nas próximas semanas e a condução das políticas de segurança e soberania.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
