<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 15:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Durante o 14º Encontro Nacional do MST em Salvador, ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, que considera uma tentativa de dominar a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Durante o 14º Encontro Nacional do MST em Salvador, ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, que considera uma tentativa de dominar a ONU.</p>
<p>Lula afirmou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo rasgada e que, em vez de reformar a ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como México, Brasil e países africanos, o presidente dos Estados Unidos propõe criar uma nova organização onde seria o dono. O presidente brasileiro destacou que está conversando com líderes mundiais, como os da China, Rússia, Índia e México, para evitar que o multilateralismo seja destruído e que prevaleça a força das armas e a intolerância.</p>
<p>O presidente também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores. Lula expressou indignação com a falta de respeito à integridade territorial do país e ressaltou que a América do Sul é um território de paz, sem armas nucleares. Ele afirmou que o Brasil não tem preferência por relação com qualquer país, mas não aceitará voltar a ser colônia ou ser mandado por outros.</p>
<p>Lula defendeu a política da paz e do diálogo, rejeitando imposições de qualquer país. Ele afirmou que não deseja guerra armada com os Estados Unidos, Rússia ou outros países, mas sim usar o poder do convencimento, argumentos e narrativas para mostrar que a democracia é imbatível. O presidente concluiu dizendo que o Brasil não quer mais Guerra Fria nem conflitos como os que ocorrem em Gaza. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra reuniu mais de 3 mil trabalhadores de todo o Brasil em Salvador. Durante cinco dias, o movimento debateu temas como reforma agrária, produção de alimentos saudáveis, agroecologia, agricultura familiar e a conjuntura política atual, além do papel do MST diante dos desafios do país.</p>
<p>O presidente Lula segue em diálogo com líderes internacionais para discutir o futuro do multilateralismo e a reforma da ONU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Oposição do DF pede impeachment de Ibaneis Rocha]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado em investigação sobre tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado em investigação sobre tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>Os pedidos foram apresentados pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que acusam o Executivo de riscos ao erário e violação dos princípios da administração pública. Entre as denúncias estão a compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>Ibaneis Rocha negou envolvimento nas operações e afirmou que nunca tratou da negociação BRB-Master com o banqueiro Daniel Vorcaro. Ibaneis confirmou encontros sociais com Vorcaro, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações apontam que o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master em 2025, com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura também a compra de carteiras de crédito de alto risco pelo BRB, avaliando possíveis falhas internas. Ex-executivos das instituições foram intimados a depor no fim de janeiro e início de fevereiro.</p>
<p>O Banco Central determinou que o BRB faça um provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões para cobrir prejuízos relacionados ao caso, cujo rombo estimado chega a R$ 4 bilhões. A liquidação do Banco Master foi decretada em novembro pelo Banco Central, após crise de liquidez. A nova gestão do BRB e uma auditoria independente analisam as transações, mas ainda não divulgaram conclusões oficiais.</p>
<p>O processo de impeachment será analisado pela Câmara Legislativa do Distrito Federal nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa do dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo de desfalque de quase R$ 40 bilhões. Durante cerimônia em Maceió, ressaltou conquistas do programa Minha Casa, Minha Vida e prometeu comparar resultados de seu governo com os anteriores em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo de desfalque de quase R$ 40 bilhões. Durante cerimônia em Maceió, ressaltou conquistas do programa Minha Casa, Minha Vida e prometeu comparar resultados de seu governo com os anteriores em 2026.</p>
<p>Lula afirmou que é inaceitável que o povo pobre seja sacrificado enquanto um cidadão comete um golpe bilionário, referindo-se ao uso do Fundo Garantidor de Crédito para ressarcir credores do Banco Master. Sem citar o nome do banqueiro Daniel Vorcaro, condenou a defesa feita por algumas pessoas, atribuindo isso à falta de vergonha na cara. O presidente destacou que os bancos públicos e privados terão que arcar com os prejuízos causados pelo desfalque.</p>
<p>Durante o evento, o presidente também celebrou os avanços econômicos do país, como a queda da inflação ao menor nível em 27 anos e a geração de cinco milhões de empregos com carteira assinada desde 2023. Lula afirmou que 2026 será um ano de comparação entre seu governo e os de Michel Temer e Jair Bolsonaro, enfatizando a reconstrução do país e os investimentos em infraestrutura, saúde e educação.</p>
<p>Lula alertou para os perigos das fake news, pedindo que as pessoas aprendam a distinguir verdade e mentira para evitar a propagação do ódio. Além disso, fez um apelo para que os homens assumam a responsabilidade no combate à violência contra as mulheres, destacando que a maioria dos casos de feminicídio é cometida por homens. O presidente ressaltou a importância da fraternidade e do respeito nas relações sociais. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Na cerimônia, Lula entregou sete ambulâncias para Alagoas, destinadas à renovação da frota do Samu em diversos municípios, além de 17 Unidades Odontológicas Móveis para ampliar o atendimento em saúde bucal. Ele mencionou o programa Brasil Sorridente, que visa levar atendimento odontológico móvel às populações mais necessitadas, reforçando o compromisso com a saúde pública. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo seguirá monitorando os impactos do caso Banco Master e avançando nas políticas sociais e de saúde no estado de Alagoas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
