<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 14:59:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada e fim da escala 6x1 avançam no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 ganharam destaque no Congresso Nacional neste início de ano. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva colocou o tema entre as prioridades do governo para o semestre, e o debate deve avançar na Câmara dos Deputados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 ganharam destaque no Congresso Nacional neste início de ano. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva colocou o tema entre as prioridades do governo para o semestre, e o debate deve avançar na Câmara dos Deputados.</p>
<p>No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou a Proposta de Emenda à Constituição 148/2015, que prevê o fim da escala 6x1 e a redução gradual da jornada para 36 horas semanais. A proposta está pronta para ser pautada no plenário a qualquer momento, com o senador Paulo Paim, autor da PEC, destacando o momento favorável para aprovação devido à popularidade do tema em ano eleitoral e ao apoio do presidente da República.</p>
<p>Na Câmara, uma subcomissão especial aprovou a redução gradual da jornada para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. Ao todo, sete proposições tramitam no Congresso sobre o assunto, com autores de diferentes espectros ideológicos. O senador Paim ressalta que a redução beneficiaria milhões de trabalhadores, especialmente mulheres, e teria impacto positivo na saúde mental e física dos empregados.</p>
<p>O governo deve enviar ao Congresso um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval. A ministra da Secretaria de Relações Institucionais reuniu autores das propostas para buscar uma estratégia comum de aprovação. Apesar da resistência dos setores empresariais, o debate público está mais favorável à mudança. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O próximo passo será a votação da PEC 148/2015 no plenário do Senado e a análise do projeto de lei do governo na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a elevação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões neste ano. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular investimentos em um segmento considerado estratégico para o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a elevação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões neste ano. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular investimentos em um segmento considerado estratégico para o país.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços comunicou a ampliação do orçamento durante reunião com representantes do setor, sindicalistas e políticos em Brasília. O programa de incentivo fiscal reduz custos de produção por meio da diminuição das alíquotas de tributos federais como Cofins e PIS/Pasep. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos fiscais responde a demandas de lideranças industriais e sindicais, especialmente em regiões como Cubatão, que enfrentam fechamento de fábricas e perda de protagonismo industrial. O prefeito local destacou os impactos negativos para a arrecadação municipal e o mercado de trabalho, classificando a medida como uma vitória.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química considera as medidas emergenciais um passo importante para evitar a desestruturação do setor, mas ressalta a necessidade de outras ações, como a implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química, que garantirá incentivos por cinco anos a partir de 2027. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O vice-presidente também ressaltou que o governo intensifica ações de defesa comercial para proteger a indústria química nacional. O compromisso com os R$ 3 bilhões em incentivos para este ano busca dar um alívio tributário imediato às indústrias do setor.</p>
<p>O governo deve realizar nos próximos dias dois atos para fortalecer a indústria química e garantir a manutenção dos empregos no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado cria subcomissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre o Banco Master, suspeito de fraudes bilionárias no mercado financeiro. O colegiado terá 13 membros e será coordenado pelo senador Renan Calheiros, que classificou o caso como a maior fraude bancária da história do Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre o Banco Master, suspeito de fraudes bilionárias no mercado financeiro. O colegiado terá 13 membros e será coordenado pelo senador Renan Calheiros, que classificou o caso como a maior fraude bancária da história do Brasil.</p>
<p>A nova subcomissão, chamada Comissão do Banco Master, foi criada em meio a pedidos para instalação de comissões parlamentares de inquérito sobre o escândalo envolvendo o banco liderado pelo empresário Daniel Vorcaro. As fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões, Renan Calheiros afirmou que o trabalho da comissão será complementar às CPIs, já que a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente da subcomissão destacou que não haverá retaliação contra nenhum parlamentar, mas que também não haverá omissão caso sejam constatadas responsabilidades. A Lei Complementar 105 de 2001 permite que a comissão proponha a quebra de sigilo ao plenário do Senado, que poderá aprovar as medidas necessárias para a investigação. A comissão pretende questionar o presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, sobre uma reunião que teria ocorrido com o dono do Banco Master.</p>
<p>Renan Calheiros anunciou ainda que a subcomissão vai se reunir com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o caso. O senador criticou a demora do Banco Central para liquidar o banco investigado e ressaltou que o órgão é fundamental para colaborar com as informações sobre o sistema financeiro. A comissão terá um papel importante no acompanhamento das investigações e na fiscalização dos fatos relacionados ao Banco Master. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A subcomissão da Comissão de Assuntos Econômicos seguirá com reuniões e pedidos formais de informações para aprofundar as investigações sobre o Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula lança pacto nacional contra o feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, reforçando a responsabilidade dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra meninas e mulheres no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, reforçando a responsabilidade dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra meninas e mulheres no país.</p>
<p>Durante a cerimônia no Palácio do Planalto, Lula destacou que não basta apenas não ser agressor, é necessário lutar para que as agressões cessem. Ele afirmou que cada homem tem uma missão a cumprir na erradicação da violência contra a mulher, ressaltando a importância da participação masculina nesse processo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O pacto estabelece uma atuação permanente e coordenada entre os Poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, com foco na prevenção da violência contra meninas e mulheres. A iniciativa também envolve o movimento sindical e o ambiente educacional, abrangendo desde creches até universidades, para promover uma nova cultura de respeito e igualdade. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente ressaltou que o ambiente doméstico é onde ocorre grande parte da violência e feminicídio, cometidos por atuais ou ex-companheiros e até por desconhecidos. Ele afirmou que as mulheres estão conquistando cada vez mais espaços de liderança no mercado de trabalho e que o lugar da mulher é onde ela quiser estar.</p>
<p>A primeira-dama Janja da Silva abriu a cerimônia com a leitura de uma história real de agressão contra uma mulher, destacando a importância do apoio masculino às vítimas. Representantes do governo e do Judiciário reforçaram que a mudança deve ir além da legislação, envolvendo transformação cultural e ações concretas para proteger as mulheres.</p>
<p>O pacto seguirá com a implementação das ações coordenadas entre os Três Poderes para fortalecer a prevenção e o combate ao feminicídio no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova licença após prisão e afastamento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão relacionada a vazamento de informações sigilosas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão relacionada a vazamento de informações sigilosas.</p>
<p>Rodrigo Bacellar foi preso em 3 de dezembro durante a Operação Unha e Carne da Polícia Federal. A prisão ocorreu por suspeita de vazamento de informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado estadual Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias, acusado de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho.</p>
<p>Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro. Bacellar ocupava o comando da Casa desde 2023 e chegou a assumir interinamente o cargo de governador na ausência do titular Cláudio Castro. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Cinco dias após a prisão, o plenário da Assembleia Legislativa decidiu pela soltura de Bacellar por 42 votos a 21, O ministro Alexandre de Moraes expediu o mandado de soltura e determinou o uso de tornozeleira eletrônica.</p>
<p>No dia seguinte à soltura, Bacellar pediu licença por dez dias para resolver assuntos particulares, até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. O novo pedido de licença foi apresentado na volta do recesso, válido até 11 de fevereiro, com a presidência da Assembleia sendo ocupada pelo deputado Guilherme Delaroli durante o afastamento.</p>
<p>O pedido de licença de Bacellar será analisado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
