<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 23:59:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova programa Gás do Povo com gratuidade para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-cria-programa-gas-do-povo-texto-vai-sancao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676982 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A MP foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após alterações no texto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A MP foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após alterações no texto.</p>
<p>O programa Gás do Povo visa combater a pobreza energética, facilitando o acesso a energia essencial para cozinhar. O benefício substitui o Auxílio Gás, ampliando o alcance para mais famílias e garantindo gratuidade em mais de 10 mil revendedoras credenciadas pelo país. A medida atende famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal com renda per capita até meio salário mínimo.</p>
<p>Além da gratuidade do botijão de gás de cozinha de 13 quilos, o texto cria uma nova modalidade para instalação de sistemas de baixa emissão de carbono e biodigestores que geram gás metano a partir da decomposição de restos de alimentos. Essa modalidade será destinada a áreas rurais e cozinhas comunitárias, dependendo de regulamentação futura pelo governo. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O programa também reformula as prioridades para o recebimento do benefício, dando preferência a famílias em situação de emergência, mulheres vítimas de violência doméstica com medidas protetivas, povos e comunidades tradicionais, famílias maiores e aquelas com menor renda por pessoa. O presidente do Senado destacou a rapidez da aprovação e o foco no bem-estar das pessoas.</p>
<p>A medida provisória segue para sanção presidencial para que o programa Gás do Povo possa começar a beneficiar as famílias o quanto antes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três Poderes firmam pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676957 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre em meio a números alarmantes de violência contra as mulheres no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre em meio a números alarmantes de violência contra as mulheres no país.</p>
<p>A solenidade de assinatura do pacto acontece a partir das 10h em Brasília, com a participação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, do presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, e dos presidentes do Senado e da Câmara dos Deputados, além da ministra das Mulheres. A ação visa fortalecer a prevenção, responsabilização de agressores e garantia dos direitos das mulheres. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Em 2024, 1.459 mulheres foram vítimas de feminicídio, o que representa uma média de cerca de quatro assassinatos por dia relacionados à condição de gênero. Até o início de dezembro de 2025, o Brasil registrou mais de 1.180 feminicídios e quase 3 mil atendimentos diários pelo Ligue 180.</p>
<p>Cerca de 3,7 milhões de mulheres brasileiras vivenciaram episódios de violência doméstica nos últimos 12 meses encerrados em novembro do ano passado. O feminicídio é caracterizado como homicídio cometido em razão do gênero, envolvendo violência doméstica, menosprezo ou discriminação contra a condição feminina, sendo considerado crime hediondo no Brasil.</p>
<p>O pacto nacional será assinado nesta quarta-feira às 10h no Palácio do Planalto, dando início a ações integradas contra o feminicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe credenciais de nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil em cerimônias realizadas no Palácio do Planalto. A partir desta terça-feira, os representantes de nove países estão oficialmente habilitados a atuar no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil em cerimônias realizadas no Palácio do Planalto. A partir desta terça-feira, os representantes de nove países estão oficialmente habilitados a atuar no país.</p>
<p>As cerimônias de entrega das credenciais começaram por volta das 10h30 no Palácio do Planalto. Os novos embaixadores que receberam as credenciais são de México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. Com a entrega das cartas credenciais, os diplomatas ampliam suas prerrogativas para atuar oficialmente no Brasil. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Na diplomacia, antes da nomeação, os governos realizam uma consulta chamada agrément ao país onde o embaixador atuará, que pode ser concedida ou negada. Somente após essa aprovação e a entrega das credenciais ao presidente da República, o diplomata está autorizado a representar seu país em audiências e solenidades oficiais no Brasil.</p>
<p>A apresentação das cartas credenciais é uma formalidade essencial para o exercício pleno das funções diplomáticas. Caso o presidente da República não receba a credencial, o embaixador não poderá participar de eventos oficiais ou representar seu país em atos públicos no Brasil.</p>
<p>O próximo passo é o início das atividades oficiais dos embaixadores em seus respectivos postos no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo envia projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de trabalho seis dias seguidos por um de descanso. A medida visa acelerar a votação e é prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que defende o fim da escala 6x1 sem redução salarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de trabalho seis dias seguidos por um de descanso. A medida visa acelerar a votação e é prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que defende o fim da escala 6x1 sem redução salarial.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, confirmou que o projeto será enviado logo após o carnaval e terá urgência constitucional, o que obriga a votação na Câmara em até 45 dias. Ele destacou que o tema é central e uma prioridade do presidente Lula, pois a sociedade exige que a questão seja tratada com rapidez e relevância no Parlamento.</p>
<p>Na mensagem ao Congresso na abertura dos trabalhos legislativos, o presidente Lula afirmou que não é justo que trabalhadores tenham apenas um dia de descanso após seis dias de trabalho intenso. A Comissão de Constituição e Justiça do Senado já aprovou o fim da escala 6x1, e a Câmara também discute o assunto, mas o projeto do governo com urgência deve acelerar o processo.</p>
<p>Lindbergh Farias reconheceu a resistência das entidades patronais à redução da jornada, mas acredita que é possível superar essas barreiras. Ele comparou a situação a avanços históricos, como a abolição da escravidão e a criação do salário mínimo, ressaltando que vários países e setores econômicos já adotam jornadas sem escala 6x1. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O projeto com urgência constitucional será enviado após o carnaval para votação prioritária na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado pede convocação do governador do DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou pedido para convocar o governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após ausência em sessão. A convocação depende de aprovação do colegiado para que Ibaneis compareça obrigatoriamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou pedido para convocar o governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após ausência em sessão. A convocação depende de aprovação do colegiado para que Ibaneis compareça obrigatoriamente.</p>
<p>Ibaneis Rocha foi convidado para a sessão da CPI, mas enviou um ofício informando que mandaria o secretário de Segurança, Sandro Avelar, para representá-lo. Na sessão, compareceu apenas o secretário-executivo Alexandre Patury, número 2 da secretaria, o que resultou no cancelamento da reunião.</p>
<p>O relator da CPI, senador Alessandro Vieira, defendeu o convite a Ibaneis destacando que, apesar da taxa de homicídios controlada no DF, a capital é sede do poder político e econômico. O governador e seus gestores poderão detalhar estratégias contra lavagem de dinheiro, descapitalização de facções e infiltração do crime organizado em setores da economia e do Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos na Câmara Legislativa para abertura de CPI e impeachment. O Banco de Brasília, banco público do DF, é investigado por tentar comprar o Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central diante de indícios de fraude. Ibaneis nega irregularidades e afirma estar tranquilo quanto à investigação envolvendo o BRB.</p>
<p>A CPI do Crime Organizado também marcou depoimentos de outros governadores, como o do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, que não compareceu à sessão prevista por estar em agenda oficial na Europa, resultando no cancelamento da sessão.</p>
<p>O presidente da CPI apresentará requerimento para convocar Ibaneis Rocha e aguarda decisão do colegiado sobre a convocação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-mp-do-programa-gas-do-povo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676860 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida recebeu 415 votos favoráveis e 29 contrários e segue para votação no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida recebeu 415 votos favoráveis e 29 contrários e segue para votação no Senado.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias de baixa renda cadastradas no CadÚnico. O benefício é destinado a quem tem renda per capita de até meio salário mínimo, buscando combater a pobreza energética e garantir acesso a serviços essenciais como energia para cozinhar.</p>
<p>Atualmente, o programa está presente em todas as capitais e substituirá o Auxílio Gás, que permitia a compra de um botijão a cada dois meses para cerca de 4,4 milhões de famílias. O Gás do Povo funcionará por meio de mais de 10 mil revendedoras credenciadas espalhadas pelo país, ampliando o acesso ao benefício. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Durante a sessão de votação, o presidente da Câmara dos Deputados destacou que o programa promove dignidade, alivia o orçamento das famílias e garante segurança e inclusão energética. A validade da Medida Provisória termina em 11 de fevereiro, e a próxima etapa é a análise pelo Senado.</p>
<p>A Medida Provisória segue para votação no Senado, onde será analisada antes de entrar em vigor definitivamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
