<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 06:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master e CPMI do INSS com novas decisões do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, amparado por decisão do STF. O ministro André Mendonça determinou ainda a devolução dos dados sigilosos do banqueiro à comissão e seu envio à Polícia Federal para investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, amparado por decisão do STF. O ministro André Mendonça determinou ainda a devolução dos dados sigilosos do banqueiro à comissão e seu envio à Polícia Federal para investigação.</p>
<p>A ausência de Daniel Vorcaro na CPMI do INSS, marcada para segunda-feira (23), foi confirmada por seu advogado. A decisão está baseada em despacho do ministro André Mendonça, relator do caso no Supremo Tribunal Federal, que considerou facultativa a presença do banqueiro, uma vez que ele é investigado no processo que apura fraudes no Banco Master. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além da CPMI, Vorcaro tinha depoimento agendado na Comissão de Assuntos Econômicos, também na próxima semana, do qual está dispensado. O presidente da CPMI do INSS, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da ida do banqueiro e alterou a pauta da reunião em consequência. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro André Mendonça determinou a devolução à CPMI do acesso aos dados da quebra de sigilo telemático, bancário e telefônico de Vorcaro. Essa decisão atendeu a pedido da comissão e revogou determinação anterior que retirava os dados da comissão e os mantinha na presidência do Senado.</p>
<p>Mendonça também ordenou que os dados sejam enviados à Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master, para que a corporação compartilhe as informações com a CPMI. O presidente da comissão classificou a medida como uma vitória da transparência e reforçou o compromisso com a investigação rigorosa. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A CPMI do INSS segue com as investigações e aguarda o envio dos dados pela Polícia Federal para aprofundar a apuração das fraudes no Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
