<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 15:59:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova licença na Alerj]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Rodrigo Bacellar, deputado estadual afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão e soltura relacionadas a investigações sobre o crime organizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Rodrigo Bacellar, deputado estadual afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão e soltura relacionadas a investigações sobre o crime organizado.</p>
<p>Bacellar foi preso em 3 de dezembro durante a Operação Unha e Carne da Polícia Federal, acusado de vazar informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado TH Joias, suspeito de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho. Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para sua prisão e afastamento da presidência da Alerj.</p>
<p>Após a prisão, o plenário da Alerj votou pela soltura de Bacellar por 42 votos a 21, decisão prevista na Constituição que exige a ratificação da prisão por parte da Casa legislativa. O ministro Alexandre de Moraes expediu o mandado de soltura e determinou o uso de tornozeleira eletrônica, além de impor restrições como recolhimento domiciliar e proibição de comunicação com outros investigados. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>No dia seguinte à soltura, Bacellar pediu licença da Alerj por dez dias para tratar de assuntos particulares até o início do recesso legislativo. O novo pedido, válido até 11 de fevereiro, foi apresentado após o retorno do recesso, mantendo o afastamento do deputado da presidência da Assembleia, atualmente ocupada por Guilherme Delaroli.</p>
<p>O caso está vinculado à Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 635, que investiga a atuação de grupos criminosos violentos no Rio de Janeiro. Bacellar chegou a ocupar interinamente o cargo de governador durante seu mandato na presidência da Alerj em 2023.</p>
<p>O pedido de licença será analisado pela Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova programa Gás do Povo para gratuidade do gás de cozinha]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-cria-programa-gas-do-povo-texto-vai-sancao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676982 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O plenário do Senado Federal aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade no botijão de gás de cozinha para famílias inscritas no Cadastro Único com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após alterações no texto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O plenário do Senado Federal aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade no botijão de gás de cozinha para famílias inscritas no Cadastro Único com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após alterações no texto.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura o fornecimento gratuito do botijão de gás de 13 quilos para famílias de baixa renda cadastradas no CadÚnico. A iniciativa pretende combater a pobreza energética, facilitando o acesso a serviços essenciais como energia para cozinhar. O benefício será oferecido em mais de 10 mil revendedoras credenciadas em todo o país, ampliando o alcance em relação ao Auxílio Gás, que atendia cerca de 4,4 milhões de famílias e será substituído.</p>
<p>A medida também cria uma nova modalidade voltada para áreas rurais e cozinhas comunitárias, que prevê a instalação de sistemas de baixa emissão de carbono e biodigestores para geração de gás metano a partir da decomposição de restos de alimentos. Essa parte do programa ainda depende de regulamentação pelo governo. As prioridades para o recebimento do benefício foram reformuladas, dando preferência a famílias em situação de emergência, mulheres vítimas de violência doméstica, povos tradicionais, famílias maiores e com menor renda per capita. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente do Senado destacou a rapidez na aprovação da medida e ressaltou que o Congresso Nacional colocou o bem-estar da população no centro das decisões. A expectativa é que o benefício chegue rapidamente às famílias que mais precisam, contribuindo para a redução das desigualdades e o fortalecimento da coesão social. O programa já está instalado em todas as capitais e visa ampliar o acesso ao gás de cozinha para milhares de famílias.</p>
<p>A medida provisória segue agora para sanção presidencial, que definirá a data de início da gratuidade do gás de cozinha às famílias beneficiadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pacto nacional contra feminicídio reúne os Três Poderes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676957 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira (4) no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre diante dos números alarmantes de violência contra as mulheres no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira (4) no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre diante dos números alarmantes de violência contra as mulheres no país.</p>
<p>A solenidade contará com a participação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, do presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, e dos presidentes do Senado e da Câmara dos Deputados, Davi Alcolumbre e Hugo Motta, respectivamente, além da ministra das Mulheres, Márcia Lopes. O pacto visa fortalecer ações de prevenção, responsabilização dos agressores e garantia dos direitos das mulheres. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Em 2024, 1.459 mulheres foram vítimas de feminicídio no Brasil, o que representa uma média de cerca de quatro assassinatos por dia motivados por violência doméstica, familiar ou discriminação de gênero. Até o início de dezembro de 2025, foram registrados mais de 1.180 feminicídios e quase 3 mil atendimentos diários pelo Ligue 180.</p>
<p>Cerca de 3,7 milhões de mulheres brasileiras relataram ter sofrido um ou mais episódios de violência doméstica nos últimos 12 meses encerrados em novembro do ano passado. O feminicídio é definido como o homicídio de uma mulher cometido em razão do gênero, caracterizado por violência doméstica, menosprezo ou discriminação, e é considerado um crime hediondo no país, com pena de reclusão de 12 a 30 anos.</p>
<p>O pacto nacional será assinado nesta quarta-feira às 10h no Palácio do Planalto, marcando o próximo passo oficial no combate ao feminicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu as credenciais de nove embaixadores nesta terça-feira no Palácio do Planalto. A cerimônia formaliza a autorização para que eles atuem oficialmente no Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu as credenciais de nove embaixadores nesta terça-feira no Palácio do Planalto. A cerimônia formaliza a autorização para que eles atuem oficialmente no Brasil.</p>
<p>Os diplomatas apresentados representam México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. A entrega das cartas credenciais ocorreu em cerimônia reservada que teve início por volta das 10h30. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O processo diplomático prevê que os países consultem o Brasil antes de indicar um novo embaixador, procedimento conhecido como agrément. Após a aprovação, o embaixador entrega documentos oficiais ao presidente do país anfitrião para assumir o posto.</p>
<p>A apresentação das credenciais é uma formalidade que confere ao embaixador prerrogativas para atuar no Brasil. Sem o recebimento dessas credenciais, o diplomata não pode representar seu país em eventos oficiais ou audiências.</p>
<p>Os embaixadores agora estão habilitados a despachar no Brasil e iniciar suas atividades diplomáticas no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo vai enviar projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para eliminar a escala de trabalho de seis dias por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e tem como prioridade a votação rápida na Câmara dos Deputados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para eliminar a escala de trabalho de seis dias por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e tem como prioridade a votação rápida na Câmara dos Deputados.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, confirmou que o projeto terá urgência constitucional, o que obriga a Câmara a votar a em até 45 dias. A iniciativa é considerada uma prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que defendeu o fim da escala 6x1 sem redução salarial em mensagem ao Congresso na abertura dos trabalhos legislativos.</p>
<p>A escala 6x1 tem sido alvo de debates no Legislativo, com a Comissão de Constituição e Justiça do Senado aprovando o fim dessa jornada no final do ano passado. A Câmara também discute o tema, mas o líder do PT acredita que um projeto do governo com urgência terá mais força para ser aprovado rapidamente, evitando o trâmite longo pelas comissões.</p>
<p>Apesar da resistência de entidades patronais, Lindbergh Farias acredita que a redução da jornada é possível e necessária. Ele comparou a situação a avanços históricos no Brasil, como a abolição da escravidão, a criação do salário mínimo e do décimo terceiro salário, ressaltando que vários países já não adotam a escala 6x1 e que diversos setores da economia brasileira também não a utilizam. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O projeto será enviado ao Congresso após o carnaval e deverá ser votado com urgência constitucional na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
