<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 12:53:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto comemorando a vitória da democracia contra a tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023 foi lançado em São Paulo. O documento foi apresentado em ato na Faculdade de Direito da Universidade de São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto comemorando a vitória da democracia contra a tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023 foi lançado em São Paulo. O documento foi apresentado em ato na Faculdade de Direito da Universidade de São Paulo. O manifesto foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setor jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da USP. Recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.</p>
<p>O texto destaca que a data de 8 de janeiro é uma celebração nacional da democracia, ressaltando a importância da memória para evitar novas tentativas de ruptura institucional. Também menciona a prisão dos envolvidos na tentativa de golpe após julgamento pelo Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O documento faz referência à conjuntura internacional, citando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. Antes da leitura do manifesto, opositores aos partidos de esquerda causaram tumulto na entrada do local do evento, sendo retirados sob gritos de &quot;recua, fascista, recua&quot;.</p>
<p>O ato reforça a necessidade de atenção constante a ameaças internas e externas ao estado democrático de direito e à soberania nacional brasileira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato na Cinelândia marca três anos dos ataque]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram ato na Cinelândia, Rio de Janeiro, em defesa da democracia, lembrando os três anos dos ataques de 8 de janeiro de 2023. Naquele dia, apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro invadiram e depredaram os prédios do Congresso Nacional, Palácio do Planalto e Supremo Tribunal Federal em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram ato na Cinelândia, Rio de Janeiro, em defesa da democracia, lembrando os três anos dos ataques de 8 de janeiro de 2023. Naquele dia, apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro invadiram e depredaram os prédios do Congresso Nacional, Palácio do Planalto e Supremo Tribunal Federal em Brasília.</p>
<p>Para o presidente da CUT-RJ, Sandro César, a data simboliza a necessidade de vigilância permanente contra ameaças ao Estado Democrático de Direito. O presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro, José Ferreira, criticou qualquer tentativa de anistia para os golpistas. Ele ressaltou que o veto presidencial ao projeto de dosimetria deve ser acompanhado de mobilização popular para evitar benefícios a quem ameaça a democracia.</p>
<p>João Pedro, militante do movimento de juventude Juntos e do PSOL-RJ. Há três anos, milhares de manifestantes atacaram as sedes dos Três Poderes exigindo a derrubada do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. O Supremo Tribunal Federal condenou 1.399 pessoas envolvidas nos atos golpistas, atualizando os dados sobre o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lewandowski pede demissão do Ministério]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula nesta quinta-feira, alegando motivos pessoais e familiares. Magistrado aposentado do STF, ele estava à frente do Ministério da Justiça desde fevereiro de 2024 e encerra quase dois anos de gestão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula nesta quinta-feira, alegando motivos pessoais e familiares. Magistrado aposentado do STF, ele estava à frente do Ministério da Justiça desde fevereiro de 2024 e encerra quase dois anos de gestão.</p>
<p>A demissão de Lewandowski, que era especulada há semanas, será publicada no Diário Oficial da União. O secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente a pasta. Pela manhã, Lewandowski participou de sua última agenda pública ao lado do presidente em evento sobre os três anos da trama golpista.</p>
<p>Em sua carta, Lewandowski O Ministério da Justiça e Segurança Pública engloba órgãos como Polícia Federal, Polícia Rodoviária Federal, Depen, Senad e Senacon. O ministro fez um balanço da gestão, destacando a assinatura de 21 Portarias Declaratórias para proteção de comunidades indígenas e a homologação de decretos em conformidade com a legislação. Também ressaltou avanços no controle de armas e munições, com a retirada de circulação de milhares de itens e implantação de sistema de fiscalização.</p>
<p>Lewandowski lembrou ainda programas como Celular Seguro, Município Mais Seguro e o leilão de bens apreendidos pelo crime organizado, além da atualização da política de Classificação Indicativa para crianças e adolescentes. A saída do ministro deixa para seu sucessor o desafio de avançar a PEC da Segurança Pública no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca defesa da democracia e veta]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674535 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva lembrou os três anos da tentativa de golpe de Estado ocorrida em janeiro de 2023 e ressaltou a importância de proteger a democracia contra ameaças autoritárias. Durante cerimônia no Palácio do Planalto, ele]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva lembrou os três anos da tentativa de golpe de Estado ocorrida em janeiro de 2023 e ressaltou a importância de proteger a democracia contra ameaças autoritárias. Durante cerimônia no Palácio do Planalto,.</p>
<p>Lula O presidente também.</p>
<p>Na mesma ocasião, Lula vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado. O projeto havia sido aprovado pelo Congresso Nacional em dezembro.</p>
<p>O veto impede a diminuição das punições aplicadas a esses condenados, reforçando o compromisso com a justiça e a manutenção da ordem democrática no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro alerta para vigilância sobre democr]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-diz-que-crimes-contra-o-estado-sao-impassiveis-de-anistia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674519 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça e Segurança Pública A declaração foi feita durante ato oficial que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça e Segurança Pública A declaração foi feita durante ato oficial que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília. O ministro ressaltou que, apesar das instituições republicanas terem conseguido conter a intentona, é fundamental manter a atenção para evitar ameaças à liberdade conquistada. Ele citou a frase de Thomas Jefferson: 'O preço da liberdade é a eterna vigilância'.</p>
<p>Durante o evento, o vice-presidente da República. O vice-presidente também mencionou o ex-governador de São Paulo Mário Covas para enfatizar que o diferencial entre os agentes públicos é o respeito à democracia, independentemente de suas posições políticas.</p>
<p>O ato oficial reforçou a necessidade de união e vigilância constante para preservar a democracia e a liberdade, valores que foram duramente conquistados e devem ser protegidos diariamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta projeto que reduz penas do 8]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674496 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro. O veto foi anunciado durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques ao Congresso Nacional, Palácio do Planalto e Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro. O veto foi anunciado durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques ao Congresso Nacional, Palácio do Planalto e Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O PL da Dosimetria alterava o cálculo das penas para crimes relacionados à tentativa de golpe de Estado, utilizando a pena mais grave em vez da soma das penas. Além disso, o projeto reduzia o tempo necessário para a progressão do regime de prisão de fechado para semiaberto ou aberto.</p>
<p>A proposta poderia beneficiar condenados pelos ataques de 8 de janeiro, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro e ex-ministros como Almir Garnier, Paulo Sérgio Nogueira, Walter Braga Netto e Augusto Heleno. Também afetaria o tempo de progressão de pena para alguns criminosos comuns.</p>
<p>O presidente Ele reforçou o compromisso com a democracia e a rejeição a qualquer forma de ditadura. Com o veto, o projeto retorna ao Congresso Nacional para nova análise e deliberação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
