<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 16:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem crise na Venezuela por telefone]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram nesta quarta-feira sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. A conversa abordou a soberania da Venezuela e esforços para reduzir tensões na América Latina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram nesta quarta-feira sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. A conversa abordou a soberania da Venezuela e esforços para reduzir tensões na América Latina.</p>
<p>A nota do Kremlin informou que os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin trocaram opiniões sobre questões internacionais, com foco na Venezuela. Ambos enfatizaram a importância da soberania estatal e dos interesses nacionais da República Bolivariana, destacando abordagens compartilhadas entre Brasil e Rússia.</p>
<p>O Itamaraty confirmou a conversa entre os líderes, que concordaram em continuar coordenando esforços no âmbito da ONU e do BRICS para diminuir a tensão na América Latina e outras regiões. Também foram discutidas questões relativas ao desenvolvimento da cooperação bilateral, especialmente em preparação para a próxima reunião da Comissão de Alto Nível Rússia-Brasil, prevista para fevereiro. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ambos os presidentes criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares dos Estados Unidos, considerando a ação uma violação do direito internacional. A Rússia condenou o ato como uma agressão armada, enquanto o presidente brasileiro afirmou que a ação ultrapassou a linha do aceitável. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lula destacou que esses atos representam uma grave afronta à soberania venezuelana e estabelecem um precedente perigoso para a comunidade internacional. Ele alertou que atacar países em violação do direito internacional pode levar a um mundo de violência, caos e instabilidade, onde prevalece a lei do mais forte em detrimento do multilateralismo.</p>
<p>Acompanhe as próximas atualizações sobre a reunião da Comissão de Alto Nível Rússia-Brasil e os desdobramentos da crise na Venezuela.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva é o novo ministro da Justiça e Segurança Pública]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União e ele substituirá Ricardo Lewandowski no cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União e ele substituirá Ricardo Lewandowski no cargo.</p>
<p>Wellington Silva estava como advogado-geral da Petrobras antes de ser convidado para o ministério. Esta será a segunda vez que ele assume a pasta, tendo já ocupado o cargo durante a gestão de Dilma Rousseff.</p>
<p>Além disso, Wellington Silva foi secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão. Em sua carreira, exerceu os cargos de procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou uma carta de demissão ao presidente Lula no dia 8, após quase dois anos à frente do ministério. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, ele justificou a saída por questões pessoais e familiares.</p>
<p>A nomeação de Wellington Silva será oficializada ainda hoje no Diário Oficial da União.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o novo acordo entre Mercosul e União Europeia. Eles destacaram a importância do multilateralismo e a necessidade de implementação rápida do tratado para beneficiar as populações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o novo acordo entre Mercosul e União Europeia. Eles destacaram a importância do multilateralismo e a necessidade de implementação rápida do tratado para beneficiar as populações.</p>
<p>O acordo Mercosul-UE levou 25 anos para ser negociado e ainda precisa passar pelo processo de internalização dos países signatários para entrar em vigor. Lula e Montenegro enfatizaram a urgência de que as novas regras comecem a valer o quanto antes, garantindo resultados concretos da parceria firmada entre os blocos.</p>
<p>Ambos concordaram que o tratado representa um gesto importante de defesa do livre comércio e do multilateralismo, com grande dimensão política e estratégica neste momento histórico. Eles também afirmaram que trabalharão conjuntamente de forma rápida e eficiente para a implementação do acordo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do acordo comercial, Lula e Montenegro trocaram impressões sobre a situação na Venezuela. Destacaram a necessidade de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul, reforçando a importância da cooperação regional para manter a estabilidade.</p>
<p>O próximo passo será o processo de internalização do acordo Mercosul-UE pelos países signatários para que as regras possam entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
