<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 18:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia dos 90 anos da sua criação. O novo valor de R$ 1.621 passou a valer em 1º de janeiro, com reajuste de 6,79%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia dos 90 anos da sua criação. O novo valor de R$ 1.621 passou a valer em 1º de janeiro, com reajuste de 6,79%.</p>
<p>Durante a cerimônia realizada no Rio de Janeiro, o presidente destacou que o salário mínimo não cumpre os objetivos da lei original, que visava garantir direitos elementares aos trabalhadores, como morar, comer, estudar e o direito de ir e vir. Lula ressaltou que a homenagem é à ideia do presidente que instituiu o salário mínimo em 1936, e não ao valor atual, considerado insuficiente.</p>
<p>O reajuste do salário mínimo foi calculado com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou 4,18% em 12 meses até novembro, e no crescimento da economia de 3,4% confirmado pelo IBGE. O aumento resultou em um valor de R$ 1.621 para 2024, representando um acréscimo de R$ 103 em relação ao valor anterior de R$ 1.518.</p>
<p>Apesar do crescimento econômico, o arcabouço fiscal limita o ganho real do salário mínimo a um intervalo entre 0,6% e 2,5%. Com o arredondamento previsto em lei, o reajuste final ficou em 6,79%. O Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos estima que o novo salário mínimo injetará R$ 81,7 bilhões na economia, considerando efeitos sobre renda, consumo e arrecadação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O reajuste do salário mínimo segue a regra que combina a inflação acumulada e o crescimento econômico, com limites definidos pelo arcabouço fiscal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, para tratar de temas relacionados a comércio, investimentos e cooperação. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral com Mulino para aprofundar essas discussões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, para tratar de temas relacionados a comércio, investimentos e cooperação. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral com Mulino para aprofundar essas discussões.</p>
<p>O Panamá é um dos países associados ao Mercosul, bloco econômico que reúne Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A reunião bilateral entre Lula e Mulino visa fortalecer as relações comerciais e de investimento entre os dois países, além de ampliar a cooperação regional.</p>
<p>A conversa entre os presidentes ocorre em um momento de busca por maior integração econômica na América Latina e Caribe. A participação de Lula em eventos promovidos pelo Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe (CAF) também está prevista para o dia 28 de janeiro. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Essas ações reforçam o compromisso do Brasil com a cooperação internacional e o desenvolvimento econômico conjunto na região. O diálogo com o Panamá deve abrir caminhos para novas parcerias e investimentos estratégicos.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre Lula e o presidente do Panamá para aprofundar os temas discutidos no telefonema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, ressaltando ações recentes contra o crime organizado. Ele citou operações importantes, como a Carbono Oculto e o bloqueio de navios com gasolina contrabandeada, e mostrou confiança na aprovação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, ressaltando ações recentes contra o crime organizado. Ele citou operações importantes, como a Carbono Oculto e o bloqueio de navios com gasolina contrabandeada, e mostrou confiança na aprovação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados.</p>
<p>Durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, o presidente ressaltou que o Brasil nunca esteve tão próximo de combater efetivamente a corrupção e o crime organizado. Lula mencionou a maior operação já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, além do bloqueio de cinco navios com 250 milhões de litros de gasolina contrabandeada e as investigações relacionadas ao Banco Master.</p>
<p>O presidente enfatizou a necessidade de definir claramente o papel da União na segurança pública, destacando que a Constituição de 1988 transferiu essa responsabilidade para os estados. Ele afirmou que a PEC da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara, vai estabelecer as ações de órgãos federais como a Polícia Federal, a Guarda Nacional e a Polícia Rodoviária Federal, buscando uma atuação coordenada e eficaz. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula pediu uma articulação entre os diferentes órgãos do Estado para enfrentar o crime de forma ampla, e não apenas com ações repressivas contra populações vulneráveis. Ele destacou a importância de identificar os responsáveis por crimes financeiros, sonegação e lavagem de dinheiro, que contribuem para o empobrecimento do país.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou acreditar na responsabilidade do Congresso para avançar com a PEC da Segurança Pública, mesmo sem uma ampla base de apoio ao governo. Ele também anunciou que os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal permanecerão nos cargos, enquanto avaliará a equipe dos secretários nacionais para possíveis ajustes.</p>
<p>O próximo passo é a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
