<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 11:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara encaminha PEC para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados encaminhou à Comissão de Constituição e Justiça a proposta de emenda à Constituição que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada semanal a 36 horas. A PEC, de autoria da deputada Erika Hilton, prevê a entrada em vigor da nova jornada 360 dias após sua promulgação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados encaminhou à Comissão de Constituição e Justiça a proposta de emenda à Constituição que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada semanal a 36 horas. A PEC, de autoria da deputada Erika Hilton, prevê a entrada em vigor da nova jornada 360 dias após sua promulgação.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados informou que a proposta foi enviada para análise da CCJ, que definirá a admissibilidade da PEC 8/25. Caso aprovada, seguirá para uma comissão especial. A proposta visa substituir a atual jornada constitucional de até oito horas diárias e 44 horas semanais, estabelecida pela Constituição. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A PEC permite a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. Outra proposta semelhante, apresentada pelo deputado Reginaldo Lopes, foi apensada à PEC. Essa segunda proposta também reduz a jornada para 36 horas semanais, mas prevê que a nova regra entre em vigor dez anos após sua promulgação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente da Câmara ressaltou a importância de ouvir todos os setores com equilíbrio para garantir uma legislação adequada ao avanço tecnológico e às necessidades atuais do país. Ele destacou que o Brasil não pode ficar para trás diante das mudanças globais no mercado de trabalho.</p>
<p>A proposta seguirá agora para análise da Comissão de Constituição e Justiça, que avaliará sua admissibilidade antes de encaminhá-la para comissão especial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisas em saúde e amplia vacinação contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. Em evento do Instituto Butantan, anunciou ainda investimentos de R$ 1,5 bilhão para ampliar a infraestrutura e capacidade produtiva do instituto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. Em evento do Instituto Butantan, anunciou ainda investimentos de R$ 1,5 bilhão para ampliar a infraestrutura e capacidade produtiva do instituto.</p>
<p>Durante o evento em São Paulo, que marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária, Lula ressaltou que a escolha pela parceria com a China visa o benefício do país, sem prejudicar relações com os Estados Unidos. O imunizante, 100% nacional, foi desenvolvido pelo Butantan após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A campanha de vacinação pretende proteger 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS), com previsão de expansão para outros públicos entre 15 e 59 anos, iniciando pelos mais velhos. O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível e espera ampliar a produção em 30 vezes por meio da parceria estratégica com a WuXi Vaccines na China.</p>
<p>Lula também criticou as fake news que desacreditam a importância da vacinação e enfatizou a necessidade de campanhas para convencer a sociedade a retomar a imunização. Ele destacou o papel de escolas, igrejas e políticos na conscientização sobre a prevenção de doenças por meio das vacinas.</p>
<p>Além da imunização contra a dengue, o governo federal anunciou investimentos de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar a produção de vacinas e insumos biológicos, incluindo tecnologia de RNA mensageiro, fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo da vacina DTPa, vacina contra HPV e expansão da produção de soros. O Butantan é o maior produtor de vacinas e soros da América Latina e parceiro estratégico do Ministério da Saúde.</p>
<p>A vacinação contra a dengue seguirá com a ampliação para novos grupos etários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
