<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 01:26:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro recebe alta e retorna à prisão na Polícia Federal]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/decisoes-de-moraes-violam-garantias-constitucionais-basicas-diz-carlos-bolsonaro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 00:42:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/decisoes-de-moraes-violam-garantias-constitucionais-basicas-diz-carlos-bolsonaro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro recebeu alta hospitalar nesta quinta-feira e foi transferido de volta para a cela na Superintendência da Polícia Federal em Brasília, onde cumpre pena de 27 anos e 3 meses. A situação reacende debates sobre os riscos enfrentados por Bolsonaro na prisão, em meio a críticas sobre o tratamento judicial e institucional que ele recebe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro recebeu alta hospitalar nesta quinta-feira e foi transferido de volta para a cela na Superintendência da Polícia Federal em Brasília, onde cumpre pena de 27 anos e 3 meses. A situação reacende debates sobre os riscos enfrentados por Bolsonaro na prisão, em meio a críticas sobre o tratamento judicial e institucional que ele recebe.</p>
<p>Bolsonaro foi internado no dia 24 de dezembro para realizar uma cirurgia de hérnia inguinal bilateral, procedimento que ocorreu no dia seguinte sem intercorrências. Após o período de recuperação, ele retornou à cela na Polícia Federal, onde permanece preso desde então. Essa transferência marca o fim da internação hospitalar e a continuidade da execução da pena imposta pelo Supremo Tribunal Federal. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>A defesa do ex-presidente havia solicitado a prisão domiciliar, alegando que a permanência na Superintendência da Polícia Federal expõe Bolsonaro a riscos reais e concretos. Essa solicitação foi negada pelo ministro Alexandre de Moraes, que nozeleira eletrônica.</p>
<p>Em carta pública, o filho de Bolsonaro criticou duramente as decisões judiciais, classificando-as como abuso de poder e violação de garantias constitucionais básicas. Ele alertou para os perigos que o ex-presidente enfrenta na prisão, relacionando o caso à morte de uma vítima anterior, Clezão, e ressaltando que o sistema judicial estaria normalizando arbitrariedades e desprezando a dignidade humana. O texto destaca o risco de agravamento da tensão institucional no país.</p>
<p>O documento também questiona as consequências políticas e sociais da manutenção do ex-presidente na prisão, ressaltando que a escalada autoritária corrói a legitimidade democrática e empurra o Brasil para um cenário de instabilidade profunda. A carta conclama à interrupção da perseguição política, defendendo a restauração do império da lei com equilíbrio e limites ao poder, para evitar um colapso institucional iminente. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>O que observar agora é como o Supremo Tribunal Federal e as instituições responsáveis irão lidar com as críticas e as tensões crescentes em torno do caso Bolsonaro, especialmente diante das acusações de abusos e riscos à integridade do ex-presidente. A resposta a essas questões será determinante para o cenário político e jurídico do país nos próximos meses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
