<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 04:58:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 será para unir pessoas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir as pessoas em um momento importante para o futebol mundial. A competição será a primeira a ser sediada por três países e reunirá 48 seleções, começando em 11 de junho na Cidade do México.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir as pessoas em um momento importante para o futebol mundial. A competição será a primeira a ser sediada por três países e reunirá 48 seleções, começando em 11 de junho na Cidade do México.</p>
<p>Infantino comentou sobre um possível boicote ao torneio por algumas seleções europeias devido a ameaças do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, de tomar a Groenlândia. Ele ressaltou que eventos como a Copa do Mundo servem para unir países e pessoas, destacando a importância dessas ocasiões especialmente no contexto atual do mundo.</p>
<p>O presidente americano pretende impor tarifas a nações europeias que não apoiarem seu plano de assumir o controle da Groenlândia, justificando a ação com questões de segurança nacional. Apesar da oposição do governo francês a esse plano, não há intenção oficial de boicote à Copa do Mundo de 2026.</p>
<p>O Brasil sediará em 2027 a Copa do Mundo Feminina da Fifa, tema central do encontro entre Infantino e o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A expectativa é que cerca de 3 milhões de torcedores de todo o mundo compareçam ao evento. Além disso, a Confederação Brasileira de Futebol planeja candidatar o país para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029, considerando o Brasil apto para receber essa competição.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da organização da Copa do Mundo de 2026 e os preparativos do Brasil para os eventos futuros da Fifa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz a Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz, colegiado idealizado e presidido por Trump. A conversa também abordou questões sobre a Faixa de Gaza, cooperação no combate ao crime organizado e a situação na Venezuela.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz, colegiado idealizado e presidido por Trump. A conversa também abordou questões sobre a Faixa de Gaza, cooperação no combate ao crime organizado e a situação na Venezuela.</p>
<p>Durante a ligação, Lula recomendou que o Conselho da Paz se limitasse a discutir assuntos relacionados à Faixa de Gaza e que incluísse um assento para a Palestina. O presidente brasileiro foi convidado a integrar o conselho, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana anterior, em evento em Salvador, Lula criticou a proposta, afirmando que Trump deseja criar uma nova ONU para controlá-la.</p>
<p>Na conversa, os dois presidentes trataram da situação na Venezuela, com Lula reforçando a importância de manter a paz no continente. Além disso, Lula propôs fortalecer a cooperação bilateral no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros. A proposta foi bem recebida por Trump.</p>
<p>Sobre a economia, Trump destacou que o crescimento econômico dos Estados Unidos e do Brasil é positivo para a região. Ambos celebraram o bom relacionamento recente, que resultou na retirada de parte significativa das tarifas sobre produtos brasileiros. Os presidentes já se encontraram pessoalmente em setembro na Assembleia Geral da ONU e em outubro na Cúpula da Asean, encontros avaliados como positivos. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Foi acordada uma visita de Lula aos Estados Unidos, ainda sem data definida. A viagem deve ocorrer após a agenda do presidente brasileiro na Índia e na Coreia do Sul, prevista para fevereiro. A conversa entre os presidentes durou 50 minutos e abordou temas estratégicos para a relação bilateral e regional.</p>
<p>A visita de Lula aos Estados Unidos será agendada após sua viagem à Índia e à Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
