<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 17:59:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, celebrado como uma vitória do diálogo e da cooperação internacional. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou a importância do tratado para o comércio global e a integração entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, celebrado como uma vitória do diálogo e da cooperação internacional. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou a importância do tratado para o comércio global e a integração entre os blocos.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a aprovação do acordo entre União Europeia e Mercosul, ressaltando que representa uma vitória do diálogo, da negociação e da cooperação entre os países e blocos envolvidos. O acordo é visto como uma sinalização em favor do comércio internacional e traz benefícios para ambas as partes.</p>
<p>A negociação do acordo durou 25 anos até a sua conclusão, configurando um dos maiores tratados de livre-comércio do mundo. O tratado une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto conjunto de 22,4 trilhões de dólares. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países-membros do Mercosul, que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. O Paraguai assumiu a presidência rotativa do bloco em dezembro de 2025.</p>
<p>Os países do Mercosul devem submeter o documento final aos seus parlamentos para aprovação, porém a entrada em vigor do acordo é individual e não depende da ratificação simultânea dos quatro estados-membros. O tratado representa um avanço significativo para o multilateralismo nas relações internacionais.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia deve ratificar o acordo no Paraguai na próxima semana, iniciando o processo de aprovação pelos parlamentos do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto foi lançado na noite de quinta-feira em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado na Faculdade de Direito da USP durante ato alusivo à data.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto foi lançado na noite de quinta-feira em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado na Faculdade de Direito da USP durante ato alusivo à data.</p>
<p>O manifesto em defesa da democracia, da justiça e da soberania nacional foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setor jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da Faculdade de Direito da USP. O documento recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados, ressaltando a importância da memória para evitar novas tentativas de ruptura institucional.</p>
<p>O texto destaca que, pela primeira vez na história do país, após julgamento realizado pelo Supremo Tribunal Federal, houve prisão dos envolvidos nos crimes de atentado ao Estado Democrático de Direito e tentativa de golpe de Estado. O manifesto também faz referência à conjuntura internacional, mencionando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Antes da leitura do manifesto, opositores aos partidos de esquerda que organizaram o ato provocaram tumulto na entrada do Salão Nobre, onde o evento ocorreu. Eles foram retirados do local sob gritos de “recua, fascista, recua”, garantindo a continuidade da celebração em defesa da democracia.</p>
<p>O manifesto segue para divulgação ampla e deve influenciar debates políticos sobre a defesa da democracia e a soberania nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato na Cinelândia marca três anos dos ataques aos Três Poderes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos ataques de 8 de janeiro de 2023. O evento destacou a importância da defesa da democracia e das condenações dos envolvidos na tentativa de golpe de Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos ataques de 8 de janeiro de 2023. O evento destacou a importância da defesa da democracia e das condenações dos envolvidos na tentativa de golpe de Estado.</p>
<p>O ato em defesa da democracia reuniu representantes da Central Única dos Trabalhadores do Rio de Janeiro e do Sindicato dos Bancários, entre outros movimentos sociais. A mobilização marcou o aniversário dos atentados que ocorreram em Brasília, quando apoiadores do ex-presidente invadiram e depredaram o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O presidente da CUT-RJ ressaltou que a data simboliza a necessidade de vigilância permanente contra ameaças ao Estado Democrático de Direito. Ele enfatizou o papel das condenações, citando que ex-presidente, generais e envolvidos no golpe foram presos como exemplo histórico para as futuras gerações.</p>
<p>O presidente do Sindicato dos Bancários criticou qualquer iniciativa de anistia ou redução de pena para os golpistas e alertou para a necessidade de pressão popular contra projetos que possam beneficiar os envolvidos. Um militante do movimento de juventude destacou a importância da mobilização contínua para resistir aos ataques da extrema direita e construir alternativas para a crise atual.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal segue monitorando os desdobramentos dos processos relacionados aos atos de 8 de janeiro de 2023.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça Lewandowski pede demissão do cargo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão do Ministério da Justiça e Segurança Pública ao presidente Lula, alegando motivos pessoais e familiares. Ele assumiu a pasta em fevereiro de 2024 e deixa o cargo após quase dois anos de gestão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão do Ministério da Justiça e Segurança Pública ao presidente Lula, alegando motivos pessoais e familiares. Ele assumiu a pasta em fevereiro de 2024 e deixa o cargo após quase dois anos de gestão.</p>
<p>A demissão de Lewandowski, que era especulada há semanas, deve ser publicada na próxima edição do Diário Oficial da União. Pela manhã, o ministro participou de sua última agenda pública ao lado do presidente Lula, em evento que marcou os três anos da trama golpista. O secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente a pasta. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Em carta de despedida, Lewandowski destacou o zelo e a dignidade com que exerceu suas funções, agradecendo a oportunidade de servir ao país mesmo após aposentadoria do Supremo Tribunal Federal. O Ministério da Justiça e Segurança Pública é responsável por órgãos como Polícia Federal, Polícia Rodoviária Federal, Departamento Penitenciário Nacional e secretarias nacionais de política sobre drogas e do consumidor.</p>
<p>No balanço de sua gestão, Lewandowski ressaltou o destravamento das demarcações de terras indígenas, com 21 Portarias Declaratórias assinadas entre 2024 e 2025, além de cinco decretos de homologação em 2024 e sete em 2025. Também destacou o programa de implantação de câmeras corporais em agentes policiais, com adesão de 11 estados e investimentos de R$ 155,2 milhões.</p>
<p>O ministro mencionou avanços no controle de armas e munições, com a retirada de circulação de 5.600 armas e quase 300 mil munições, além da implantação de novo sistema de gestão e fiscalização de armas de colecionadores, atiradores e caçadores. Outros programas citados foram Celular Seguro, Município Mais Seguro, leilão de bens apreendidos e atualização da política de Classificação Indicativa para crianças e adolescentes. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A saída de Lewandowski deixa para o próximo ministro o desafio de avançar a PEC da Segurança Pública, que ainda aguarda aprovação final no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
