<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 11:39:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carlos Bolsonaro muda domicílio para disputar Senado por Santa…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/noticia/2025/12/18/carlos-bolsonaro-muda-domicilio-eleitoral-santa-catarina.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:27:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/noticia/2025/12/18/carlos-bolsonaro-muda-domicilio-eleitoral-santa-catarina.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Carlos Bolsonaro alterou seu domicílio eleitoral do Rio de Janeiro para São José, em Santa Catarina, como parte de sua estratégia para concorrer ao Senado em 2026. Essa mudança é fundamental para atender à legislação eleitoral e intensifica a disputa política no estado, que já enfrenta divisões internas no PL.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Carlos Bolsonaro alterou seu domicílio eleitoral do Rio de Janeiro para São José, em Santa Catarina, como parte de sua estratégia para concorrer ao Senado em 2026. Essa mudança é fundamental para atender à legislação eleitoral e intensifica a disputa política no estado, que já enfrenta divisões internas no PL.</p>
<p>Carlos Bolsonaro, que foi vereador do Rio de Janeiro por sete mandatos, transferiu seu domicílio eleitoral para São José, a quarta cidade mais populosa de Santa Catarina. A alteração está registrada no sistema do Tribunal Superior Eleitoral e é um passo necessário para que ele possa disputar uma vaga ao Senado pelo estado, já que a legislação exige que candidatos tenham endereço ativo na localidade onde concorrem. Essa movimentação marca o início oficial de sua campanha estadual, reforçando seu compromisso com a candidatura em Santa Catarina. Com isso, o foco se desloca para a etapa seguinte.</p>
<p>A mudança de domicílio traz consequências práticas para o político, que passará a votar nas próximas eleições na Escola de Educação Básica Professor Laércio Caldeira de Andrada, localizada no bairro Campinas, em São José. A cidade, que faz limite com Florianópolis, possui uma economia diversificada, com setores industriais e de serviços, e desempenha papel estratégico na região. Esse cenário pode influenciar a base eleitoral de Carlos Bolsonaro, ampliando sua presença política em um município relevante para o estado. A partir daí, o debate passa a girar em torno da execução.</p>
<p>A pré-candidatura de Carlos Bolsonaro ao Senado por Santa Catarina provocou divisões e troca de críticas dentro do PL local, evidenciando um racha no grupo político. A disputa interna reflete as tensões em torno da escolha dos candidatos para as eleições de 2026, com diferentes lideranças buscando consolidar suas posições. Essa situação pode impactar a definição das candidaturas e a composição das chapas do partido no estado, tornando o processo eleitoral mais conturbado. Na prática, a próxima etapa depende de prazos e encaminhamentos.</p>
<p>Além da candidatura de Carlos Bolsonaro, o PL ainda não definiu a segunda vaga para o Senado em Santa Catarina. O senador Jorginho Mello confirmou que Carlos ocupará uma das vagas, atendendo a um pedido do ex-presidente Jair Bolsonaro, maior líder da direita no país. A outra vaga está em discussão, com nomes como Esperidião Amin e Carol de Toni sendo considerados. Essa indefinição indica que o partido ainda busca equilibrar interesses e alianças para fortalecer sua representação no estado.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das negociações internas no PL para definir a segunda vaga ao Senado e como Carlos Bolsonaro consolidará sua base eleitoral em São José e no estado como um todo. A reação dos grupos políticos locais às mudanças e a resposta do eleitorado catarinense às candidaturas serão determinantes para o cenário eleitoral de 2026. A movimentação também poderá influenciar as estratégias dos demais partidos na disputa pelo Senado em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula almoça com cúpula militar após aprovação de projeto polêmico…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/lula-almoca-com-comandantes-das-forcas-armadas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:01:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/lula-almoca-com-comandantes-das-forcas-armadas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de um almoço com os comandantes das Forças Armadas no Clube do Exército, em Brasília. O encontro ocorre em meio à recente aprovação no Senado do projeto que reduz penas de militares condenados por atos golpistas, tema que Lula promete vetar ao chegar à sua mesa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de um almoço com os comandantes das Forças Armadas no Clube do Exército, em Brasília. O encontro ocorre em meio à recente aprovação no Senado do projeto que reduz penas de militares condenados por atos golpistas, tema que Lula promete vetar ao chegar à sua mesa.</p>
<p>Durante o almoço, Lula foi recebido pelos comandantes do Exército, Marinha e Aeronáutica, e acompanhou a apresentação de cerca de 100 militares promovidos ao posto de general. A cerimônia reforça o vínculo institucional entre o Executivo e as Forças Armadas, especialmente em um momento de tensão política. Essa aproximação acontece logo após o Supremo Tribunal Federal concluir julgamentos de militares de alta patente envolvidos na trama golpista, destacando um cenário de mudanças no relacionamento civil-militar. Com isso, o foco se desloca para a etapa seguinte.</p>
<p>O encontro também ocorre um dia após o Senado aprovar o chamado PL da Dosimetria, que reduz as penas dos condenados por atos golpistas, com votação de 48 votos favoráveis, 25 contrários e uma abstenção. A aprovação do projeto gerou reação imediata do presidente, que Esse posicionamento indica um embate entre o Legislativo e o Executivo sobre a punição a esses militares. A partir daí, o debate passa a girar em torno da execução.</p>
<p>Nos bastidores, houve especulações sobre um possível acordo envolvendo o líder do PT no Senado, Jaques Wagner, para facilitar a aprovação do projeto em troca de apoio a pautas econômicas do governo. No entanto, Wagner negou qualquer acordo relacionado à votação. Essa negativa reforça a resistência do governo em aceitar mudanças que possam flexibilizar punições a militares condenados por tentativa de golpe, mantendo a tensão política sobre o tema. Na prática, a próxima etapa depende de prazos e encaminhamentos.</p>
<p>No discurso durante o almoço, o ministro da Defesa, José Múcio, Ele reconheceu dificuldades enfrentadas ao longo do ano, mas ressaltou a criatividade e profissionalismo das forças militares. Essa declaração busca reforçar a imagem institucional das Forças Armadas em um momento delicado, conectando a defesa nacional à estabilidade política e social.</p>
<p>O que observar agora é a reação do governo ao projeto aprovado pelo Senado, especialmente o encaminhamento do veto presidencial anunciado por Lula. Também será importante acompanhar como as Forças Armadas irão se posicionar diante das decisões políticas e judiciais relacionadas aos militares condenados por atos golpistas, além do impacto dessas movimentações no equilíbrio entre os poderes e na estabilidade institucional do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senador aponta acordo para aprovação do PL da Dosimetria no Senado]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2025/12/18/entrevista-alessandro-vieira-senado-pl-dosimetria.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:58:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2025/12/18/entrevista-alessandro-vieira-senado-pl-dosimetria.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Alessandro Vieira A declaração destaca o impacto político da articulação e antecipa o desafio do veto presidencial anunciado pelo presidente Lula, que pode levar o projeto de volta ao Congresso para nova votação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Alessandro Vieira A declaração destaca o impacto político da articulação e antecipa o desafio do veto presidencial anunciado pelo presidente Lula, que pode levar o projeto de volta ao Congresso para nova votação.</p>
<p>Alessandro Vieira atribuiu a aprovação do PL da Dosimetria à existência de um acordo envolvendo os Três Poderes, destacando que o governo Lula foi fundamental para viabilizar a votação na Comissão de Constituição e Justiça (CCJ). Sem esse entendimento, a proposta não teria avançado, já que o presidente da comissão havia indicado que daria vista regimental, o que atrasaria o processo. Essa articulação política permitiu que o projeto chegasse ao plenário do Senado, acelerando a tramitação e ampliando o debate sobre o tema. Com isso, o foco se desloca para a etapa seguinte.</p>
<p>Como contrapartida para garantir a aprovação do projeto, o governo teria obtido a aprovação de um Projeto de Lei Complementar (PLP) que abre espaço fiscal estimado em cerca de R$ 20 a 22 bilhões. Essa negociação evidencia a troca de apoio entre diferentes agendas legislativas, reforçando a complexidade das negociações no Congresso. A aprovação do PLP demonstra a influência do Executivo sobre a pauta e o impacto financeiro das decisões tomadas no Legislativo, o que pode afetar o orçamento federal. A partir daí, o debate passa a girar em torno da execução.</p>
<p>Vieira criticou a manobra utilizada para evitar que o projeto retornasse à Câmara dos Deputados, classificando as alterações como meras 'emendas de '. Apesar das críticas ao processo, o senador votou a favor do PL, justificando sua posição pelo benefício de ajudar presos considerados mais frágeis, especialmente aqueles envolvidos nos atos de 8 de janeiro, que sofreram punições severas. Essa postura revela a complexidade das decisões políticas, que envolvem tanto questões processuais quanto impactos sociais e penais. Na prática, a próxima etapa depende de prazos e encaminhamentos.</p>
<p>O senador avaliou que o acordo interessa à narrativa do PT, consolidando a imagem do governo federal como defensor da democracia e do Supremo Tribunal Federal como guardião da Constituição, enquanto posiciona o Congresso como inimigo do povo. Essa interpretação política reforça o ambiente polarizado e a disputa simbólica em torno do projeto. O contexto político influencia o debate público e pode afetar as estratégias dos atores envolvidos nas próximas etapas da tramitação.</p>
<p>O principal obstáculo para o projeto permanece no Palácio do Planalto, onde o presidente Lula já declarou que vetará a proposta de redução de penas. Caso o veto seja confirmado, o Legislativo terá que reunir maioria absoluta para derrubá-lo, o que representará um teste decisivo para a força e a coesão do acordo denunciado por Vieira. O que observar agora é a capacidade do Congresso em superar o veto presidencial e a continuidade das negociações políticas que determinarão o futuro da proposta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PF investiga suspeita de desvios na Caixa Econômica Federal]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/pf-investiga-se-suspeitos-de-esquema-desvios-no-inss-tentaram-replicar-fraudes-na-caixa-mostra-decisao-do-stf.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:28:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/pf-investiga-se-suspeitos-de-esquema-desvios-no-inss-tentaram-replicar-fraudes-na-caixa-mostra-decisao-do-stf.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal apura se o esquema de desvios em aposentadorias e pensões do INSS foi replicado na Caixa Econômica Federal. A investigação ganhou nova fase com autorização do ministro do STF André Mendonça, que determinou medidas restritivas contra envolvidos e afastamento de funcionário da Caixa, ampliando o alcance da operação Sem Desconto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal apura se o esquema de desvios em aposentadorias e pensões do INSS foi replicado na Caixa Econômica Federal. A investigação ganhou nova fase com autorização do ministro do STF André Mendonça, que determinou medidas restritivas contra envolvidos e afastamento de funcionário da Caixa, ampliando o alcance da operação Sem Desconto.</p>
<p>A nova fase da operação Sem Desconto foi autorizada pelo ministro do Supremo Tribunal Federal André Mendonça para investigar suspeitas de desvios na Caixa Econômica Federal, semelhantes aos ocorridos no INSS. A decisão menciona troca de mensagens que indicam um possível “negócio da caixa” envolvendo funcionários da instituição. Apesar da suspeita, o documento não esclarece se os desvios na Caixa efetivamente aconteceram nem detalha o funcionamento do esquema, mantendo a apuração em aberto. Com isso, o foco se desloca para a etapa seguinte.</p>
<p>Entre os investigados estão Hélio Loreno e Heitor Souza Cunha, funcionário da Caixa que assumiu o cargo de diretor-executivo da Caixa Distribuidora de Títulos e Valores Mobiliários em abril de 2024. Ambos não foram presos, mas tiveram a prisão preventiva substituída por uso de tornozeleira eletrônica e estão proibidos de deixar o país. Além disso, Cunha foi afastado das suas funções na Caixa, medida que visa preservar a investigação e evitar interferências no processo. A partir daí, o debate passa a girar em torno da execução.</p>
<p>A decisão do ministro destaca que os crimes investigados podem envolver outra entidade da administração pública indireta federal, configurando violação da confiança dos consumidores bancários. Isso amplia o impacto da operação, que busca desarticular estruturas criminosas que comprometem a integridade de instituições públicas e a segurança dos recursos financeiros de cidadãos. A atuação da Polícia Federal segue em busca de elementos que comprovem o esquema na Caixa. Na prática, a próxima etapa depende de prazos e encaminhamentos.</p>
<p>O pedido da Polícia Federal para instaurar inquérito sobre a suspeita de estruturação de desvios na Caixa foi atendido pelo ministro André Mendonça. A investigação integra a operação Sem Desconto, que já apura irregularidades no INSS, e agora amplia seu foco para outra instituição financeira pública, o que pode revelar novas frentes de atuação criminosa. As medidas restritivas e o afastamento de Cunha indicam a seriedade das suspeitas e o empenho das autoridades em conter possíveis fraudes.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das investigações para confirmar se o esquema de desvios foi efetivamente replicado na Caixa Econômica Federal e quais serão as implicações para os envolvidos e para a instituição. A continuidade da operação Sem Desconto e a análise das provas coletadas serão determinantes para o avanço do caso e para a definição de eventuais responsabilizações criminais e administrativas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça italiana adia decisão sobre extradição de Carla Zambelli]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/18/justica-da-italia-adia-novamente-decisao-sobre-extradicao-de-carla-zambelli.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:50:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/18/justica-da-italia-adia-novamente-decisao-sobre-extradicao-de-carla-zambelli.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Corte de Apelação de Roma adiou pela terceira vez a decisão sobre a extradição da ex-deputada Carla Zambelli para o Brasil, com nova data prevista para 20 de janeiro. O adiamento ocorre em meio à análise de documentos que detalham as condições de detenção no Brasil, fundamentais para a avaliação do pedido pela Justiça italiana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Corte de Apelação de Roma adiou pela terceira vez a decisão sobre a extradição da ex-deputada Carla Zambelli para o Brasil, com nova data prevista para 20 de janeiro. O adiamento ocorre em meio à análise de documentos que detalham as condições de detenção no Brasil, fundamentais para a avaliação do pedido pela Justiça italiana.</p>
<p>Carla Zambelli, condenada pelo Supremo Tribunal Federal (STF) a 10 anos de prisão por invasão dos sistemas do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), está presa na Itália desde que fugiu do Brasil em maio. A Justiça italiana decidiu mantê-la detida durante o julgamento da extradição, considerando o risco de fuga. A defesa da ex-deputada apresentou argumentos contra a extradição, incluindo questionamentos sobre as condições carcerárias no Brasil, levando a cortes italianas a suspenderem o julgamento para solicitar mais informações. Com isso, o foco se desloca para a etapa seguinte.</p>
<p>O ministro do STF Alexandre de Moraes enviou documentos detalhados sobre a Penitenciária Feminina do Distrito Federal, conhecida como Colmeia, onde Zambelli ficaria detida caso seja extraditada. O relatório inclui informações sobre a infraestrutura, segurança, assistência médica e atividades oferecidas às presas, além de destacar a ausência de rebeliões na unidade. Essas informações são essenciais para que os juízes italianos avaliem se as condições de detenção brasileiras atendem aos padrões exigidos pela Justiça da Itália. A partir daí, o debate passa a girar em torno da execução.</p>
<p>A defesa de Zambelli argumenta que ela sofre perseguição política e judicial no Brasil, apresentando pareceres contrários à cassação de seu mandato. No entanto, o plenário da Câmara dos Deputados decidiu manter seu mandato, mas a Primeira Turma do STF revogou essa decisão por inconstitucionalidade. Recentemente, a ex-deputada renunciou ao mandato, mas essa renúncia não influencia o processo de extradição, que se baseia na análise dos crimes pelos quais foi condenada e sua correspondência com a legislação italiana. Na prática, a próxima etapa depende de prazos e encaminhamentos.</p>
<p>Além da condenação por invasão de sistemas, Zambelli foi sentenciada por porte ilegal de arma e constrangimento ilegal, relacionados a um episódio de perseguição armada a um apoiador do presidente Lula. Esses crimes também são previstos no Código Penal italiano, o que reforça a possibilidade de extradição. A defesa poderá apresentar novos elementos, e a Advocacia-Geral da União terá a oportunidade de responder, o que pode levar à marcação de novas audiências para aprofundar a análise do caso.</p>
<p>O que observar agora é o impacto da documentação enviada pelo Brasil sobre as condições carcerárias e a eventual apresentação de novos argumentos pela defesa, que podem influenciar o andamento do processo. A decisão final da Corte de Apelação de Roma, prevista para 20 de janeiro, será determinante para o futuro de Carla Zambelli, especialmente diante da complexidade jurídica envolvendo a dupla imputação e as acusações que fundamentam o pedido de extradição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia veto ao PL da Dosimetria aprovado pelo Senado]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/18/pl-da-dosimetria-como-guardian-washington-post-e-bloomberg-repercutiram-aprovacao-do-projeto-que-reduz-pena-de-bolsonaro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:00:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/18/pl-da-dosimetria-como-guardian-washington-post-e-bloomberg-repercutiram-aprovacao-do-projeto-que-reduz-pena-de-bolsonaro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula declarou que vetará o projeto de lei da Dosimetria, aprovado recentemente pelo Senado. A decisão pode gerar um embate com o Congresso, que tem maioria suficiente para tentar derrubar o veto, mantendo a proposta em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula declarou que vetará o projeto de lei da Dosimetria, aprovado recentemente pelo Senado. A decisão pode gerar um embate com o Congresso, que tem maioria suficiente para tentar derrubar o veto, mantendo a proposta em vigor.</p>
<p>O Senado aprovou o projeto de lei da Dosimetria, que prevê a redução das penas para o ex-presidente Jair Bolsonaro e outros condenados relacionados aos atos de 8 de janeiro. A aprovação provocou reações intensas, incluindo manifestações em várias cidades do país, onde protestantes expressaram insatisfação com o Congresso e a possibilidade de anistia. O projeto segue agora para sanção presidencial, momento em que Lula anunciou sua intenção de vetá-lo, o que abre caminho para um possível conflito institucional. Com isso, o foco se desloca para a etapa seguinte.</p>
<p>A repercussão internacional Veículos estrangeiros ressaltaram que o veto presidencial é esperado, mas que o Congresso pode derrubá-lo, dada a maioria favorável ao projeto. A movimentação ganhou força após a pré-candidatura do senador Flávio Bolsonaro à presidência, que manifestou reservas quanto ao aprovado, indicando que não corresponde totalmente ao desejo da família Bolsonaro, mas representa o resultado final da votação. A partir daí, o debate passa a girar em torno da execução.</p>
<p>O projeto não altera a elegibilidade do ex-presidente Bolsonaro, que permanece inelegível. Caso o veto seja derrubado, Bolsonaro poderá ser transferido da prisão para prisão domiciliar a partir de 2028. O ministro Alexandre de Moraes, que presidiu o julgamento da trama golpista, alertou que a redução das penas poderia ser interpretada como uma tolerância a novas ameaças à democracia, o que acrescenta um componente jurídico e político à discussão sobre a dosimetria das penas. Na prática, a próxima etapa depende de prazos e encaminhamentos.</p>
<p>No Congresso, a Comissão de Constituição e Justiça promoveu uma alteração no projeto para evitar que ele retornasse à Câmara dos Deputados, o que aumentou a possibilidade de questionamentos judiciais. A tramitação acelerada do projeto, que havia perdido força ao longo do ano, foi impulsionada pela candidatura de Flávio Bolsonaro, demonstrando a influência do calendário eleitoral nas decisões legislativas. O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, tem acompanhado o processo, que continua em desenvolvimento.</p>
<p>O que observar agora é a resposta do Congresso ao veto anunciado pelo presidente Lula, já que a maioria nas casas legislativas pode derrubá-lo, mantendo o projeto em vigor. Também é importante acompanhar os desdobramentos judiciais decorrentes das mudanças promovidas na tramitação do PL, assim como as reações políticas e sociais diante da continuidade ou não da redução das penas para os condenados relacionados aos atos de 8 de janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PF investiga senador Weverton em esquema de desvios no INSS]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/numero-2-da-previdencia-recebeu-r-50-mil-em-suposto-repasse-do-careca-do-inss-diz-pf.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:59:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/numero-2-da-previdencia-recebeu-r-50-mil-em-suposto-repasse-do-careca-do-inss-diz-pf.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou nova fase da Operação Sem Desconto, que apura descontos ilegais em benefícios do INSS, com o senador Weverton entre os alvos. A investigação resultou na prisão domiciliar do secretário-executivo do Ministério da Previdência, Adroaldo, e em mandados contra outros envolvidos, ampliando o alcance das apurações sobre o esquema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal deflagrou nova fase da Operação Sem Desconto, que apura descontos ilegais em benefícios do INSS, com o senador Weverton entre os alvos. A investigação resultou na prisão domiciliar do secretário-executivo do Ministério da Previdência, Adroaldo, e em mandados contra outros envolvidos, ampliando o alcance das apurações sobre o esquema.</p>
<p>A Operação Sem Desconto da Polícia Federal identificou um esquema criminoso que realizou descontos irregulares em aposentadorias e pensões do INSS entre 2019 e 2024. Em documentos apreendidos, consta um repasse de R$ 50 mil para Adroaldo, ex-secretário-executivo do Ministério da Previdência, que teve prisão domiciliar decretada e foi exonerado do cargo. A ação reforça o combate a fraudes que prejudicam os beneficiários e revela a participação de altos funcionários na organização. Com isso, o foco se desloca para a etapa seguinte.</p>
<p>Adroaldo, que ocupava a segunda posição na pasta, foi afastado após a operação autorizada pelo Supremo Tribunal Federal. A investigação Essa constatação contribui para a ampliação das medidas judiciais e administrativas contra os envolvidos no esquema de desvios. A partir daí, o debate passa a girar em torno da execução.</p>
<p>O senador Weverton, do PDT do Maranhão, foi alvo de mandados de busca e apreensão e é apontado como beneficiário dos desvios e sustentáculo político do grupo criminoso. Ele mantém vínculos com Adroaldo, que foi seu chefe de gabinete e depois secretário no Ministério da Previdência. A investigação também identificou movimentações suspeitas envolvendo o filho do senador, Eduardo Silva, que trabalha em seu gabinete, indicando uma rede de conexões políticas e financeiras. Na prática, a próxima etapa depende de prazos e encaminhamentos.</p>
<p>Além de Adroaldo e Weverton, a operação prendeu Romeu Carvalho Antunes e Éric Fidelis, filhos de figuras centrais no esquema, como o 'Careca do INSS' e o ex-diretor de Benefícios do INSS. As ações ocorreram em vários estados e no Distrito Federal, demonstrando a abrangência nacional da investigação. Essas prisões reforçam a linha de investigação sobre a participação familiar e hierárquica dentro do grupo criminoso.</p>
<p>O que observar agora é o andamento das investigações e as medidas judiciais que serão adotadas em relação aos envolvidos, incluindo o senador Weverton e seus assessores. A atuação do Supremo Tribunal Federal e as respostas do Ministério da Previdência também serão determinantes para a continuidade do combate às fraudes no INSS e para a responsabilização dos responsáveis pelo esquema de descontos ilegais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senador Weverton é alvo em operação contra desvios no INSS]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/fraudes-no-inss-pf-pediu-ao-stf-prisao-de-weverton-e-de-numero-2-da-previdencia-pgr-foi-contra.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:13:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/fraudes-no-inss-pf-pediu-ao-stf-prisao-de-weverton-e-de-numero-2-da-previdencia-pgr-foi-contra.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do STF André Mendonça autorizou buscas contra o senador Weverton na nova fase da Operação Sem Desconto, que investiga desvios em aposentadorias do INSS. A ação revela a complexidade do esquema e inclui prisões e afastamentos de autoridades, impactando diretamente a gestão da Previdência e a política nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do STF André Mendonça autorizou buscas contra o senador Weverton na nova fase da Operação Sem Desconto, que investiga desvios em aposentadorias do INSS. A ação revela a complexidade do esquema e inclui prisões e afastamentos de autoridades, impactando diretamente a gestão da Previdência e a política nacional.</p>
<p>A Operação Sem Desconto apura um esquema nacional de descontos ilegais em benefícios do INSS, que ocorreram entre 2019 e 2024. Nesta fase, foram autorizados 52 mandados de busca e apreensão e 16 mandados de prisão preventiva, abrangendo seis estados e o Distrito Federal. Entre os alvos está o senador Weverton, que teve mandados de busca autorizados, e o secretário-executivo do Ministério da Previdência, Adroaldo, afastado do cargo e preso em prisão domiciliar. A ação demonstra a extensão da investigação e a tentativa de desarticular o grupo criminoso em várias frentes. Com isso, o foco se desloca para a etapa seguinte.</p>
<p>Weverton é apontado como beneficiário dos desvios e considerado um 'sustentáculo político' da organização criminosa, ampliando a influência e blindagem institucional do grupo. A Procuradoria-Geral da República, porém, manifestou-se contra prisões do senador, argumentando ausência de provas diretas de envolvimento ou recebimento de valores ilícitos. Por isso, Mendonça autorizou apenas buscas e apreensões contra ele, evidenciando a cautela judicial diante das investigações e a complexidade na responsabilização política. A partir daí, o debate passa a girar em torno da execução.</p>
<p>Adroaldo, ex-número 2 do Ministério da Previdência e ex-chefe de gabinete do senador, teve prisão domiciliar decretada devido a uma deficiência que exige cuidados especiais, além do uso de tornozeleira eletrônica. Essa medida reflete a preocupação judicial com condições pessoais dos investigados, ao mesmo tempo em que mantém o rigor da operação. O afastamento do secretário-executivo do Ministério da Previdência indica o impacto direto da ação sobre a administração do órgão responsável pelos benefícios. Na prática, a próxima etapa depende de prazos e encaminhamentos.</p>
<p>A operação também prendeu filhos de pessoas ligadas ao esquema, como Romeu Carvalho Antunes e Éric Fidélis, além de outros envolvidos, incluindo ex-diretores do INSS, empresários e assessores. Entre eles está Alexandre Guimarães, ex-diretor do INSS, e Danielle Fonteles, suspeita de atuar no exterior e com ligações políticas. Essa amplitude demonstra o alcance do esquema e a conexão entre agentes públicos, empresários e políticos, ressaltando a complexidade das fraudes e a necessidade de investigação aprofundada.</p>
<p>O esquema consistia em descontos mensais irregulares em benefícios de aposentados e pensionistas, sob a falsa alegação de adesão a associações que ofereciam serviços inexistentes. A Controladoria-Geral da União suspendeu contratos com 11 entidades envolvidas. O que observar agora é a continuidade das investigações para esclarecer o grau de envolvimento dos políticos e gestores públicos, o impacto nas políticas de proteção social e as possíveis repercussões no cenário político e administrativo do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Moraes prorroga prazo para perícia médica de Augusto Heleno]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/moraes-atende-pf-e-da-mais-prazo-para-entrega-de-pericia-medica-sobre-alzheimer-em-heleno.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:04:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/moraes-atende-pf-e-da-mais-prazo-para-entrega-de-pericia-medica-sobre-alzheimer-em-heleno.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes concedeu mais tempo para a Polícia Federal concluir a perícia médica do general Augusto Heleno, que visa comprovar o diagnóstico de Alzheimer. A decisão é fundamental para avaliar o pedido da defesa para que Heleno cumpra prisão domiciliar, diante do quadro de saúde delicado e da idade avançada do militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes concedeu mais tempo para a Polícia Federal concluir a perícia médica do general Augusto Heleno, que visa comprovar o diagnóstico de Alzheimer. A decisão é fundamental para avaliar o pedido da defesa para que Heleno cumpra prisão domiciliar, diante do quadro de saúde delicado e da idade avançada do militar.</p>
<p>A Polícia Federal realizou avaliações médicas no general Augusto Heleno na sexta-feira, com a expectativa inicial de entregar o laudo ao Supremo até esta quarta-feira. Contudo, a PF solicitou uma extensão do prazo para análise dos documentos recém-enviados pela defesa, o que motivou a decisão de Moraes de prorrogar o prazo para o dia 26 de dezembro de 2025. Essa dilação permite uma análise mais aprofundada dos novos elementos apresentados, garantindo maior precisão no resultado da perícia. Com isso, o foco se desloca para a etapa seguinte.</p>
<p>A perícia médica é essencial para que Moraes decida sobre o pedido da defesa para que Heleno cumpra a pena de 21 anos em regime domiciliar. A Procuradoria-Geral da República já manifestou concordância com essa medida, considerando a idade e o estado de saúde do general. O exame visa avaliar a memória, funções cognitivas e o grau de limitação funcional decorrente do Alzheimer e outras doenças, aspectos que influenciam diretamente na decisão judicial. A partir daí, o debate passa a girar em torno da execução.</p>
<p>A determinação da perícia ocorreu após Moraes identificar informações contraditórias entre os relatos do general e os documentos apresentados pela defesa. Heleno, condenado por tentativa de golpe de Estado, prestou depoimento após sua prisão, e a defesa posteriormente apresentou exames realizados em 2024, confirmando o diagnóstico de Alzheimer apenas em janeiro de 2025. Essa divergência reforçou a necessidade de um exame detalhado para esclarecer o quadro clínico do ex-ministro. Na prática, a próxima etapa depende de prazos e encaminhamentos.</p>
<p>A análise pericial, conduzida por médicos da Polícia Federal, terá como foco principal as funções cognitivas de Heleno e o impacto das doenças no seu funcionamento diário. A conclusão do laudo será determinante para o Supremo definir se o general poderá cumprir a pena em prisão domiciliar, considerando seu estado de saúde. A extensão do prazo concede aos peritos tempo para uma avaliação minuciosa diante da complexidade dos documentos apresentados.</p>
<p>O que observar agora é o final do laudo pericial, que deve trazer informações detalhadas sobre o estado cognitivo e funcional de Augusto Heleno. Esse documento será crucial para a decisão do Supremo sobre a possibilidade de cumprimento da pena em regime domiciliar, considerando a idade e as condições de saúde do general. A conclusão da perícia até o novo prazo estabelecido indicará os próximos passos do processo judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Congresso aprova corte de gastos e aumento de tributos para…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/18/governo-adocou-a-boca-de-parlamentares-para-aprovar-corte-de-gastos-e-aumento-de-impostos-de-bets-e-fintechs.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:23:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/18/governo-adocou-a-boca-de-parlamentares-para-aprovar-corte-de-gastos-e-aumento-de-impostos-de-bets-e-fintechs.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso aprovou na última semana do ano projeto que reduz benefícios fiscais e eleva tributos sobre bets, fintechs e juros sobre capital próprio. A medida é fundamental para garantir o equilíbrio das contas públicas e a votação rápida foi viabilizada com a liberação de emendas parlamentares canceladas em 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso aprovou na última semana do ano projeto que reduz benefícios fiscais e eleva tributos sobre bets, fintechs e juros sobre capital próprio. A medida é fundamental para garantir o equilíbrio das contas públicas e a votação rápida foi viabilizada com a liberação de emendas parlamentares canceladas em 2023.</p>
<p>O projeto foi aprovado em ritmo acelerado, primeiro na Câmara dos Deputados e em seguida no Senado, e agora segue para sanção presidencial. As medidas previstas devem gerar cerca de R$ 30 bilhões aos cofres públicos, com destaque para o corte linear de 10% nos incentivos fiscais infraconstitucionais, que sozinho deve proporcionar uma folga de R$ 22 bilhões no orçamento. Essa receita extra é crucial para o cumprimento da meta fiscal do próximo ano, que prevê um superávit primário de R$ 34 bilhões. Com isso, o foco se desloca para a etapa seguinte.</p>
<p>Para garantir a aprovação, o governo incluiu no projeto a autorização para o pagamento de emendas parlamentares de 2023 que haviam sido canceladas, estimadas em R$ 3 bilhões. Essa manobra política foi decisiva para conquistar o apoio dos parlamentares, diante da resistência inicial à redução dos benefícios fiscais. A liberação dessas emendas funcionou como um incentivo para a aprovação das medidas que aumentam a arrecadação. A partir daí, o debate passa a girar em torno da execução.</p>
<p>O Ministério da Fazenda teve papel central na articulação, autorizando o relator do projeto na Câmara a incluir o dispositivo que ressuscita as emendas canceladas. Além disso, com a votação, a Medida Provisória 1303, que havia sido derrubada pela Câmara, foi revalidada. Essa MP contém tanto cortes de gastos quanto aumento de receitas, representando uma vitória para a equipe econômica liderada pelo ministro Fernando Haddad. Na prática, a próxima etapa depende de prazos e encaminhamentos.</p>
<p>Com a aprovação do projeto, o Orçamento da União para 2026 poderá ser votado com a garantia de que a meta fiscal será cumprida. A meta exige um superávit primário equivalente a 0,25% do PIB, mas o governo tem autorização para operar no limite do cumprimento, o que permite um déficit primário zero. Essa flexibilidade é importante para ajustar as contas públicas diante das condições econômicas previstas para o próximo ano.</p>
<p>O que observar agora é como o governo vai administrar o equilíbrio fiscal diante do novo cenário, especialmente considerando a necessidade de manter o compromisso com a meta de superávit e o impacto político da liberação das emendas parlamentares. A execução orçamentária e o acompanhamento da arrecadação dos tributos recém-aumentados serão fundamentais para garantir a estabilidade das contas públicas em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
