<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 00:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado nos próximos dias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado em breve, com expectativa de vigência em 2026. O pacto comercial depende da aprovação dos parlamentos dos países envolvidos para entrar em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado em breve, com expectativa de vigência em 2026. O pacto comercial depende da aprovação dos parlamentos dos países envolvidos para entrar em vigor.</p>
<p>Geraldo Alckmin explicou que a internalização do acordo exige a aprovação do Parlamento Europeu e dos congressos dos países do Mercosul, que são Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Ele destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade, além de ressaltar que, se o Congresso brasileiro votar no primeiro semestre, o acordo poderá entrar em vigência mesmo sem a aprovação imediata dos demais países do Mercosul.</p>
<p>O acordo tem potencial para gerar emprego e investimentos, Ele afirmou que haverá aumento dos investimentos europeus na região do Mercosul e no Brasil, assim como dos investimentos brasileiros nos 27 países da União Europeia, fortalecendo o multilateralismo em detrimento do isolacionismo.</p>
<p>Alckmin ressaltou a importância econômica da União Europeia para o Brasil, citando que a corrente comercial entre os dois blocos foi de US$ 100 bilhões no ano anterior. A indústria de transformação brasileira exportou US$ 23,6 bilhões para a União Europeia, com crescimento superior ao observado para o mundo. Cerca de 30% dos exportadores brasileiros vendem para a Europa, representando mais de 9 mil empresas e empregando mais de três milhões de trabalhadores.</p>
<p>O vice-presidente também destacou que o acordo fortalece a sustentabilidade ao estabelecer compromissos no combate às mudanças climáticas, promovendo um comércio com regras claras. Ele afirmou que o pacto é fundamental diante do atual cenário geopolítico marcado por instabilidade e conflitos, reforçando o caminho do comércio multilateral em oposição ao isolacionismo.</p>
<p>O próximo passo é a aprovação do acordo pelos parlamentos dos países do Mercosul e pelo Parlamento Europeu para que o pacto entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União. A legislação beneficia bons pagadores e endurece regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União. A legislação beneficia bons pagadores e endurece regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.</p>
<p>A nova lei cria a figura do devedor contumaz, definido como aquele que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio. Essa pessoa fica impedida de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não tem extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que pague o tributo.</p>
<p>Além de coibir a ação de sonegadores, a legislação institui programas que incentivam a conformidade tributária. Entre eles estão o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia), o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA), focado no âmbito aduaneiro.</p>
<p>O objetivo principal da lei é impedir que empresas usem brechas legais para permanecer anos sem pagar impostos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A medida busca equilibrar o sistema tributário e promover justiça fiscal no país. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A próxima etapa é a implementação dos programas de conformidade tributária previstos na nova lei para beneficiar contribuintes regulares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo entre Mercosul e União Europeia é aprovado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros da União Europeia. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros da União Europeia. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente Lula classificou a aprovação como uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre países e blocos econômicos. Ele ressaltou que o acordo traz benefícios para ambos os lados e representa um sinal positivo para o comércio internacional.</p>
<p>A negociação do acordo durou 25 anos e, O tratado une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares. Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que são Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. O Paraguai assumiu a presidência rotativa do bloco em dezembro de 2025. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Os países do Mercosul ainda precisam submeter o acordo aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor será individual, não dependendo da aprovação simultânea dos quatro Estados-membros. O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços destacaram que este é o maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores da União Europeia.</p>
<p>O próximo passo é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e a assinatura oficial prevista para as próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto em defesa da democracia foi lançado na noite desta quinta-feira na Faculdade de Direito do Largo São Francisco, em São Paulo. O ato comemorou a vitória contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto em defesa da democracia foi lançado na noite desta quinta-feira na Faculdade de Direito do Largo São Francisco, em São Paulo. O ato comemorou a vitória contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>O Manifesto em Defesa da Democracia, da Justiça e da Soberania Nacional foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setorial jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da USP. O documento recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados, ressaltando a importância da memória para evitar novos atos contra a democracia.</p>
<p>O texto destaca que, pela primeira vez na história do país, houve julgamento justo realizado pelo Supremo Tribunal Federal que resultou na prisão dos envolvidos na tentativa de golpe de Estado e atentado ao Estado Democrático de Direito. A data de 8 de janeiro foi instituída como celebração nacional dessa vitória democrática. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O manifesto também faz referência à conjuntura internacional, citando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela, e alerta para a necessidade de atenção redobrada a ameaças internas ou externas à soberania nacional e ao estado democrático de direito. Durante o evento, opositores aos partidos de esquerda causaram tumulto e foram retirados do local.</p>
<p>O manifesto segue para divulgação ampla e deve influenciar debates sobre democracia e justiça no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
