<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 15:58:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE apresenta propostas para regras das Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com sugestões de mudanças para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade por conteúdos digitais. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de contribuições por meio de formulário eletrônico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com sugestões de mudanças para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade por conteúdos digitais. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de contribuições por meio de formulário eletrônico.</p>
<p>As propostas incluem alterações no calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha, critérios para distribuição de recursos e a remoção de conteúdos digitais que atacam o processo eleitoral. Após o prazo para receber sugestões, o TSE realizará audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro para debater as minutas. O plenário do tribunal deve aprovar as normas até 5 de março. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Entre as principais mudanças está o aumento da responsabilidade das plataformas de redes sociais, que deverão retirar publicações com ataques ao processo eleitoral mesmo sem autorização judicial. Essa medida representa um endurecimento em relação à regra vigente, que só responsabilizava provedores após decisão judicial. As normas sobre o uso de inteligência artificial na campanha, incluindo a proibição de deep fake, permanecem inalteradas.</p>
<p>No âmbito da pré-campanha, foram propostas exceções para a realização de lives em perfis de pré-candidatos sem que isso configure campanha antecipada, desde que não haja pedido de votos ou menção à candidatura. Também foram sugeridas regras para isentar pessoas naturais de responsabilidade por críticas à administração pública, desde que não envolvam disputa eleitoral. Manifestações espontâneas em ambientes como universidades e movimentos sociais serão permitidas, desde que não financiadas por pré-candidatos ou partidos.</p>
<p>Sobre o financiamento de campanha, a proposta permite que partidos alterem os critérios de distribuição dos recursos até 30 de agosto, mediante justificativa e aprovação pela maioria do diretório nacional. As eleições de 2026 terão voto para presidente, governador, senador, deputados federal, estadual e distrital. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O TSE seguirá com audiências públicas em fevereiro para debater as propostas antes da aprovação final das regras eleitorais em março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
