<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 11:26:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Moraes nega visita de sogro a Bolsonaro durante internação…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/moraes-nega-autorizacao-para-bolsonaro-receber-visita-de-sogro-durante-internacao-em-hospital.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:17:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/moraes-nega-autorizacao-para-bolsonaro-receber-visita-de-sogro-durante-internacao-em-hospital.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes negou autorização para que o ex-presidente Jair Bolsonaro recebesse a visita de seu sogro durante internação em hospital. A decisão impacta diretamente o acesso a visitas pessoais em contexto hospitalar e destaca as restrições impostas em situações específicas de custódia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes negou autorização para que o ex-presidente Jair Bolsonaro recebesse a visita de seu sogro durante internação em hospital. A decisão impacta diretamente o acesso a visitas pessoais em contexto hospitalar e destaca as restrições impostas em situações específicas de custódia.</p>
<p>Alexandre de Moraes, ministro do Supremo Tribunal Federal, decidiu não permitir que o ex-presidente Jair Bolsonaro recebesse a visita de seu sogro enquanto estava internado em um hospital. A negativa reflete o controle rigoroso sobre as visitas concedidas a pessoas em condições específicas de detenção ou custódia. Essa medida restringe o contato pessoal em momentos delicados de saúde, influenciando a dinâmica de visitas em casos semelhantes. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>A recusa da visita pode afetar o suporte emocional e o convívio familiar durante o período de internação, limitando o contato direto entre Bolsonaro e seus familiares próximos. Essa restrição demonstra a prioridade dada às normas legais e de segurança em detrimento do acesso familiar. A decisão também pode servir de referência para outras situações em que visitas hospitalares envolvam figuras públicas sob medidas judiciais. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O episódio evidencia a atuação do Poder Judiciário no monitoramento de visitas em ambiente hospitalar, especialmente no caso de pessoas com status judicial específico. Essa atuação garante a observância das regras impostas, mesmo em contextos de saúde delicados, e reforça a separação entre direitos pessoais e medidas de custódia. A decisão de Moraes reforça a importância do cumprimento das determinações judiciais, independentemente do perfil do paciente.</p>
<p>A negação da visita mostra como as decisões judiciais podem interferir diretamente na rotina pessoal e familiar de indivíduos em tratamento médico sob restrição. Essa interferência pode gerar debates sobre os limites da intervenção judicial em ambientes hospitalares. A situação coloca em evidência a tensão entre direitos individuais e a necessidade de cumprimento das normas legais em casos que envolvem figuras públicas. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O que observar agora é como essa decisão poderá influenciar futuras determinações sobre visitas hospitalares em casos de pessoas sob custódia ou com restrições judiciais. Também será relevante acompanhar eventuais repercussões legais ou administrativas decorrentes dessa negativa e como o sistema de saúde e o Judiciário atuarão para equilibrar segurança e direitos pessoais em situações similares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
