<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 15:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 une países em meio a tensões políticas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Copa do Mundo de 2026, que será realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, promete ser uma celebração do futebol e da união entre nações. O presidente da Fifa destacou a importância do evento para aproximar pessoas em um contexto global desafiador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Copa do Mundo de 2026, que será realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, promete ser uma celebração do futebol e da união entre nações. O presidente da Fifa destacou a importância do evento para aproximar pessoas em um contexto global desafiador.</p>
<p>Gianni Infantino, presidente da Fifa, afirmou que a Copa do Mundo de 2026 será uma ocasião para unir as pessoas, especialmente diante das tensões atuais no mundo. Ele ressaltou que eventos esportivos como o Mundial, tanto masculino quanto feminino, têm o poder de aproximar países e celebrar o futebol de forma conjunta.</p>
<p>Apesar das ameaças do presidente dos Estados Unidos de tomar a Groenlândia e impor tarifas a nações europeias que não apoiarem o plano, não há intenção oficial de boicote ao torneio por parte das seleções europeias. A ministra francesa responsável afirmou acreditar na separação entre esporte e política e destacou a importância da Copa para os amantes do esporte.</p>
<p>A edição de 2026 será a primeira a ser disputada em três países e contará com 48 seleções, iniciando em 11 de junho na Cidade do México. Além disso, o Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa em 2027, com expectativa de receber cerca de 3 milhões de torcedores, e deve candidatar-se para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029.</p>
<p>Na sequência, a Fifa e o Brasil avançam nos preparativos para a Copa do Mundo Feminina de 2027 e a candidatura para o Mundial de Clubes de 2029.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz a Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão de um assento para a Palestina no Conselho da Paz. A proposta também prevê que o conselho se limite a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão de um assento para a Palestina no Conselho da Paz. A proposta também prevê que o conselho se limite a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza.</p>
<p>A conversa entre os presidentes foi divulgada pelo Palácio do Planalto e abordou ainda a situação da Venezuela, com Lula destacando a importância de manter a paz no continente. O presidente brasileiro propôs o fortalecimento da cooperação bilateral no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros.</p>
<p>Trump afirmou que o crescimento econômico dos Estados Unidos e do Brasil é positivo para a região, e ambos saudaram o bom relacionamento recente, que resultou na retirada de parte significativa das tarifas sobre produtos brasileiros. Os presidentes se encontraram pessoalmente pela primeira vez na Assembleia Geral da ONU em setembro e depois na Cúpula da ASEAN em outubro, encontros que fortaleceram o diálogo entre os dois países.</p>
<p>Durante a ligação de 50 minutos, ficou acertada uma visita de Lula aos Estados Unidos, sem data definida. A viagem deve ocorrer após a agenda do presidente brasileiro na Índia e Coreia do Sul, prevista para fevereiro. Lula ainda não respondeu formalmente ao convite para ocupar um assento no Conselho da Paz, que foi criado e é presidido por Trump. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Acompanhe as próximas atualizações sobre a visita de Lula aos Estados Unidos e os desdobramentos do Conselho da Paz.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
