<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 18:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento da cassação do governador do Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que analisa a cassação do mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro. O processo envolve acusações de abuso de poder político e econômico na campanha de reeleição de 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que analisa a cassação do mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro. O processo envolve acusações de abuso de poder político e econômico na campanha de reeleição de 2022.</p>
<p>Em novembro do ano passado, a ministra relatora votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi suspenso após pedido de vista de um ministro, que será o próximo a votar. O caso envolve supostas contratações irregulares na Fundação Ceperj e na Universidade do Estado do Rio de Janeiro. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a absolvição concedida pelo Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro em maio de 2024. A decisão anterior beneficiou o governador e outros acusados no processo.</p>
<p>O MPE afirma que Claúdio Castro teria obtido vantagem eleitoral por meio da contratação de servidores temporários sem respaldo legal e pela descentralização de projetos sociais, que enviaram recursos para entidades desvinculadas da administração pública, envolvendo 665 pessoas e gastos de R$ 248 milhões.</p>
<p>A defesa do governador alega que ele apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a atuação da Ceperj, e que não pode ser responsabilizado por eventuais irregularidades apontadas no processo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março, com o voto do ministro que pediu vista do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele conversou com o presidente da França, Emmanuel Macron, e o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, sobre comércio, segurança e acordos internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele conversou com o presidente da França, Emmanuel Macron, e o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, sobre comércio, segurança e acordos internacionais.</p>
<p>Na reunião com Emmanuel Macron, Lula destacou que o intercâmbio comercial de US$ 10,3 bilhões entre Brasil e França, embora recorde, ainda está abaixo do potencial das duas economias. Os dois líderes discutiram a integração transfronteiriça e os esforços para combater o narcotráfico, o garimpo ilegal e outros crimes transnacionais na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. Também abordaram temas globais como paz, segurança e inteligência artificial, com Macron convidando Lula para a Cúpula do G7 em Evian, na França, em junho. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Em encontro com o primeiro-ministro croata Andrej Plenković, Lula tratou da implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. Ambos manifestaram expectativa de que o acordo entre em vigor o mais breve possível, ressaltando sua importância estratégica diante do aumento do unilateralismo e do protecionismo comercial. O acordo, assinado em janeiro após mais de 20 anos de negociação, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, envolvendo bens industriais e produtos agrícolas.</p>
<p>Apesar da assinatura formal, a internalização do acordo depende da aprovação dos congressos nacionais dos países do Mercosul e do Parlamento Europeu. No caso europeu, a análise do Tribunal de Justiça da União Europeia pode atrasar essa etapa em até dois anos. O acordo é celebrado por setores industriais, mas enfrenta críticas de agricultores europeus, especialmente franceses, preocupados com a concorrência dos produtos sul-americanos.</p>
<p>Além dessas reuniões, Lula conversou com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, sobre os cenários econômicos dos dois países. Ambos concordaram na necessidade de aumentar a corrente comercial e firmaram compromisso para fortalecer a cooperação econômica bilateral. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue em Nova Délhi para participar da Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial e outras reuniões bilaterais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
