<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 20:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal e combate à inadimplência reiterada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal e combate à inadimplência reiterada.</p>
<p>A lei cria a figura do devedor contumaz, caracterizado pela inadimplência reiterada como estratégia de negócio. Esses contribuintes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que regularizem seus débitos.</p>
<p>Além de coibir práticas de sonegação, a legislação institui o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária, conhecido como Sintonia, que oferece vantagens para empresas com bom histórico de pagamento. Também são criados programas no âmbito aduaneiro, como o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado.</p>
<p>O principal objetivo da lei é evitar que empresas usem brechas legais para permanecer anos sem pagar impostos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A medida busca promover maior equilíbrio e justiça na arrecadação tributária. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Acompanhe a tramitação dos vetos e a implementação dos programas de conformidade tributária nas próximas etapas legislativas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou o avanço como uma vitória do diálogo e da cooperação internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou o avanço como uma vitória do diálogo e da cooperação internacional.</p>
<p>O presidente destacou que o acordo representa uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre os países e blocos envolvidos. Ele ressaltou que o tratado traz benefícios para os dois blocos e sinaliza o fortalecimento do comércio internacional, enfatizando que a negociação durou 25 anos até sua conclusão.</p>
<p>O acordo une dois blocos que juntos somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares. Lula classificou o momento como histórico para o multilateralismo, que promove a cooperação entre múltiplos países, em contraste com práticas unilaterais ou bilaterais. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A presidência rotativa do bloco está atualmente com o Paraguai, que assumiu o cargo em dezembro de 2025.</p>
<p>Os países do Mercosul ainda precisam submeter o documento final aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor do acordo ocorre de forma individual, sem a necessidade de aprovação simultânea pelos quatro estados-membros. O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que é o maior acordo comercial negociado pelo Mercosul.</p>
<p>A próxima etapa é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e pela União Europeia, com tramitação nos respectivos parlamentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto foi lançado na noite desta quinta-feira em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi lido na Faculdade de Direito da USP durante ato alusivo à data.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto foi lançado na noite desta quinta-feira em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi lido na Faculdade de Direito da USP durante ato alusivo à data.</p>
<p>O Manifesto em Defesa da Democracia, da Justiça e da Soberania Nacional foi elaborado por um grupo de advogados, pelo setorial jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da Faculdade de Direito da USP. O documento recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados, reforçando a importância da memória para evitar novos atos contra a democracia.</p>
<p>O texto destaca que, pela primeira vez na história do país, houve julgamento justo e legal pelo Supremo Tribunal Federal que resultou na prisão dos envolvidos na tentativa frustrada de golpe de Estado. O manifesto também faz referência à atual conjuntura internacional, mencionando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Durante o evento, opositores aos partidos de esquerda que organizaram o ato provocaram tumulto na entrada do Salão Nobre, sendo retirados do local aos gritos de “recua, fascista, recua”. O manifesto reforça que o 8 de janeiro deve ser uma data de celebração cívica e alerta para a necessidade de vigilância contra ameaças internas e externas ao Estado Democrático de Direito e à soberania nacional.</p>
<p>O manifesto segue para divulgação ampla e mobilização em defesa da democracia e da soberania nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato em defesa da democracia marca três anos dos ataques de 8 de janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização reforçou a importância da defesa da democracia após os ataques contra os Três Poderes em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização reforçou a importância da defesa da democracia após os ataques contra os Três Poderes em Brasília.</p>
<p>O ato reuniu representantes da Central Única dos Trabalhadores do Rio de Janeiro (CUT-RJ) e do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro, entre outros, que destacaram a necessidade de vigilância constante para proteger o Estado Democrático de Direito. A data simboliza um momento crítico em que apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro invadiram e depredaram o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O presidente da CUT-RJ ressaltou que as condenações dos envolvidos, incluindo ex-presidente e generais, são fundamentais para preservar a Constituição e impedir que episódios semelhantes voltem a ocorrer. O dirigente sindical afirmou que essas punições servem como exemplo histórico para as futuras gerações, garantindo que não se repitam tentativas de golpe.</p>
<p>O presidente do Sindicato dos Bancários criticou qualquer proposta de anistia ou redução de pena para os responsáveis pelos ataques, destacando que o veto presidencial ao projeto de dosimetria deve ser acompanhado de pressão popular para evitar benefícios aos golpistas. Já um militante do movimento de juventude e do PSOL reforçou a importância da mobilização contínua para resistir aos ataques da extrema direita e apresentar alternativas para a crise atual.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal segue julgando os processos relacionados aos envolvidos nos ataques de 8 de janeiro de 2023.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
