<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 15:21:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula assina decreto que reconhece cultura gospel como manifestação…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/em-aceno-a-eleitorado-evangelico-lula-reconhece-musica-gospel-como-manifestacao-cultural.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:11:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/em-aceno-a-eleitorado-evangelico-lula-reconhece-musica-gospel-como-manifestacao-cultural.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que estabelece diretrizes para valorizar a música e elementos da cultura gospel no Brasil. A norma reconhece o gênero como manifestação da cultura nacional, integrando-o às políticas públicas culturais e sinalizando uma aproximação com o eleitorado evangélico, especialmente diante da possível disputa eleitoral no próximo ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que estabelece diretrizes para valorizar a música e elementos da cultura gospel no Brasil. A norma reconhece o gênero como manifestação da cultura nacional, integrando-o às políticas públicas culturais e sinalizando uma aproximação com o eleitorado evangélico, especialmente diante da possível disputa eleitoral no próximo ano.</p>
<p>O decreto assinado pelo presidente Lula nesta terça-feira define a cultura gospel como parte da cultura nacional, incluindo música gospel em diversos estilos, expressões corporais, artes visuais e literatura religiosa. Essa medida amplia a visibilidade do segmento nas políticas culturais, garantindo um reconhecimento formal que poderá fomentar a criação, pesquisa e difusão dessas manifestações. A iniciativa reflete um esforço para institucionalizar a cultura gospel no âmbito federal, fortalecendo sua presença no cenário cultural do país.</p>
<p>Entre as diretrizes previstas, o decreto orienta a promoção da formação e capacitação de profissionais ligados à cultura gospel, além de articular órgãos federais, estaduais e municipais para integrar essas manifestações nas políticas culturais locais e no Sistema Nacional de Cultura. Essa articulação visa ampliar a circulação de obras e artistas gospel tanto no Brasil quanto no exterior, o que pode gerar maior inserção do gênero em mercados culturais diversos, além de preservar acervos e registros históricos relacionados ao segmento. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>A assinatura do decreto ocorreu em cerimônia no Palácio do Planalto, com a participação de lideranças evangélicas e do presidente da Câmara, Hugo Motta. A presença de representantes religiosos e políticos demonstra a relevância política da medida, que também é vista como um gesto de Lula para se aproximar do eleitorado evangélico. Esse grupo representa um desafio eleitoral recorrente para o presidente, que já havia buscado esse apoio em 2022 por meio de compromissos públicos com a liberdade religiosa e o respeito às igrejas. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O processo de elaboração do decreto envolveu ministros e parlamentares ligados à causa evangélica, incluindo a ministra da Cultura, Margareth Menezes, e o advogado-geral da União, Jorge Messias. A participação de integrantes do governo e do Congresso com vínculos religiosos indica uma articulação política para fortalecer o segmento gospel dentro da agenda cultural oficial. A ministra.</p>
<p>O que observar agora é a implementação prática dessas diretrizes nas políticas públicas culturais e o impacto desse reconhecimento na relação do governo com o eleitorado evangélico. Também será importante acompanhar como a inclusão da cultura gospel nas instâncias federativas e locais contribuirá para a circulação e preservação do gênero, além de observar se essa iniciativa influenciará as intenções de voto do segmento religioso nas eleições futuras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF analisa pedido para cirurgia de Bolsonaro em hospital particular]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/defesa-de-bolsonaro-pede-a-moraes-internacao-nesta-quarta-para-cirurgia-na-quinta.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:27:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/defesa-de-bolsonaro-pede-a-moraes-internacao-nesta-quarta-para-cirurgia-na-quinta.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A defesa de Jair Bolsonaro solicitou ao Supremo Tribunal Federal a transferência do ex-presidente para um hospital particular em Brasília para realizar cirurgia. A decisão do ministro Alexandre de Moraes sobre o pedido deve ocorrer após manifestação da Procuradoria-Geral da República, definindo os próximos passos do procedimento médico durante sua detenção na Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A defesa de Jair Bolsonaro solicitou ao Supremo Tribunal Federal a transferência do ex-presidente para um hospital particular em Brasília para realizar cirurgia. A decisão do ministro Alexandre de Moraes sobre o pedido deve ocorrer após manifestação da Procuradoria-Geral da República, definindo os próximos passos do procedimento médico durante sua detenção na Polícia Federal.</p>
<p>A defesa de Jair Bolsonaro requereu ao Supremo Tribunal Federal a transferência do ex-presidente da sede da Polícia Federal, onde está preso, para um hospital particular em Brasília. O pedido visa realizar uma cirurgia indicada pela equipe médica e confirmada pela perícia da Polícia Federal, que identificou a necessidade do procedimento para tratar uma hérnia inguinal bilateral. A solicitação detalha que Bolsonaro deve ser internado na quarta-feira (24) para exames preparatórios ao procedimento cirúrgico, demonstrando urgência no atendimento. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>A perícia médica da Polícia Federal comprovou que Bolsonaro apresenta uma hérnia nos dois lados da região da virilha, recomendando a cirurgia o mais breve possível para evitar agravamento do quadro. A avaliação O ministro Alexandre de Moraes já havia autorizado a cirurgia na última quinta-feira (19), mas a defesa só formalizou o pedido para marcar a data nesta terça-feira.</p>
<p>Bolsonaro está detido na Superintendência da Polícia Federal desde 22 de novembro, após violar a tornozeleira eletrônica que usava. Ele confessou ter tentado abrir o aparelho com um ferro de solda, o que levou o ministro Alexandre de Moraes a determinar o cumprimento da pena de mais de 27 anos em regime fechado na mesma unidade. O ministro negou pedido de prisão domiciliar, ressaltando a gravidade dos crimes pelos quais Bolsonaro foi condenado e a liderança em organização criminosa infiltrada em órgãos governamentais. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>O ex-presidente, de 70 anos, tem histórico de problemas de saúde relacionados a múltiplas cirurgias e internações. Desde a facada sofrida em 2018, passou por intervenções para desobstrução intestinal, retirada de bolsa de colostomia, correção de hérnias e tratamento para infecções de pele. Em 2023, realizou cirurgias para hérnia de hiato e desvio de septo, além de uma cirurgia complexa em 2024 para reconstrução da parede abdominal. Esses antecedentes reforçam a necessidade do acompanhamento médico especializado durante a detenção. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>O que observar agora é a manifestação da Procuradoria-Geral da República dentro do prazo de 24 horas, que antecede a decisão final do ministro Alexandre de Moraes sobre a autorização para a transferência e realização da cirurgia. O desdobramento desse processo definirá as condições de saúde e segurança do ex-presidente durante o cumprimento da pena, considerando o quadro clínico complexo e a urgência do procedimento cirúrgico indicado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
