<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 18:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 moradias do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva entregou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva entregou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis empreendimentos distintos que incluem casas e apartamentos, distribuídos em Loteamento Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas em áreas com infraestrutura urbana adequada, oferecendo transporte público, serviços de saúde e educação para os moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As novas moradias beneficiarão 5.104 pessoas e fazem parte da modalidade Entidades do programa Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite a participação ativa dos beneficiários na organização e execução dos projetos, em parceria com cooperativas e entidades sem fins lucrativos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou o papel das entidades na construção e administração das casas, ressaltando que elas superaram as expectativas iniciais e realizam um trabalho social importante de mobilização e orientação das famílias. No caso do complexo Junção, cinco cooperativas e entidades ficaram responsáveis pela organização e execução dos projetos.</p>
<p>O governo federal tem a meta de contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o país, reforçando o compromisso com a entrega de moradias dignas e infraestrutura adequada para as famílias beneficiadas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O governo segue com o planejamento para ampliar o programa Minha Casa, Minha Vida até 2026, contratando novas unidades habitacionais em todo o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE publica propostas para regras das eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com propostas de alterações para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e digital. O prazo para envio de contribuições vai até 30 de janeiro, com audiências públicas previstas para fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com propostas de alterações para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e digital. O prazo para envio de contribuições vai até 30 de janeiro, com audiências públicas previstas para fevereiro.</p>
<p>As propostas incluem mudanças no calendário eleitoral, regras para manifestações na pré-campanha, critérios para distribuição de recursos eleitorais e responsabilidade das plataformas digitais na remoção de conteúdos que atacam o processo eleitoral. O vice-presidente do TSE, ministro Nunes Marques, assinou as minutas que também tratam da obrigação das redes sociais em retirar publicações sem necessidade de autorização judicial, aumentando o rigor em relação a ataques eleitorais. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>As regras atuais para o uso de inteligência artificial na campanha, incluindo a proibição do deep fake, permanecem inalteradas. Entre as novidades para a pré-campanha, está a liberação de transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos, desde que sem pedidos de voto ou menções a candidaturas. Também foram propostas isenções para críticas à administração pública, desde que não envolvam disputa eleitoral ou financiamento de impulsionamento.</p>
<p>Outra proposta permite manifestações espontâneas em ambientes como universidades e movimentos sociais, desde que não financiadas por pré-candidatos ou partidos. Sobre financiamento, os partidos poderão alterar critérios de distribuição de recursos até 30 de agosto, com justificativa e aprovação da maioria do diretório nacional. O TSE deve aprovar as normas até 5 de março do ano eleitoral.</p>
<p>Após o prazo para contribuições, o TSE realizará audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro para debater as propostas antes da aprovação final.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
