<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 16:58:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Gás do Povo garante recarga gratuita para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, oferecendo recarga gratuita do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo inscritas no CadÚnico. A iniciativa visa combater a pobreza energética e deve atender 15 milhões de famílias a partir de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, oferecendo recarga gratuita do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo inscritas no CadÚnico. A iniciativa visa combater a pobreza energética e deve atender 15 milhões de famílias a partir de março.</p>
<p>O programa Gás do Povo foi criado para facilitar o acesso ao gás liquefeito de petróleo, conhecido como gás de cozinha, para famílias de baixa renda que enfrentam dificuldades nesse aspecto. A previsão é que, em março, cerca de 50 milhões de pessoas sejam beneficiadas com a gratuidade na recarga dos botijões. A iniciativa envolve os ministérios de Minas e Energia, do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, além da Caixa Econômica Federal.</p>
<p>Para participar, as famílias devem estar inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal, ter renda per capita de até meio salário mínimo, ser beneficiárias do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, manter o cadastro atualizado nos últimos 24 meses e ter o CPF do responsável familiar regular, sem pendências cadastrais ou indícios de óbito. O programa já conta com 10 mil pontos de comercialização credenciados, o que corresponde a uma em cada seis revendas de GLP no país.</p>
<p>O acesso ao benefício pode ser feito pelo aplicativo Meu Social - Gás do Povo, onde as famílias verificam a elegibilidade, acompanham a situação do vale recarga e encontram revendas credenciadas, além de telefones e endereços dos pontos. Para quem não possui acesso à internet ou celular, o vale recarga pode ser utilizado com o cartão do Bolsa Família com chip, cartão de débito da Caixa ou informando o CPF do responsável familiar na máquina do cartão.</p>
<p>Os beneficiários do CadÚnico também podem consultar o direito ao vale recarga por meio do aplicativo Meu Social – Gás do Povo, da consulta do CPF na página do programa, do Cidadão Caixa e pelo atendimento telefônico da Caixa Cidadão no número 0800 726 0207.</p>
<p>O programa Gás do Povo deve entrar em pleno funcionamento em março, ampliando o atendimento às famílias de baixa renda em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
