<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 18:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe líderes europeus no Rio para reunião sobre acordo comercial]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião ocorrerá no Palácio Itamaraty e será seguida de uma declaração conjunta à imprensa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião ocorrerá no Palácio Itamaraty e será seguida de uma declaração conjunta à imprensa.</p>
<p>O encontro está marcado para as 13h no Palácio Itamaraty, localizado no centro do Rio de Janeiro. A reunião visa discutir temas relacionados à cooperação entre o Brasil e a União Europeia, incluindo o avanço do acordo comercial entre os blocos.</p>
<p>O acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia abrangerá uma população de 720 milhões de habitantes e terá um Produto Interno Bruto combinado de 22 trilhões de dólares. A ratificação do acordo está prevista para ocorrer no sábado em Assunção, no Paraguai.</p>
<p>Na cerimônia de ratificação estarão presentes líderes europeus e ministros das Relações Exteriores dos países do Mercosul. O encontro desta sexta-feira no Rio é parte das ações para acelerar a implementação do acordo comercial entre os dois blocos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo Mercosul-União Europeia será realizada no sábado em Assunção, com a presença de líderes e ministros dos dois blocos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem situação na Venezuela e fortalecem parceria bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para fortalecer a governança global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para fortalecer a governança global.</p>
<p>O Palácio do Planalto informou que os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin destacaram a importância dos países do BRICS e da Organização das Nações Unidas, especialmente o Conselho de Segurança, para o fortalecimento das instituições globais. A troca de opiniões focou na situação da Venezuela, com ênfase na soberania estatal e nos interesses nacionais da República Bolivariana.</p>
<p>O Kremlin divulgou que ambos os líderes concordaram em continuar coordenando esforços para reduzir a tensão na América Latina e outras regiões, inclusive no âmbito da ONU e do BRICS. A conversa também abordou a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, que ocorrerá em 5 de fevereiro em Brasília, com a participação presencial de uma delegação russa de alto nível. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ambos os presidentes criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares dos Estados Unidos, classificando a ação como violação do direito internacional. Lula afirmou que o ataque ultrapassou a linha do aceitável, ressaltando que atos assim representam uma afronta à soberania venezuelana e um precedente perigoso para a comunidade internacional. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A próxima etapa será a realização da 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia em Brasília, no dia 5 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva é o novo ministro da Justiça]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda hoje, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda hoje, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.</p>
<p>Wellington Silva já ocupou o cargo de ministro da Justiça durante a gestão de Dilma Rousseff, sendo esta sua segunda passagem pela pasta. Antes de assumir o ministério, ele atuava como advogado-geral da Petrobras e também foi secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão.</p>
<p>Em sua carreira, Wellington Silva desempenhou funções como procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. Sua experiência jurídica é ampla e inclui cargos de relevância no âmbito estadual e federal. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula no dia 8 de fevereiro de 2024. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, ele assumiu o ministério em fevereiro e deixou o cargo após quase dois anos, alegando motivos pessoais e familiares para a saída.</p>
<p>A nomeação oficial de Wellington Silva será publicada ainda hoje no Diário Oficial da União para confirmação do cargo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE e situação na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o acordo Mercosul-União Europeia e a situação política na Venezuela. O tratado, que levou 25 anos para ser negociado, ainda precisa ser internalizado pelos países signatários para entrar em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o acordo Mercosul-União Europeia e a situação política na Venezuela. O tratado, que levou 25 anos para ser negociado, ainda precisa ser internalizado pelos países signatários para entrar em vigor.</p>
<p>Durante a conversa, Lula e Montenegro destacaram a importância do acordo como um gesto de defesa do multilateralismo e do livre comércio, ressaltando sua dimensão política e estratégica. Ambos concordaram em trabalhar de forma rápida e eficiente para implementar o tratado, visando que as populações possam perceber resultados concretos da parceria firmada.</p>
<p>O novo tratado Mercosul-UE ainda passará por um processo de internalização nos países signatários antes de entrar em vigor. A expectativa é que as novas regras sejam aplicadas o mais rapidamente possível para fortalecer as relações comerciais entre os blocos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do acordo comercial, Lula e Montenegro trocaram impressões sobre a situação na Venezuela, enfatizando a necessidade de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul. A conversa reforçou a importância da cooperação regional para a estabilidade política na região.</p>
<p>O acordo Mercosul-UE seguirá para o processo de internalização nos países envolvidos para futura implementação das novas regras comerciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
