<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 deve aumentar produtividade no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga (6x1) no Brasil deve elevar a produtividade econômica. Ele defendeu a redução da jornada de trabalho para os trabalhadores, citando exemplos de empresas e países que adotaram regimes similares com bons resultados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga (6x1) no Brasil deve elevar a produtividade econômica. Ele defendeu a redução da jornada de trabalho para os trabalhadores, citando exemplos de empresas e países que adotaram regimes similares com bons resultados.</p>
<p>Boulos explicou que a escala 6x1 cansa os trabalhadores, especialmente mulheres que acumulam tarefas domésticas, o que prejudica o desempenho no trabalho. O ministro citou a Microsoft no Japão, que adotou a escala 4 por 3 e registrou um aumento de 40% na produtividade individual.</p>
<p>Além do exemplo da Microsoft, Boulos mencionou a Islândia, que em 2023 reduziu a jornada para 35 horas semanais com regime 4 por 3, resultando em crescimento econômico de 5% e aumento da produtividade em 1,5%. Nos Estados Unidos, a redução média de 35 minutos na jornada diária nos últimos três anos também elevou a produtividade em 2%. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O ministro destacou que parte da baixa produtividade no Brasil decorre do baixo investimento do setor privado em inovação e tecnologia, sendo o setor público o principal investidor. A proposta do governo é reduzir a jornada semanal de 44 para 40 horas, mantendo o salário e adotando uma escala de até cinco dias de trabalho por dois de folga, com período de transição e compensações para micro e pequenas empresas.</p>
<p>A proposta está em discussão com o Congresso, com expectativa de votação ainda neste semestre. Em fevereiro do ano passado, foi protocolada uma PEC que acaba com a escala 6x1, estabelecendo jornada máxima de 36 horas semanais e quatro dias de trabalho por semana. O projeto enfrenta resistência empresarial devido ao aumento dos custos operacionais, mas o governo prevê adaptações para pequenos negócios. Boulos também criticou os juros altos, que pressionam o setor produtivo e endividam pequenos negócios.</p>
<p>O projeto de redução da jornada de trabalho segue em análise no Congresso com expectativa de votação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para Conselho da Paz de Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino foi anunciado recentemente pela Casa Branca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino foi anunciado recentemente pela Casa Branca.</p>
<p>O Conselho da Paz, presidido por Trump, faz parte da segunda fase do plano de paz para Gaza, assinado em outubro do ano passado. O comitê terá a missão de supervisionar a reconstrução da região, que sofreu destruição intensa em conflitos recentes, resultando em mais de 68 mil mortos. Além de Lula, outros líderes internacionais, como os presidentes da Argentina e do Paraguai, também receberam convites para integrar o colegiado.</p>
<p>Até o momento, o governo brasileiro não confirmou se Lula aceitará o convite. O Ministério das Relações Exteriores recebeu a comunicação oficial via Embaixada do Brasil em Washington no último fim de semana. A composição do conselho e as regras de funcionamento ainda não foram divulgadas oficialmente, e nenhum líder palestino foi indicado para participar das estruturas de governança propostas.</p>
<p>O grupo que governará Gaza incluirá autoridades dos Estados Unidos, Reino Unido, Turquia e Catar, entre outros. A Casa Branca negou informações sobre cobrança financeira para garantir assento permanente no conselho, Em meio a essas negociações, Lula criticou publicamente Trump, destacando o uso excessivo das redes sociais pelo presidente norte-americano para tentar influenciar a política mundial. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O próximo passo será a decisão oficial do governo brasileiro sobre a participação de Lula no Conselho da Paz de Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 casas do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção, composto por seis empreendimentos distintos, inclui casas e apartamentos distribuídos entre Loteamento Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas em áreas com infraestrutura urbana adequada, incluindo transporte público, serviços de saúde e educação para atender os novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As unidades beneficiam 5.104 pessoas e fazem parte da modalidade Entidades do programa, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite a participação ativa dos beneficiários, cooperativas e entidades sem fins lucrativos na organização e execução dos projetos, promovendo maior envolvimento comunitário. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou que as entidades têm demonstrado competência na administração das casas, superando expectativas iniciais. Além da construção, essas organizações realizam trabalho social de mobilização e orientação das famílias, garantindo a boa convivência e manutenção dos espaços no pós-entrega.</p>
<p>A meta do governo é contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o país, ampliando o acesso à moradia digna e promovendo um legado de respeito e dignidade. O próximo passo é acompanhar a evolução do programa Minha Casa, Minha Vida rumo à meta nacional de 3 milhões de habitações até 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
