<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 18:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne ministros e autoridades para combater crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. A ação conjunta visa enfrentar a relevância crescente do crime organizado no país e envolve uma atuação integrada de diversos órgãos do Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. A ação conjunta visa enfrentar a relevância crescente do crime organizado no país e envolve uma atuação integrada de diversos órgãos do Estado.</p>
<p>O encontro contou com a participação do vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin; do vice-presidente do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes; do ministro da Fazenda, Fernando Haddad; do ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington César Lima e Silva; do presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo; do chefe da Receita Federal, Robinson Barreirinhas; do diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Rodrigues; do procurador-geral da República, Paulo Gonet; do ministro da Secretaria de Comunicação Social, Sidônio Palmeira; e do secretário-executivo da Fazenda, Dario Durigan.</p>
<p>A reunião ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para abastecer patrimônio pessoal dos envolvidos. O caso está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolve processo de liquidação do banco pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça, Wellington Lima e Silva, destacou que o tamanho do problema justifica a conjugação de esforços em grande escala. Ainda nesta quinta-feira, o ministro deve se reunir novamente com o presidente Lula para uma cerimônia simbólica de posse no cargo e, em seguida, apresentar à imprensa as prioridades de sua gestão à frente da pasta.</p>
<p>O ministro da Justiça deve detalhar as prioridades da gestão após cerimônia de posse nesta quinta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca comércio brasileiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre a possível sanção dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele destacou ainda o contexto geopolítico atual e a postura pacífica do Brasil no cenário internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre a possível sanção dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele destacou ainda o contexto geopolítico atual e a postura pacífica do Brasil no cenário internacional.</p>
<p>Alckmin explicou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes, e que muitos países europeus mantêm exportações para o Irã. Ele afirmou que a relação comercial do Brasil com o Irã é pequena e que a aplicação de super tarifação seria complexa, pois envolveria mais de 70 países, inclusive europeus.</p>
<p>O ministro ressaltou que não houve até o momento nenhuma ordem executiva do governo americano impondo sanções efetivas ao Irã e expressou a expectativa de que isso não ocorra. Ele lembrou que imposto de exportação é uma medida regulatória que afetaria o mundo inteiro, citando que países como a Alemanha também mantêm comércio exterior com o Irã.</p>
<p>Alckmin destacou que o Brasil não possui litígios militares e que a última guerra enfrentada pelo país ocorreu há mais de um século. Ele reforçou que o Brasil é um país de paz, que sempre busca promover a paz e que entende a guerra como fonte de morte, pobreza e falência da boa política. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro classificou o atual cenário geopolítico como difícil e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido no mundo. Ele apontou que o país está comprometido em promover a paz, fortalecer o multilateralismo e melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as decisões internacionais sobre sanções e os impactos no comércio brasileiro com o Irã.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17. A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem as leis para internalizar o acordo ainda neste primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17. A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem as leis para internalizar o acordo ainda neste primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia é considerado o maior entre blocos comerciais do mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares. O Mercosul é composto por Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, enquanto a União Europeia reúne 27 países economicamente desenvolvidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O acordo prevê a eliminação de tarifas, estabelecendo livre comércio com regras definidas. Isso permitirá maior exportação dos países do Mercosul para a União Europeia e também o aumento das importações europeias. O ministro destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade.</p>
<p>Alckmin ressaltou que o comércio exterior é fundamental para a geração de empregos, já que algumas empresas dependem das exportações para se manterem ativas. Ele também classificou o acordo como um exemplo global de diálogo e negociação em um contexto de instabilidade política, guerras e protecionismo, fortalecendo o multilateralismo e o livre comércio. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será a aprovação das leis pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para que o acordo possa entrar em vigor ainda neste primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
