<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 06:58:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hospitais filantrópicos terão acesso a recursos do FGTS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-assina-mp-que-libera-fgts-entidades-filantropicas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677391 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que permite a destinação de parte dos recursos do FGTS para financiamentos de hospitais filantrópicos até 2030. A iniciativa também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos que atuam complementarmente ao Sistema Único de Saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que permite a destinação de parte dos recursos do FGTS para financiamentos de hospitais filantrópicos até 2030. A iniciativa também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos que atuam complementarmente ao Sistema Único de Saúde.</p>
<p>A medida provisória restabelece a autorização para o uso de recursos do FGTS em operações de crédito para instituições filantrópicas da saúde, que havia sido vigente entre 2019 e 2022. A expectativa do governo é destinar cerca de R$ 4 bilhões às entidades em 2026, sem afetar os recursos já previstos para habitação, saneamento e infraestrutura. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a utilização do FGTS, bancos públicos poderão oferecer financiamentos com juros mais baixos. O ministro da Saúde destacou que a redução dos encargos financeiros possibilitará ampliar e qualificar os serviços prestados ao SUS, garantindo a manutenção dos serviços, ampliação de cirurgias, atendimentos e aquisição de equipamentos.</p>
<p>Durante visita às Obras Sociais Irmã Dulce, em Salvador, o governo assinou também ato que amplia os atendimentos do programa Agora Tem Especialistas, permitindo que dívidas de prestadores privados sejam compensadas com oferta direta de serviços ao SUS. Um hospital na Bahia passará a realizar cerca de 150 cirurgias mensais adicionais pelo sistema público.</p>
<p>O Hospital Irmã Dulce foi habilitado para atendimento especializado em terapia nutricional a pacientes de alta complexidade, recebendo repasse adicional de R$ 2 milhões. Além disso, a Bahia terá um repasse permanente de R$ 23 milhões para custeio de serviços especializados, incorporado ao orçamento da Secretaria estadual da Saúde. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A medida provisória segue para análise do Congresso Nacional para votação e possível aprovação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca disputa entre verdade e mentira em 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-pede-mobilizacao-contra-industria-de-contar-mentiras</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano marcado pela disputa entre verdades e mentiras, e destacou a importância da mobilização para desmascarar informações falsas. Em Salvador, durante o lançamento de ações do Novo PAC Saúde, ele reforçou o papel do SUS e anunciou investimentos em veículos e equipamentos para o sistema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano marcado pela disputa entre verdades e mentiras, e destacou a importância da mobilização para desmascarar informações falsas. Em Salvador, durante o lançamento de ações do Novo PAC Saúde, ele reforçou o papel do SUS e anunciou investimentos em veículos e equipamentos para o sistema.</p>
<p>Lula afirmou que o próximo ano será um período de confronto entre quem fala a verdade e quem mente, ressaltando a necessidade de provar que o bem pode vencer o mal e a mentira. Ele pediu o engajamento de prefeitos, vereadores, dirigentes sindicais e a população para combater a proliferação diária de informações falsas, especialmente aquelas propagadas por pessoas que se dizem representantes de Deus, mas promovem a mentira e a morte.</p>
<p>No evento em Salvador, o presidente lembrou que o Sistema Único de Saúde (SUS) tem sido alvo de críticas desde sua criação, muitas vezes por pessoas que não o utilizam. Ele destacou que, durante a pandemia de Covid-19, o SUS foi fundamental para o país, evitando um colapso maior na saúde pública.</p>
<p>O governo anunciou a compra de 2,1 mil veículos para transporte de pacientes do SUS, incluindo micro-ônibus, vans e ambulâncias, com investimento de R$ 815 milhões provenientes do Novo PAC Saúde. O objetivo é facilitar o acesso aos serviços especializados, com prioridade para o atendimento a pacientes com câncer, e a entrega está prevista para 2026. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além dos veículos, foram autorizadas compras de equipamentos para o SUS, como 80 novos tomógrafos, ao custo de R$ 170 milhões, e 150 combos de equipamentos para cirurgias gerais e oftalmologia, destinados a hospitais públicos em cerca de 120 municípios. Também está prevista a aquisição de 10 mil combos de equipamentos para unidades básicas de saúde, totalizando cerca de 180 mil aparelhos, incluindo câmaras frias para vacinas e balanças digitais.</p>
<p>O governo seguirá com a entrega dos veículos e equipamentos para o SUS ao longo de 2026, reforçando o atendimento à saúde pública no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin elogia suspensão de penduricalhos no serviço público]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/alckmin-elogia-suspensao-do-pagamento-de-penduricalhos-por-flavio-dino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677339 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender os pagamentos de benefícios que ultrapassam o teto constitucional. A medida vale para servidores dos Três Poderes e foi considerada importante para o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender os pagamentos de benefícios que ultrapassam o teto constitucional. A medida vale para servidores dos Três Poderes e foi considerada importante para o país.</p>
<p>Durante palestra no Sindicato dos Trabalhadores nas Indústrias da Construção Civil de São Paulo, Alckmin expressou satisfação ao ver a suspensão dos chamados penduricalhos, que são pagos com recursos dos trabalhadores, incluindo aqueles que recebem salário mínimo. Ele ressaltou que o Brasil possui a maior carga de impostos indiretos do mundo e que medidas como essa valorizam o país.</p>
<p>Alckmin também destacou a importância da democracia e das instituições brasileiras em sua fala aos sindicalistas. Ele afirmou que a diferença fundamental está no apreço pela democracia e que as instituições permanecem enquanto as pessoas passam, sendo elas responsáveis pelo desenvolvimento e melhoria da vida da população, mais do que os governos.</p>
<p>O tema segue em discussão nos Três Poderes, com expectativa de novas medidas para o controle dos benefícios acima do teto constitucional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Haddad defende lei para regulamentar verbas indenizatórias no serviço público]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/haddad-pede-que-congresso-enfrente-problema-dos-supersalarios</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677323 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, defendeu a aprovação de uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público e afirmou que o Congresso Nacional deve enfrentar o problema dos supersalários. A declaração foi feita em Salvador, após reunião do Diretório Nacional do PT, ao comentar decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu benefícios pagos sem respaldo legal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, defendeu a aprovação de uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público e afirmou que o Congresso Nacional deve enfrentar o problema dos supersalários. A declaração foi feita em Salvador, após reunião do Diretório Nacional do PT, ao comentar decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu benefícios pagos sem respaldo legal.</p>
<p>Fernando Haddad destacou que a verba indenizatória deve ser um ressarcimento, conceito que se perdeu ao longo dos anos. Ele criticou a multiplicação de auxílios e benefícios, considerando o cenário atual como não razoável e defendendo um limite claro para esses pagamentos.</p>
<p>O ministro da Fazenda afirmou que a decisão de Flávio Dino está alinhada à Constituição, pois determina que apenas verbas previstas em lei possam ficar fora do teto do funcionalismo público, que equivale ao salário de um ministro do STF. Haddad também mencionou que já defendeu a criação de um teto para as indenizações. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Haddad ressaltou que o Congresso Nacional é o responsável por regulamentar as verbas indenizatórias e que talvez tenha chegado o momento de enfrentar a questão dos supersalários. Ele lamentou a paralisação da reforma administrativa no Congresso, que poderia tratar desse tema.</p>
<p>A decisão de Flávio Dino determina que órgãos dos Três Poderes revisem e suspendam, em até 60 dias, pagamentos classificados como indenizatórios sem fundamento legal específico. O entendimento é que muitos desses benefícios têm natureza remuneratória e são usados para permitir salários acima do teto constitucional. A medida ainda será analisada pelo plenário do STF.</p>
<p>O plenário do Supremo Tribunal Federal analisará a decisão que suspende pagamentos indenizatórios sem respaldo legal nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Organizações pedem veto a licença compensatória para servidores do Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/entidades-pedem-veto-criacao-da-licenca-indenizatoria-no-legislativo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677303 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dez organizações da sociedade civil encaminharam ao presidente pedido de veto integral a dois projetos que criam licença compensatória para servidores da Câmara e do Senado. A medida permitiria licenças proporcionais aos dias trabalhados, gerando críticas sobre retrocessos em direitos trabalhistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dez organizações da sociedade civil encaminharam ao presidente pedido de veto integral a dois projetos que criam licença compensatória para servidores da Câmara e do Senado. A medida permitiria licenças proporcionais aos dias trabalhados, gerando críticas sobre retrocessos em direitos trabalhistas.</p>
<p>Os projetos aprovados pelo Congresso propõem a licença indenizatória, que concederia a servidores da Câmara até um dia de licença para cada três trabalhados, limitada a dez dias por mês. No Senado, a proporção varia entre um dia a cada dez e um a cada três dias de exercício, dependendo do caso. A implementação desses mecanismos tem sido alvo de contestação por parte de organizações civis. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As associações argumentam que a sanção das leis representaria um retrocesso, reintroduzindo práticas como a licença-prêmio por assiduidade, que já foram abolidas no passado. O Judiciário, por exemplo, desembolsou em 2024 cerca de R$ 1,2 bilhão com licença compensatória para 10,7 mil magistrados, mostrando a dimensão financeira desse tipo de benefício. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Na quinta-feira, o ministro do Supremo Tribunal Federal Flávio Dino determinou a suspensão do pagamento de verbas indenizatórias que não possuem previsão legal explícita. A coalizão que solicitou o veto é composta por dez entidades, entre elas a Transparência Brasil, República. org e Transparência Internacional – Brasil, que atuam em defesa da transparência e do controle dos gastos públicos.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva deve analisar o pedido de veto integral aos projetos de licença compensatória para servidores do Congresso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
