<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 06:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação de medidas provisórias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional retoma os trabalhos na próxima segunda-feira com pautas importantes na Câmara dos Deputados. Entre os temas em votação estão a medida provisória do Gás do Povo e crédito para o setor rural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional retoma os trabalhos na próxima segunda-feira com pautas importantes na Câmara dos Deputados. Entre os temas em votação estão a medida provisória do Gás do Povo e crédito para o setor rural.</p>
<p>A medida provisória que cria o programa Gás do Povo está agendada para votação na próxima semana. O programa oferece recarga do botijão de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Também está prevista a votação de uma medida provisória que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural, além do projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. Esses temas fazem parte da agenda inicial do ano legislativo na Câmara dos Deputados. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Na mesma semana, ocorrerá a instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes, mantendo os mesmos partidos na presidência das comissões As bancadas terão a semana para discutir as indicações e compor as comissões antes do carnaval.</p>
<p>O relator da PEC, deputado Mendonça Filho, tem reunião agendada com o novo ministro da Justiça para discutir o texto. Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada com celeridade após envio pelo governo federal à Câmara. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Acompanhe a instalação das comissões e as votações das medidas provisórias na Câmara durante a próxima semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os países da América Latina e do Caribe devem enfrentar seus desafios de forma conjunta para se tornarem mais relevantes globalmente. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos da região que podem impulsionar a integração e o desenvolvimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os países da América Latina e do Caribe devem enfrentar seus desafios de forma conjunta para se tornarem mais relevantes globalmente. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos da região que podem impulsionar a integração e o desenvolvimento.</p>
<p>Durante a abertura do fórum, Lula ressaltou que a divisão entre os países torna a região mais frágil e que a integração regional é essencial para fortalecer a presença no cenário mundial. Ele enfatizou as credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais da América Latina e do Caribe como base para essa união.</p>
<p>O presidente destacou a importância do compromisso das lideranças regionais com mecanismos institucionais que articulem os diferentes interesses nacionais de forma equilibrada. Sugeriu que os países considerem as riquezas inexploradas da região, como reservas de petróleo, gás, hidroeletricidade, biocombustíveis e energias renováveis, para garantir uma inserção competitiva no mercado global. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula também mencionou a maior floresta tropical do planeta, as condições variadas de solo e clima, os avanços científicos e tecnológicos na produção de alimentos, além dos recursos minerais abundantes, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital. Ele afirmou que esses recursos devem ser usados para gerar riqueza, emprego e desenvolvimento local.</p>
<p>O presidente lembrou que a região forma um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas, sem conflitos graves entre os países participantes e com governos majoritariamente eleitos democraticamente. Lula defendeu que a integração deve ser pragmática, superando divergências ideológicas para construir parcerias sólidas que promovam o desenvolvimento e o combate à fome na região. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30, com a expectativa de retorno do presidente Lula ao Brasil ainda hoje.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda no primeiro semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. A expectativa é que o projeto unificado seja enviado ao Congresso e aprovado até o primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. A expectativa é que o projeto unificado seja enviado ao Congresso e aprovado até o primeiro semestre.</p>
<p>Gleisi Hoffmann destacou que o governo está comprometido em melhorar a qualidade de vida da população brasileira, após avanços como o aumento real do salário mínimo, a criação de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil. A ministra ressaltou que a escala 6x1, que permite apenas um dia de descanso semanal, prejudica principalmente as mulheres e que o presidente Lula está determinado a mudar essa realidade. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto para o fim da escala 6x1 conta com apoio popular e deve ter respaldo no Parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda, que foi aprovada por unanimidade nas duas casas do Congresso. Alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades para o ano legislativo, que recomeça em 2 de fevereiro. Entre elas estão a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública, o projeto antifacção e medidas provisórias como o programa Gás do Povo e o Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo também trabalha para manter o veto presidencial ao PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro. Além disso, está prevista a assinatura de um pacto entre os Três Poderes para o enfrentamento ao feminicídio, reforçando a agenda prioritária do presidente Lula contra a violência contra a mulher. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos em 2 de fevereiro, com expectativa de análise das prioridades do governo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
