<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 14:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula visita Recife, Salvador e Rio no Carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-visitara-recife-salvador-e-rio-de-janeiro-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677941 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma viagem por três capitais brasileiras durante o feriado de Carnaval. A programação inclui participação em eventos tradicionais e desfiles nas cidades de Recife, Salvador e Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma viagem por três capitais brasileiras durante o feriado de Carnaval. A programação inclui participação em eventos tradicionais e desfiles nas cidades de Recife, Salvador e Rio de Janeiro.</p>
<p>A primeira parada será no Recife, onde Lula desembarca na noite de sexta-feira, vindo de Brasília. No sábado pela manhã, o presidente participará do desfile do bloco Galo da Madrugada, evento que reúne mais de 2 milhões de foliões no centro da cidade. Ele estará acompanhado pelo prefeito João Campos e pela governadora Raquel Lyra.</p>
<p>Ainda no sábado, Lula seguirá para Salvador, onde deve prestigiar o desfile dos trios elétricos em um camarote oficial do governo do estado. O presidente estará ao lado do governador Jerônimo Rodrigues e outros aliados durante o evento carnavalesco.</p>
<p>No domingo, Lula acompanhará na Marquês de Sapucaí, no Rio de Janeiro, o desfile das escolas de samba do grupo especial. A apresentação da Acadêmicos de Niterói, que homenageia a trajetória pública do presidente, será destaque. O prefeito Eduardo Paes estará ao lado do presidente, que também deverá estar acompanhado de parlamentares e aliados.</p>
<p>A programação detalhada não foi informada, mas a expectativa é que Lula retorne a Brasília na segunda-feira, onde passará a noite. Na manhã de terça-feira, o presidente e sua comitiva embarcarão para uma viagem internacional à Índia e à Coreia do Sul, que ocorrerá entre os dias 18 e 24 de fevereiro.</p>
<p>Na terça-feira pela manhã, Lula embarca para viagem internacional à Índia e Coreia do Sul, após retornar a Brasília no início da semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Investimentos históricos de R$ 5,7 bilhões em aeroportos brasileiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/ministro-celebra-anuncio-de-r-57-bi-para-ampliar-aeroportos-no-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677907 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo anunciou o maior volume de investimentos já feito na aviação brasileira, com R$ 5,7 bilhões destinados à modernização e ampliação de 11 aeroportos administrados pela Aena. O projeto inclui melhorias em Congonhas, que receberá a maior parte dos recursos, e prevê aumento da capacidade operacional e geração de empregos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo anunciou o maior volume de investimentos já feito na aviação brasileira, com R$ 5,7 bilhões destinados à modernização e ampliação de 11 aeroportos administrados pela Aena. O projeto inclui melhorias em Congonhas, que receberá a maior parte dos recursos, e prevê aumento da capacidade operacional e geração de empregos.</p>
<p>Os aeroportos contemplados são Congonhas (SP), Campo Grande (MS), Ponta Porã (MS), Corumbá (MS), Santarém (PA), Marabá (PA), Carajás (PA), Altamira (PA), Uberlândia (MG), Uberaba (MG) e Montes Claros (MG). Congonhas receberá R$ 2,6 bilhões, incluindo a construção de um novo terminal que ampliará sua área de 40 mil m² para 135 mil m², além do aumento do pátio de aeronaves e das pontes de embarque.</p>
<p>O Plano de Investimentos em Ampliação e Modernização de Aeroportos prevê que, com a modernização, a capacidade anual dos 11 aeroportos saltará dos atuais 29 milhões para mais de 40 milhões de passageiros. O investimento deve gerar cerca de 2,8 mil empregos diretos e indiretos durante as obras, com mais de 700 novos postos após a conclusão dos trabalhos. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Do total investido, R$ 4,64 bilhões serão financiados com apoio do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social. O ministro de Portos e Aeroportos destacou que, em três anos, o governo investiu mais de R$ 5 bilhões na aviação, superando o volume dos quatro anos anteriores. A Aena, maior gestora aeroportuária do mundo, será responsável pela administração e execução dos projetos.</p>
<p>O presidente da Aena Brasil afirmou que o foco está no aumento da capacidade, aprimoramento tecnológico, segurança operacional e sustentabilidade. O investimento visa democratizar o transporte aéreo, melhorar a experiência dos passageiros e fortalecer a integração entre capitais e cidades do interior, contribuindo para o desenvolvimento econômico.</p>
<p>O próximo passo será o início das obras de ampliação e modernização nos aeroportos contemplados pelo plano de investimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
