<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:07:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto foi lançado na noite desta quinta-feira, 8 de junho, em São Paulo para celebrar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado em um ato na Faculdade de Direito do Largo São Francisco, da Universidade de São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto foi lançado na noite desta quinta-feira, 8 de junho, em São Paulo para celebrar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado em um ato na Faculdade de Direito do Largo São Francisco, da Universidade de São Paulo.</p>
<p>O texto destaca que o dia 8 de janeiro se tornou uma data nacional de celebração da democracia, ressaltando a importância da memória para evitar a tolerância a novos atos golpistas. O manifesto foi elaborado por advogados do grupo Prerrogativas, pelo setorial jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da USP.</p>
<p>Movimentos sociais, partidos políticos e advogados apoiaram o documento, que enaltece o julgamento realizado pelo Supremo Tribunal Federal e a prisão dos envolvidos nas tentativas de golpe e atentado ao Estado Democrático de Direito. O texto também faz referência à conjuntura internacional, especialmente às agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela.</p>
<p>O manifesto reforça que a data deve ser uma festa cívica e histórica, mas também um momento para redobrar a atenção contra ameaças internas e externas à democracia e à soberania nacional. Durante o evento, opositores aos organizadores causaram tumulto e foram retirados do recinto aos gritos de “recua, fascista, recua”.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato em defesa da democracia marca três anos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos ataques de 8 de janeiro de 2023, quando apoiadores do ex-presidente invadiram prédios dos Três Poderes em Brasília. O evento reforçou a importância da vigilância constante para preservar o Estado Democrático de Direito no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos ataques de 8 de janeiro de 2023, quando apoiadores do ex-presidente invadiram prédios dos Três Poderes em Brasília. O evento reforçou a importância da vigilância constante para preservar o Estado Democrático de Direito no país.</p>
<p>O presidente da Central Única dos Trabalhadores do Estado do Rio de Janeiro Ele ressaltou que o episódio representou um ataque grave à democracia brasileira, que parecia distante, mas voltou a ocorrer no Brasil. stituição e o pacto democrático do país.</p>
<p>O presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro criticou qualquer iniciativa de anistia para os envolvidos nos ataques. Ele alertou que, apesar do veto ao projeto de dosimetria, a questão retornará ao Congresso, exigindo mobilização para impedir benefícios aos golpistas.</p>
<p>Um militante do movimento de juventude e do Partido Socialismo e Liberdade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lewandowski pede demissão do Ministério]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, entregou sua carta de demissão ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva após quase dois anos no cargo. A decisão foi motivada por questões pessoais e familiares, encerrando sua gestão iniciada em fevereiro de 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, entregou sua carta de demissão ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva após quase dois anos no cargo. A decisão foi motivada por questões pessoais e familiares, encerrando sua gestão iniciada em fevereiro de 2024.</p>
<p>Lewandowski participou pela última vez de uma agenda pública ao lado do presidente durante evento que marcou os três anos da trama golpista. A demissão será publicada na próxima edição do Diário Oficial da União, e o secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente a pasta.</p>
<p>Durante sua gestão, o ministro Também ressaltou o controle de armas e munições, com a retirada de circulação de milhares de armamentos e a implantação de novo sistema de fiscalização. Programas importantes como Celular Seguro, Município Mais Seguro e o leilão de bens apreendidos pelo crime organizado foram mencionados, assim como a atualização da política de Classificação Indicativa para crianças e adolescentes, incluindo adequações para o ambiente digital.</p>
<p>O próximo gestor do ministério terá o desafio de avançar com a Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que progrediu no Congresso Nacional, mas ainda aguarda aprovação final.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reforça defesa da democracia e veta]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674535 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de cerimônia que marcou os três anos da tentativa de golpe de Estado ocorrida em janeiro de 2023. Durante o evento no Palácio do Planalto,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de cerimônia que marcou os três anos da tentativa de golpe de Estado ocorrida em janeiro de 2023. Durante o evento no Palácio do Planalto. Lula Por isso, ressaltou a necessidade de zelar pela democracia com dedicação diária, defendendo-a com firmeza.</p>
<p>O presidente Ele também ressaltou que o julgamento dos golpistas pelo Supremo Tribunal Federal é uma prova do vigor da democracia brasileira. Mais cedo, Lula vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, aprovado pelo Congresso Nacional. O projeto previa a redução das penas dos condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado.</p>
<p>O presidente ressaltou que os condenados tiveram amplo direito de defesa, foram julgados com transparência e imparcialidade, e que as condenações se basearam em provas robustas, não em ilegalidades ou convicções infundadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro alerta sobre vigilância Lewandowski]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-diz-que-crimes-contra-o-estado-sao-impassiveis-de-anistia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674519 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça e Segurança Pública Durante ato oficial que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes, ele ressaltou a necessidade de união para defender a democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça e Segurança Pública Durante ato oficial que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes. ele ressaltou a necessidade de união para defender a democracia. O evento no Palácio do Planalto relembrou os ataques de manifestantes apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro às instituições brasileiras. O ministro.</p>
<p>O vice-presidente da República enfatizou que os responsáveis pelos crimes devem ser punidos rigorosamente. Ao citar o ex-governador Mário Covas, o vice-presidente.</p>
<p>O ato reforçou a importância da vigilância cidadã e do respeito às instituições para garantir a estabilidade democrática. A agenda inclui o acompanhamento dos processos relacionados aos ataques e a manutenção do diálogo em defesa da ordem constitucional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta PL da Dosimetria que reduziria]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674496 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e tentativa de golpe de Estado. O anúncio foi feito durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques contra o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e tentativa de golpe de Estado. O anúncio foi feito durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques contra o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O PL da Dosimetria determinava que, em casos de tentativa de acabar com o Estado Democrático de Direito e golpe de Estado praticados no mesmo contexto, seria aplicada a pena mais grave, em vez da soma das penas. O projeto também alterava o cálculo das penas e reduzia o tempo para progressão de regime prisional de fechado para semiaberto ou aberto.</p>
<p>As mudanças poderiam beneficiar condenados pelos ataques de 8 de janeiro, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro e militares como Almir Garnier, Paulo Sérgio Nogueira, Walter Braga Netto e Augusto Heleno. Além disso, o projeto reduziria o tempo de progressão de pena para alguns criminosos comuns.</p>
<p>Durante o ato, Lula o da lei, sem ceder a pressões ou revanchismo. O presidente também ressaltou a importância de lembrar o passado para não repeti-lo e defendeu a democracia emanada do povo. Com o veto, o projeto retorna ao Congresso Nacional para análise. O tema segue em pauta no debate sobre a responsabilização dos envolvidos nos atos antidemocráticos e a manutenção da democracia no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
