<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 15:21:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central questiona urgência de acareação no caso Master no STF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/27/banco-central-questiona-ao-stf-motivo-de-acareacao-urgente-durante-recesso-judicial.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:44:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/27/banco-central-questiona-ao-stf-motivo-de-acareacao-urgente-durante-recesso-judicial.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Central apresentou recurso ao Supremo Tribunal Federal questionando a urgência da acareação entre o dono do Banco Master e o diretor da instituição, marcada para o recesso judicial. A discussão levanta dúvidas sobre o procedimento, que ocorre antes da coleta de depoimentos essenciais na investigação da liquidação do banco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central apresentou recurso ao Supremo Tribunal Federal questionando a urgência da acareação entre o dono do Banco Master e o diretor da instituição, marcada para o recesso judicial. A discussão levanta dúvidas sobre o procedimento, que ocorre antes da coleta de depoimentos essenciais na investigação da liquidação do banco.</p>
<p>O Banco Central enviou ao Supremo Tribunal Federal um recurso direcionado ao ministro Dias Toffoli, questionando a necessidade de realizar a acareação durante o recesso judicial. A instituição destaca que a investigação sobre o Banco Master está em estágio inicial, sem qualquer depoimento colhido até o momento. Essa posição sugere que a acareação pode ser prematura, dificultando o esclarecimento dos fatos antes da oitiva dos envolvidos.</p>
<p>A acareação está prevista para ocorrer na próxima terça-feira e envolve o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, o diretor do Banco Central, Ailton de Aquino Santos, e possivelmente o ex-presidente do BRB, Paulo Henrique Costa. A antecipação deste ato processual gerou surpresa entre especialistas, pois normalmente a confrontação de versões ocorre após a coleta de depoimentos individuais, o que não aconteceu neste caso. Essa situação pode impactar a condução do processo e a obtenção de informações consistentes. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>No recurso, o Banco Central levanta quatro questionamentos fundamentais, incluindo a identificação dos pontos controversos que motivaram a acareação e o status do diretor Ailton de Aquino Santos, se como acusado, testemunha ou representante legal da instituição. Também questiona a possibilidade de acompanhamento por técnicos durante o depoimento e a razão da urgência em agendar o ato no recesso. Essas dúvidas indicam a necessidade de maior transparência e definição clara do procedimento.</p>
<p>O caso envolve a liquidação do Banco Master, que ocorreu após a descoberta de fraudes bancárias estimadas em cerca de R$ 12 bilhões e dificuldades para honrar compromissos com clientes. A investigação está marcada por polêmicas, incluindo a viagem do ministro Dias Toffoli em jatinho com advogado ligado ao banco e contratos envolvendo familiares de membros do Supremo. Essas circunstâncias agregam complexidade ao processo e levantam questionamentos sobre a imparcialidade e condução do caso.</p>
<p>O que observar agora é o posicionamento do ministro Dias Toffoli diante do recurso apresentado pelo Banco Central e a decisão sobre a manutenção ou adiamento da acareação. Também será importante acompanhar como o STF vai esclarecer os pontos controversos levantados, especialmente diante das críticas sobre a antecipação do ato e o contexto das relações entre envolvidos. O desdobramento desse recurso pode influenciar o andamento da investigação e a credibilidade do processo judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
