<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 01:59:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado. O projeto de lei, uma iniciativa do governo federal apresentada no fim do ano passado, permite a futura abertura de campi em outros estados. A nova autarquia terá estrutura organizacional definida em seu estatuto, respeitando o princípio de integração entre ensino, pesquisa e extensão, além de adotar formas alternativas de ingresso e estratégias de inclusão.</p>
<p>A instituição contará com bens móveis e imóveis da União doados para seu funcionamento, além de receitas provenientes de serviços prestados, convênios e contratos nacionais e internacionais. Parte da receita de apostas poderá ser direcionada pelo Ministério do Esporte para a universidade.</p>
<p>Após autorização orçamentária, a UFEsporte poderá realizar concurso público para ingresso na carreira de professor do magistério superior e técnico-administrativo. O reitor temporário estabelecerá as condições para a escolha do reitor definitivo, e em até 180 dias enviará propostas de estatuto e regimento ao Ministério da Educação.</p>
<p>O projeto recebeu apoio por suprir a carência de profissionais qualificados em gestão, ciência do esporte e políticas públicas, com oferta pública e gratuita de cursos em todo o país. Houve críticas de parlamentares que consideraram a iniciativa eleitoreira e questionaram a manutenção das universidades já existentes. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto será encaminhado ao Senado para continuidade da tramitação legislativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Análise do acordo Mercosul-União Europeia é suspensa no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e terá retomada marcada para o dia 24 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e terá retomada marcada para o dia 24 de fevereiro.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros suspendeu a votação do relatório sobre o acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, responsável pela análise do acordo, foi interrompida nesta terça-feira e deve ser retomada em 24 de fevereiro para a votação do relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, o deputado Arlindo Chinaglia destacou que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual das tarifas e preservação de setores considerados sensíveis. O documento também prevê salvaguardas e mecanismos para a solução de controvérsias entre os países envolvidos.</p>
<p>O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, senador Nelsinho Trad, ressaltou os impactos econômicos do acordo e explicou o caminho que a proposta seguirá no Congresso Nacional. A expectativa é que a análise avance após a retomada da reunião no final de fevereiro.</p>
<p>A votação do relatório sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia está marcada para o dia 24 de fevereiro no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando em fevereiro, com apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando em fevereiro, com apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta.</p>
<p>Leur Lomanto Júnior assumiu a presidência da Comissão de Constituição e Justiça após acordo entre lideranças e apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O comando das comissões é renovado no início de cada sessão legislativa, e o mandato do presidente da CCJ dura um ano. A comissão é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes.</p>
<p>Entre as matérias que a CCJ deve analisar está a proposta que acaba com a jornada 6x1, encaminhada recentemente à comissão. A proposta prevê a concessão de dois dias de folga semanal aos trabalhadores formais, em vez de apenas um, como previsto atualmente na legislação trabalhista.</p>
<p>Após a posse, Leur Lomanto destacou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e confirmou conversa com Hugo Motta, que pediu prioridade para a análise da proposta da jornada 6x1. O presidente da CCJ afirmou que a comissão consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Leur Lomanto ressaltou que presidir a CCJ significa zelar pelo devido processo legislativo, pela legalidade, técnica jurídica e respeito às instituições e à democracia. A comissão é responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que entram na Câmara dos Deputados.</p>
<p>O próximo passo será a escolha do novo vice-presidente da CCJ nas próximas reuniões da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos no serviço público]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu o pagamento dos penduricalhos aos servidores públicos dos Três Poderes. A medida visa respeitar o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil e gerar debate sobre o tema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu o pagamento dos penduricalhos aos servidores públicos dos Três Poderes. A medida visa respeitar o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil e gerar debate sobre o tema.</p>
<p>A suspensão dos penduricalhos afeta benefícios concedidos a servidores que ultrapassam o teto constitucional de remuneração. Hugo Motta afirmou que a decisão foi feliz e importante para alimentar a discussão que a sociedade exige. Ele destacou a coerência dessa medida com a defesa da Reforma Administrativa.</p>
<p>Durante evento em São Paulo, Motta defendeu também o reajuste para os servidores da Câmara dos Deputados, utilizando os mesmos parâmetros aplicados ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União. O aumento aprovado foi de cerca de 8%, seguindo o projeto sancionado pelo presidente da República.</p>
<p>O presidente da Câmara ressaltou que a aprovação do reajuste seguiu critérios rigorosos e não corresponde a um aumento desordenado. O projeto agora aguarda análise do presidente da República para conclusão do processo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara segue para análise do presidente da República para decisão final.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza redução da jornada 6x1 e acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados tem como prioridade para este ano a votação da redução da jornada de trabalho na escala 6x1, prevista para maio. Além disso, a Casa também foca na aprovação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia e nas Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados tem como prioridade para este ano a votação da redução da jornada de trabalho na escala 6x1, prevista para maio. Além disso, a Casa também foca na aprovação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia e nas Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados destacou que a votação da redução da jornada 6x1 pode ocorrer em maio. Ele ressaltou a importância de ouvir a sociedade e o setor produtivo para capitanear a discussão sobre o tema, que envolve duas propostas em tramitação na Casa. A escala 6x1 é um modelo de trabalho que está em debate para possível alteração da carga horária.</p>
<p>Além da jornada de trabalho, a Câmara pretende avançar na aprovação do acordo entre Mercosul e União Europeia. O tratado precisa ser aprovado inicialmente em uma comissão mista, o que deve ocorrer na semana seguinte ao Carnaval. Após essa etapa, o acordo será levado ao plenário para formalização pelo Brasil.</p>
<p>O presidente da Câmara destacou que, com a aprovação do acordo, o Brasil poderá iniciar negociações com os países europeus para abrir mercados, beneficiando o agronegócio e outros setores. Outro foco da Casa neste ano é a votação das Propostas de Emenda à Constituição relacionadas à Segurança Pública, considerada uma pauta inadiável que deve ser retomada após o Carnaval.</p>
<p>A próxima etapa será a votação do acordo Mercosul-União Europeia na comissão mista, prevista para a semana após o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
