<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 07:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do diálogo entre as duas principais democracias do Ocidente e afirmou que a conversa olho no olho é fundamental para discutir as boas relações entre Brasil e Estados Unidos. A reunião está marcada para o início de março e reforça a intenção de fortalecer o multilateralismo e promover o crescimento econômico esperado pelos povos dos dois países. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante sua estadia no Panamá, o presidente também comentou sobre a crise na Venezuela e a presença militar dos Estados Unidos no Caribe. Ele mencionou ter conversado duas vezes com a presidente interina venezuelana, Delcy Rodríguez, e que pretende falar novamente com ela para tratar da soberania e dos interesses democráticos do país.</p>
<p>Lula ressaltou que a solução para o povo venezuelano deve partir do próprio povo e pediu paciência diante dos acontecimentos recentes. Além disso, afirmou que tem mantido diálogo com diversos líderes internacionais, incluindo o presidente francês Emmanuel Macron e o presidente chileno Gabriel Boric, para defender o multilateralismo e a cooperação global. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será o encontro bilateral entre Lula e Trump na Casa Branca, previsto para o início de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito étnico e religioso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito étnico e religioso.</p>
<p>O genocídio perpetrado pelos nazistas durante a Segunda Guerra Mundial eliminou milhões de pessoas, principalmente judias, além de ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data escolhida para a lembrança, 27 de janeiro, marca o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas em 1945.</p>
<p>Em 2004, Lula assinou uma petição junto ao Congresso Judaico Mundial para que a Organização das Nações Unidas oficializasse essa data, o que ocorreu no ano seguinte. Na mensagem, o presidente destacou que esse dia serve para recordar as vítimas, prestar solidariedade às famílias afetadas e reforçar a defesa dos direitos humanos, da convivência pacífica e das instituições democráticas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente afirmou que o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto é fundamental para construir um mundo mais justo e para que as próximas gerações aprendam com os erros do passado. Ele ressaltou que o autoritarismo, os discursos de ódio e o preconceito foram elementos centrais para a tragédia do século XX.</p>
<p>O texto destaca o papel da data para a promoção dos direitos humanos e a preservação da memória das vítimas do Holocausto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode ser aprovado ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no primeiro semestre deste ano. A proposta visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no primeiro semestre deste ano. A proposta visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos destacou a importância da aprovação da medida para que os trabalhadores tenham mais tempo para lazer e cuidados com a família. Ele ressaltou que atua junto ao Ministério do Trabalho e manterá conversas com o presidente da Câmara para avançar no tema.</p>
<p>A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada em fevereiro do ano passado e conta com a assinatura de 226 deputados. A iniciativa é liderada pela deputada Erika Hilton, do PSOL, que também é correligionária do ministro.</p>
<p>O ministro comentou sobre a resistência esperada de grandes empresários à mudança na jornada de trabalho, afirmando que nunca viu empresários apoiarem direitos trabalhistas. No final do ano passado, o Planalto já havia eliminado a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados na Presidência, adotando a escala 5x2.</p>
<p>O próximo passo é a votação da proposta no Congresso Nacional para avançar na mudança da jornada de trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
