<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 15:26:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil não registra vítimas em ataques dos EUA à Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/03/nao-ha-brasileiros-entre-vitimas-dos-ataques-e-governo-fara-nova-reuniao-no-fim-da-tarde-diz-ministra.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 15:11:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/03/nao-ha-brasileiros-entre-vitimas-dos-ataques-e-governo-fara-nova-reuniao-no-fim-da-tarde-diz-ministra.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra interina das Relações Exteriores confirmou que não há brasileiros entre as vítimas dos ataques dos Estados Unidos contra a Venezuela na madrugada deste sábado. A informação foi divulgada após reunião ministerial de emergência convocada pelo governo federal, que também discutiu a preparação para possíveis impactos humanitários decorrentes da situação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra interina das Relações Exteriores confirmou que não há brasileiros entre as vítimas dos ataques dos Estados Unidos contra a Venezuela na madrugada deste sábado. A informação foi divulgada após reunião ministerial de emergência convocada pelo governo federal, que também discutiu a preparação para possíveis impactos humanitários decorrentes da situação.</p>
<p>A ministra interina das Relações Exteriores, Maria Laura da Rocha, comunicou que os ataques dos Estados Unidos à Venezuela não resultaram em vítimas brasileiras. Essa confirmação ocorreu logo após uma reunião ministerial de emergência convocada pelo governo Lula, que buscou avaliar os desdobramentos imediatos da ação internacional. A reunião foi realizada por videoconferência, com coordenação do presidente que estava no Rio de Janeiro, evidenciando a mobilização rápida do governo diante do episódio. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>No encontro, o ministro da Defesa, José Múcio, participou das discussões sobre a resposta do Brasil à situação. A coordenação entre os ministérios reforça a preocupação com a segurança nacional e a estabilidade regional, especialmente em relação aos possíveis efeitos colaterais da ofensiva americana. Essa articulação governamental indica um acompanhamento próximo da crise para tomar medidas adequadas.</p>
<p>O Ministério da Justiça publicou nota informando que está se preparando para um eventual aumento no fluxo de refugiados venezuelanos em decorrência dos ataques. Essa preparação é fundamental para garantir a gestão adequada das fronteiras e a assistência humanitária necessária. Apesar do fechamento da passagem pela Venezuela nesta manhã, o lado brasileiro permanece aberto, mantendo as movimentações regulares e o controle sobre a situação migratória na região.</p>
<p>A decisão do governo venezuelano de fechar a passagem fronteiriça contrasta com a postura brasileira, que mantém o espaço aberto para garantir o direito de entrada e a segurança das pessoas que possam buscar refúgio. Essa diferença nas medidas adotadas destaca a importância do monitoramento constante da situação na fronteira. O governo brasileiro segue atento a eventuais mudanças que possam impactar a estabilidade regional e a segurança dos cidadãos. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar da situação na fronteira, especialmente em relação ao fluxo de refugiados e à resposta dos governos envolvidos. A continuidade das movimentações regulares no lado brasileiro e a preparação para possíveis contingências indicam que o governo está atento às necessidades humanitárias e à segurança nacional. A evolução dos acontecimentos nas próximas horas será determinante para ajustes nas estratégias adotadas pelo Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
