<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 08:58:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade na recarga do botijão de gás de cozinha para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa pretende beneficiar 15 milhões de famílias a partir de março, enfrentando a pobreza energética.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade na recarga do botijão de gás de cozinha para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa pretende beneficiar 15 milhões de famílias a partir de março, enfrentando a pobreza energética.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a recarga gratuita do botijão de gás de 13 quilos para famílias cadastradas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal que tenham renda per capita de até meio salário mínimo. A expectativa é que cerca de 50 milhões de pessoas sejam contempladas com a medida, que visa facilitar o acesso ao gás liquefeito de petróleo, conhecido como gás de cozinha.</p>
<p>A iniciativa envolve os ministérios de Minas e Energia e do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, além da Caixa Econômica Federal. Em menos de dois meses, já foram credenciados 10 mil pontos de comercialização, o que representa uma em cada seis revendas de GLP no país conectadas ao programa.</p>
<p>Para participar, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, ter renda per capita de até meio salário mínimo e manter o CadÚnico atualizado nos últimos 24 meses. Também é necessário que o CPF do responsável familiar esteja regular e que o cadastro não apresente pendências como averiguação cadastral ou indício de óbito.</p>
<p>O aplicativo Meu Social - Gás do Povo permite que as famílias verifiquem a elegibilidade, acompanhem a situação do vale recarga e encontrem revendas credenciadas com telefones e endereços. Para quem não tem acesso à internet ou celular, o vale recarga pode ser utilizado por meio do cartão do Programa Bolsa Família com chip, cartão de débito da Caixa ou informando o CPF na máquina do cartão.</p>
<p>Beneficiários do CadÚnico podem consultar o direito ao vale recarga pelo aplicativo Meu Social – Gás do Povo, do programa, Cidadão Caixa ou pelo telefone 0800 726 0207.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
