<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 15:59:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado vai convocar governador do DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/banco-master-cpi-quer-ouvir-o-governador-ibaneis-rocha</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai solicitar a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. A decisão ocorreu após o governador enviar representante de nível inferior à sessão, que foi cancelada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai solicitar a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. A decisão ocorreu após o governador enviar representante de nível inferior à sessão, que foi cancelada.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha havia sido convidado para a sessão da CPI, mas enviou um ofício informando que mandaria o secretário de Segurança, Sandro Avelar, para representá-lo. No entanto, quem compareceu foi o secretário-executivo Alexandre Patury, número 2 da secretaria, o que motivou o cancelamento da sessão.</p>
<p>O relator da CPI destacou que, apesar do Distrito Federal apresentar uma taxa de homicídios controlada, a capital concentra o poder político e econômico do país. O governador Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos de CPI e impeachment na Câmara Legislativa. O Banco de Brasília é investigado por tentativa de compra do Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central devido a indícios de fraude. Ibaneis nega irregularidades e afirma estar tranquilo quanto à investigação. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A CPI também programou depoimentos de outros governadores, como o do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, que não compareceu à sessão marcada para quarta-feira devido a uma agenda oficial na Europa, o que também resultou no cancelamento da sessão.</p>
<p>O presidente da CPI apresentará requerimento para convocar o governador Ibaneis Rocha na próxima reunião da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-mp-do-programa-gas-do-povo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676860 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo. A proposta segue agora para votação no Senado, com objetivo de substituir o Auxílio Gás e ampliar o acesso ao gás de cozinha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo. A proposta segue agora para votação no Senado, com objetivo de substituir o Auxílio Gás e ampliar o acesso ao gás de cozinha.</p>
<p>A Medida Provisória foi aprovada com 415 votos a favor e 29 contra. O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal, desde que tenham renda per capita de até meio salário mínimo. A validade da MP termina em 11 de fevereiro, e a próxima etapa é a votação no Senado.</p>
<p>O programa pretende combater a pobreza energética, que é a dificuldade das famílias em acessar serviços essenciais de energia, como iluminação, aquecimento, refrigeração e energia para cozinhar. Atualmente, o Gás do Povo está instalado em todas as capitais, com mais de 10 mil revendedoras credenciadas espalhadas pelo país para garantir a gratuidade do botijão. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O Gás do Povo substitui o Auxílio Gás, benefício que permitia a compra de um botijão de 13 kg a cada dois meses para cerca de 4,4 milhões de famílias de baixa renda. O presidente da Câmara destacou que o programa promove dignidade, alivia o orçamento das famílias e garante segurança e inclusão energética.</p>
<p>O programa aguarda votação no Senado para confirmação e início da implementação em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara destaca debate sobre fim da escala 6x1 no ano legislativo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo ressaltando a importância de acelerar o debate sobre a Proposta de Emenda à Constituição que trata da escala 6x1. O tema é prioridade do governo federal e envolve a redução da jornada de trabalho, com projetos tramitando na Câmara e no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo ressaltando a importância de acelerar o debate sobre a Proposta de Emenda à Constituição que trata da escala 6x1. O tema é prioridade do governo federal e envolve a redução da jornada de trabalho, com projetos tramitando na Câmara e no Senado.</p>
<p>Na abertura dos trabalhos, Hugo Motta destacou a necessidade de discutir a PEC 6x1 com equilíbrio e responsabilidade, ouvindo trabalhadores e empregadores. A proposta visa reduzir a jornada máxima de trabalho e modificar a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, tema que já gerou decisões diferentes entre Câmara e Senado.</p>
<p>Em dezembro, a subcomissão especial da Câmara aprovou a redução gradual da jornada semanal de 44 para 40 horas, mas rejeitou o fim da escala 6x1. No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial, e o tema seguirá para o plenário do Senado.</p>
<p>O governo federal reforçou a prioridade do assunto na mensagem ao Congresso e pode enviar um projeto para unificar as propostas em tramitação. A ministra das Relações Institucionais confirmou a expectativa de aprovação da medida ainda no primeiro semestre, demonstrando o empenho para avançar na pauta trabalhista. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além da escala 6x1, a Câmara pretende ampliar a discussão sobre a regulação do trabalho por aplicativos, outro tema relevante para o atual ano legislativo. O foco está em promover debates que contemplem diferentes setores e garantam equilíbrio nas relações de trabalho.</p>
<p>O próximo passo será a análise do projeto no plenário do Senado, com expectativa de votação ainda no primeiro semestre deste ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Davi Alcolumbre pede paz e responsabilidade na abertura do ano legislativo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, fez um apelo por paz e responsabilidade no diálogo político durante a sessão solene que marcou a retomada dos trabalhos legislativos. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e da defesa do Estado de Direito no convívio entre os Poderes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, fez um apelo por paz e responsabilidade no diálogo político durante a sessão solene que marcou a retomada dos trabalhos legislativos. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e da defesa do Estado de Direito no convívio entre os Poderes.</p>
<p>Ao abrir o ano legislativo, Davi Alcolumbre ressaltou a necessidade de diálogo, bom senso e paz entre grupos com ideologias distintas, entre as instituições nacionais e entre os Poderes da República. O presidente do Congresso enfatizou que a força do Brasil está na diversidade de origens, ideias, culturas e visões de mundo, que enriquecem a sociedade e a nação.</p>
<p>Alcolumbre afirmou que o dissenso e a discordância são naturais na democracia e na política, mas alertou que essas diferenças não podem se transformar em ódio ou violência. Ele destacou que o Poder Legislativo é o espaço legítimo para a mediação política e para a recomposição do país em momentos de tensão. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente do Senado também deixou claro que defender a paz não significa omissão, mas sim a luta em defesa dos brasileiros, do Estado de Direito, das prerrogativas parlamentares e da autoridade do Congresso Nacional. Esse compromisso.</p>
<p>O Congresso Nacional segue com a retomada dos trabalhos legislativos após a sessão solene de abertura do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com avanços econômicos e sociais significativos. A mensagem ao Congresso Nacional ressaltou crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com avanços econômicos e sociais significativos. A mensagem ao Congresso Nacional ressaltou crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego.</p>
<p>Na mensagem entregue ao Congresso, Lula destacou que o Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo, o dólar teve a maior queda dos últimos nove anos e a Bolsa de Valores subiu 34%, ultrapassando 160 mil pontos pela primeira vez. O documento, com mais de 900 páginas, foi entregue pelo ministro-chefe da Casa Civil durante a abertura do Ano Legislativo, com a presença de ministros e autoridades.</p>
<p>O presidente mencionou investimentos estrangeiros de mais de US$ 77,7 bilhões, o maior volume em sete anos, consolidando o Brasil como destino atrativo. O desemprego caiu para 5,2%, a menor taxa da série histórica, enquanto a renda média dos trabalhadores atingiu R$ 3.574, a maior já registrada. A inflação fechou 2025 em 4,26%, a menor em sete anos, com perspectiva de ser a menor acumulada em quatro anos.</p>
<p>O crescimento econômico e a melhora na renda contribuíram para a saída de dois milhões de famílias do programa Bolsa Família. Lula ressaltou que o país foi retirado pela segunda vez do Mapa da Fome, com a pobreza e a desigualdade de renda nos menores níveis já registrados. A classe C já representa 61% da população, indicando uma ascensão social significativa. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Entre as medidas aprovadas em 2025, estão a redução de 70% no custo da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo, isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil e redução gradual para quem ganha entre R$ 5 mil e R$ 7.350. Na educação, o programa Pé-de-Meia beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu a evasão no ensino médio em 43%. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A mensagem completa será analisada nas próximas sessões do Congresso Nacional durante o ano legislativo de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
