<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 05:59:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, voltada para a ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, voltada para a ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado. O projeto de lei, iniciativa do governo federal, foi apresentado no final do ano passado e prevê a atuação da universidade na área do conhecimento relacionada ao esporte. A nova instituição poderá abrir campi em outros estados e terá sua estrutura definida por estatuto, respeitando princípios de ensino, pesquisa e extensão integrados.</p>
<p>O relator do projeto retirou do texto expressões relacionadas a misoginia, racismo e gênero no trecho sobre as finalidades da universidade. A UFEsporte contará com bens móveis e imóveis da União para iniciar suas atividades, além de receitas provenientes de serviços, convênios e parte da receita de apostas.</p>
<p>A universidade oferecerá cursos públicos e gratuitos de tecnólogo, graduação e pós-graduação, com foco na formação de profissionais qualificados para o setor esportivo e garantindo acesso e permanência a atletas estudantes. Após autorização orçamentária, poderá realizar concurso público para ingresso nas carreiras de professor e técnico-administrativo.</p>
<p>A criação da UFEsporte foi destacada como uma resposta à carência de profissionais em gestão e ciência do esporte no país. O projeto recebeu apoio do líder do governo, que ressaltou a demanda da sociedade e dos esportistas, mas enfrentou críticas da oposição, que considerou a iniciativa eleitoreira e sem previsão orçamentária. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto segue para análise do Senado, que decidirá sobre a aprovação final da Universidade Federal do Esporte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia no Congresso Nacional. A votação do relatório será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia no Congresso Nacional. A votação do relatório será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
<p>A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa após o pedido de vista, adiando a votação do relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O documento destaca a criação de uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores sensíveis. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O relatório também prevê salvaguardas e mecanismos para solução de controvérsias, buscando equilibrar interesses econômicos entre as partes envolvidas. O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação, senador Nelsinho Trad, ressaltou os impactos econômicos do acordo e o percurso da proposta no Congresso Nacional.</p>
<p>A votação do relatório do acordo Mercosul-União Europeia será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ da Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, com a comissão renovada no início da sessão legislativa em fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, com a comissão renovada no início da sessão legislativa em fevereiro.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu após acordo de lideranças e contou com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. A CCJ é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, sendo responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que chegam à Câmara.</p>
<p>Uma das propostas em destaque na CCJ é a que acaba com a jornada 6x1, encaminhada recentemente à comissão pelo presidente da Câmara. Se aprovada e sancionada, a emenda permitirá aos trabalhadores formais dois dias de folga semanal, diferente da legislação atual que prevê apenas um dia de descanso.</p>
<p>Leur Lomanto Júnior afirmou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e confirmou ter conversado com Hugo Motta, que pediu prioridade para a análise da proposta da jornada 6x1. O presidente da CCJ garantiu que a comissão consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O novo presidente destacou a importância de zelar pelo devido processo legislativo, pela legalidade, pela técnica jurídica e pelo respeito às instituições e à democracia. A escolha do vice-presidente da CCJ deve ocorrer nas próximas reuniões da comissão.</p>
<p>A CCJ dará continuidade à escolha do vice-presidente e iniciará a análise da proposta da jornada 6x1 nas próximas sessões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino. Ele também defendeu o reajuste de cerca de 8% para os servidores da Câmara, alinhado aos aumentos concedidos ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino. Ele também defendeu o reajuste de cerca de 8% para os servidores da Câmara, alinhado aos aumentos concedidos ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.</p>
<p>A suspensão dos penduricalhos, benefícios concedidos a servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil, vale para os Três Poderes. Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi acertada e contribui para o debate sobre o tema, que é uma demanda da sociedade.</p>
<p>Durante um evento em São Paulo, o presidente da Câmara destacou a coerência da decisão e reforçou que a discussão sobre os penduricalhos é necessária. Ele ressaltou que a Câmara está comprometida com um debate transparente e responsável, em sintonia com as expectativas da população.</p>
<p>Sobre o reajuste aos servidores da Câmara, Motta explicou que o aumento foi aprovado com base nos mesmos parâmetros usados para o Judiciário e o Tribunal de Contas da União, em torno de 8%. Ele afirmou que a medida visa evitar disparidades entre carreiras e garantir justiça, e que o projeto segue para análise do presidente da República. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara aguarda agora a análise do presidente da República para seguir seu trâmite.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho na escala 6x1 está entre as prioridades da Casa para este ano, com votação prevista para maio. Além disso, a aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e das PECs da Segurança Pública também estão na agenda do Legislativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho na escala 6x1 está entre as prioridades da Casa para este ano, com votação prevista para maio. Além disso, a aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e das PECs da Segurança Pública também estão na agenda do Legislativo.</p>
<p>Atualmente, duas propostas estão em discussão na Câmara sobre a redução da jornada 6x1: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. Hugo Motta destacou que o Brasil precisa acompanhar a evolução tecnológica e social, promovendo um debate amplo com a sociedade e o setor produtivo antes da votação, que pode ocorrer em maio.</p>
<p>Além da escala 6x1, o presidente da Câmara apontou que a aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul é outra prioridade. O tratado precisa ser aprovado primeiramente em uma comissão mista, o que deve acontecer na semana seguinte ao Carnaval, para depois ser levado ao plenário. A expectativa é que, com a validação da Câmara e do Senado, o Brasil possa iniciar as tratativas comerciais com os países europeus.</p>
<p>Outro tema destacado por Hugo Motta são as Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública, consideradas uma pauta inadiável. A expectativa é retomar a discussão após o Carnaval, avançando na Comissão Especial para levar o tema ao plenário da Câmara, reforçando o compromisso com a segurança no país.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
