<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 08:21:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona porte de arma para policiais legislativos estaduais…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/politico/noticia/2025/12/23/lula-porte-de-arma-para-policiais-legislativos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 07:19:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/politico/noticia/2025/12/23/lula-porte-de-arma-para-policiais-legislativos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que autoriza o porte de arma para policiais legislativos das Assembleias estaduais e da Câmara Legislativa do Distrito Federal. A medida unifica a autorização para toda a polícia legislativa do país e segue após aprovação no Congresso, com vetos a dispositivos que dispensavam comprovações de aptidão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que autoriza o porte de arma para policiais legislativos das Assembleias estaduais e da Câmara Legislativa do Distrito Federal. A medida unifica a autorização para toda a polícia legislativa do país e segue após aprovação no Congresso, com vetos a dispositivos que dispensavam comprovações de aptidão.</p>
<p>A nova lei amplia o porte de arma de fogo para os policiais legislativos que atuam nas Assembleias estaduais e na Câmara Legislativa do Distrito Federal, equiparando-os aos agentes da Câmara dos Deputados e do Senado, que já possuíam essa autorização. Essa uniformização altera o estatuto do desarmamento de 2003, refletindo uma mudança significativa na regulamentação da segurança dos agentes legislativos em todo o território nacional.</p>
<p>O projeto de lei passou pela Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania da Câmara dos Deputados, que aprovou a proposta no final de setembro. Antes disso, o Senado Federal já havia dado seu aval ao texto. A tramitação legislativa culminou na sanção presidencial, consolidando a medida como norma legal e permitindo que os policiais legislativos estaduais e do Distrito Federal exerçam o porte de arma de forma regularizada.</p>
<p>Apesar da aprovação do texto, o presidente vetou trechos que dispensavam os policiais legislativos de comprovar requisitos como idoneidade, capacidade técnica e aptidão psicológica para o manuseio de armas de fogo. Esses critérios permanecem obrigatórios, mantendo as exigências previstas no estatuto do desarmamento, o que implica um controle rigoroso sobre quem pode portar arma, mesmo com a ampliação do direito. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Com a sanção, a polícia legislativa de todo o país passa a contar com o porte de arma autorizado por lei, o que pode impactar diretamente na rotina de segurança dos parlamentares e das instituições legislativas. A medida busca garantir o direito à proteção desses agentes, ao mesmo tempo em que mantém critérios para assegurar o uso responsável das armas. Essa decisão pode influenciar futuras discussões sobre segurança pública e regulamentação do porte de armas no Brasil.</p>
<p>O que observar agora é a implementação prática da nova legislação nas Assembleias estaduais e na Câmara Legislativa do Distrito Federal, especialmente no que diz respeito ao cumprimento das exigências de idoneidade, capacidade técnica e aptidão psicológica. Também será importante acompanhar como a medida afetará a dinâmica da segurança legislativa e se haverá repercussões em outras esferas do poder público sobre a regulamentação do porte de armas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
