<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 20:21:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-presidente Bolsonaro passa por nova cirurgia em hospital do DF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/medicos-dao-detalhes-sobre-nova-cirurgia-de-bolsonaro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 20:08:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/medicos-dao-detalhes-sobre-nova-cirurgia-de-bolsonaro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro realizou uma cirurgia neste sábado para tratar complicações de soluços persistentes durante sua internação em hospital particular do Distrito Federal. A intervenção é parte do acompanhamento médico após procedimento anterior para hérnia inguinal bilateral e pode influenciar na evolução do quadro clínico nos próximos dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro realizou uma cirurgia neste sábado para tratar complicações de soluços persistentes durante sua internação em hospital particular do Distrito Federal. A intervenção é parte do acompanhamento médico após procedimento anterior para hérnia inguinal bilateral e pode influenciar na evolução do quadro clínico nos próximos dias.</p>
<p>Internado desde 24 de dezembro, Bolsonaro foi submetido a uma nova cirurgia neste sábado para tratar o quadro de soluços, uma das principais queixas de saúde apresentadas. A informação foi divulgada inicialmente pela ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro, indicando a continuidade dos cuidados médicos intensivos. A ação busca aliviar sintomas que têm comprometido o bem-estar do ex-presidente desde sua hospitalização. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Na quinta-feira anterior, o ex-presidente passou por uma operação para correção de uma hérnia inguinal bilateral, procedimento que durou cerca de 3h30. A cirurgia foi autorizada pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, após solicitação da defesa. Esta intervenção foi necessária para tratar a saída de tecidos abdominais por pontos frágeis na parede muscular, condição que pode causar desconforto e complicações adicionais. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>A hérnia inguinal bilateral, que ocorre quando o problema atinge ambos os lados da virilha, requer atenção especial para evitar agravamentos. A perícia médica do Instituto Nacional de Criminalística recomendou o bloqueio do nervo frênico como medida técnica adequada para o quadro apresentado. Essa recomendação reforça a complexidade do tratamento e a necessidade de procedimentos complementares para estabilizar a condição do paciente.</p>
<p>O acompanhamento constante e as intervenções cirúrgicas refletem a gravidade dos sintomas enfrentados por Bolsonaro, que permanece sob observação médica rigorosa. As decisões tomadas pelos profissionais de saúde têm como objetivo principal garantir a recuperação e minimizar riscos durante a internação. Este cenário demonstra a importância dos cuidados especializados em casos clínicos delicados. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O que observar agora é a resposta do ex-presidente aos tratamentos realizados, especialmente após a cirurgia deste sábado, que visa controlar os soluços persistentes. A evolução do quadro clínico nos próximos dias será determinante para definir os próximos passos da equipe médica e o tempo de permanência no hospital, influenciando diretamente no estado geral de saúde e na possibilidade de alta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
