<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 05:59:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.</p>
<p>Durante a visita, Lula participará de um encontro com José Raúl Mulino para discutir temas relacionados ao fortalecimento das relações comerciais e investimentos bilaterais. O Panamá é um país associado ao Mercosul, bloco formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai.</p>
<p>A reunião bilateral visa aprofundar a cooperação entre Brasil e Panamá, reforçando a integração regional e promovendo parcerias estratégicas. O diálogo entre os presidentes acontece em um contexto de busca por maior desenvolvimento econômico e colaboração entre os países da América Latina. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre os presidentes para avançar nas negociações de comércio e investimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços na segurança pública e posse de novo ministro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações como a Carbono Oculto e o combate a desvios no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações como a Carbono Oculto e o combate a desvios no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva.</p>
<p>Durante o discurso de posse no Palácio do Planalto, Lula enfatizou que o país nunca esteve tão perto de combater a corrupção e o crime organizado. Ele citou a Operação Carbono Oculto, a maior já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, além do bloqueio de cinco navios com gasolina contrabandeada e as investigações envolvendo o Banco Master.</p>
<p>O presidente expressou confiança no avanço da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC definirá o papel da União no setor, atualmente responsabilidade dos estados, e estabelecerá as ações específicas da Polícia Federal, Guarda Nacional e Polícia Rodoviária Federal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula pediu maior articulação entre os órgãos de Estado para enfrentar o crime, ressaltando que a ação não deve se limitar à repressão nas favelas. Ele destacou a importância de identificar os responsáveis pelas fraudes e sonegações que prejudicam a economia do país e contribuem para o empobrecimento da população.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou acreditar na responsabilidade do Congresso para aprovar a PEC da Segurança Pública. Ele também informou que manterá os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará a permanência ou substituição dos secretários nacionais da pasta com base no mérito dos resultados.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no combate ao crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne autoridades para fortalecer combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir estratégias contra o crime organizado. A decisão é elevar o combate a uma ação prioritária do Estado diante da gravidade do problema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir estratégias contra o crime organizado. A decisão é elevar o combate a uma ação prioritária do Estado diante da gravidade do problema.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-presidente Geraldo Alckmin, ministros como Fernando Haddad e Wellington Lima e Silva, além de autoridades do Banco Central, Receita Federal, Polícia Federal e Procuradoria-Geral da República. A reunião destacou a necessidade de atuação conjunta e integrada de todos os órgãos do Estado para enfrentar o crime organizado, que assumiu relevância significativa no momento atual.</p>
<p>O debate ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para enriquecimento ilícito. O caso está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, com tramitação no Supremo Tribunal Federal, envolvendo também o processo de liquidação do banco pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça, Wellington Lima e Silva, ressaltou que a dimensão do problema exige esforços coordenados em grande escala. Ainda nesta quinta-feira, ele participará de uma cerimônia simbólica de posse no cargo, acompanhado do presidente Lula e do ex-ministro Ricardo Lewandowski, e em seguida apresentará as prioridades de sua gestão à imprensa.</p>
<p>O ministro da Justiça deve detalhar as prioridades da sua gestão em entrevista coletiva após a cerimônia de posse nesta quinta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca paz no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre uma possível sanção dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o país. Ele também destacou que o Brasil é um país de paz, sem litígios recentes, e que busca promover o multilateralismo e o emprego.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre uma possível sanção dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o país. Ele também destacou que o Brasil é um país de paz, sem litígios recentes, e que busca promover o multilateralismo e o emprego.</p>
<p>Geraldo Alckmin afirmou que os Estados Unidos não querem comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes. Ele ressaltou que diversos países europeus mantêm exportações para o Irã, enquanto a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Alckmin comentou que a aplicação de super tarifação seria difícil, pois envolveria mais de 70 países, inclusive europeus.</p>
<p>O ministro lembrou que, até o momento, não houve nenhuma ordem executiva do governo Trump que imponha sanções efetivas ao Irã. Ele expressou a expectativa de que tais sanções não sejam aplicadas, destacando que impostos de exportação têm caráter regulatório e afetariam o comércio mundial. Alckmin reforçou que a Europa também mantém comércio exterior com o Irã, citando a Alemanha como exemplo.</p>
<p>Alckmin destacou que o Brasil não possui litígios recentes, mencionando que a última guerra do país ocorreu há mais de um século. Ele afirmou que o Brasil é um país de paz e atua para promovê-la sempre que possível, ressaltando que a guerra gera morte, pobreza e falência da boa política. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro classificou o atual cenário geopolítico como um momento difícil para o mundo e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido. Ele enfatizou o compromisso do país em promover a paz, fortalecer o multilateralismo e melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda, apontando esse caminho como o correto para o Brasil.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as decisões oficiais dos Estados Unidos sobre as sanções ao Irã e os impactos no comércio internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17, e deve entrar em vigor após aprovação legislativa ainda neste primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou a importância do acordo para ampliar o comércio entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17, e deve entrar em vigor após aprovação legislativa ainda neste primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou a importância do acordo para ampliar o comércio entre os blocos.</p>
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia envolve 720 milhões de pessoas e um mercado de US$ 22 trilhões. O Mercosul é composto por Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e agora Bolívia, enquanto a União Europeia reúne 27 países considerados os mais ricos do mundo. O pacto prevê a eliminação de tarifas, estabelecendo um comércio livre com regras claras entre os blocos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Alckmin ressaltou que o acordo beneficiará a sociedade ao permitir o acesso a produtos mais baratos e de melhor qualidade. Ele afirmou que o comércio exterior é fundamental para a geração de empregos, destacando que algumas empresas dependem das exportações para se manterem ativas, pois o mercado interno não é suficiente.</p>
<p>O ministro classificou o acordo como um exemplo global em um momento de instabilidade política e geopolítica, com guerras e protecionismo. Ele apontou que o pacto mostra que é possível fortalecer o multilateralismo e o livre comércio por meio do diálogo e da negociação entre os países. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Após a assinatura no sábado, o Parlamento Europeu e o Congresso brasileiro devem aprovar a lei para internalizar o acordo ainda no primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
