<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 18:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministro Haddad defende redução de juros e amplia fiscalização do BC]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/problema-da-divida-publica-esta-nos-juros-nao-no-deficit-diz-haddad</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou que o problema da dívida pública brasileira está ligado aos juros reais elevados e não ao déficit primário, que tem sido reduzido. Ele também defendeu a possibilidade de corte da taxa Selic e propôs ampliar a fiscalização do Banco Central sobre fundos de investimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou que o problema da dívida pública brasileira está ligado aos juros reais elevados e não ao déficit primário, que tem sido reduzido. Ele também defendeu a possibilidade de corte da taxa Selic e propôs ampliar a fiscalização do Banco Central sobre fundos de investimentos.</p>
<p>Fernando Haddad destacou que em dois anos o déficit primário foi reduzido em 70%, e que o problema da dívida pública está relacionado aos juros reais da economia, não ao excesso de gastos públicos. Ele ressaltou que a meta para o resultado primário deste ano é ainda mais exigente, elevando as expectativas para o desempenho fiscal do governo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Na entrevista, Haddad defendeu que há espaço para reduzir a taxa básica de juros, atualmente em 15%. Ele elogiou a atuação do presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, especialmente na condução do escândalo do Banco Master, ressaltando que o problema foi herdado da gestão anterior e está sendo tratado com responsabilidade. O ministro também propôs que o Banco Central amplie seu perímetro regulatório, assumindo a fiscalização dos fundos de investimentos, que hoje é responsabilidade da Comissão de Valores Mobiliários. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Haddad explicou que a intersecção entre fundos e finanças impacta até mesmo a contabilidade pública, citando exemplos como contas remuneradas e operações compromissadas. Ao comentar um apelido nas redes sociais relacionado ao aumento de tributos, o ministro afirmou não se importar e destacou que foi o único ministro da Fazenda dos últimos 30 anos a tributar offshores, fundos familiares fechados, paraísos fiscais e dividendos, fazendo com que grupos que antes não pagavam impostos voltassem a contribuir.</p>
<p>O ministro também comentou que a economia não será um fator decisivo nas próximas eleições presidenciais no Brasil nem no restante do mundo, indicando que outros elementos terão maior peso no processo eleitoral. Essa avaliação reforça a visão de que o cenário econômico, apesar de relevante, não determinará diretamente os resultados eleitorais futuros. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O governo segue discutindo a proposta para ampliar o perímetro regulatório do Banco Central e a possibilidade de redução da taxa Selic.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre aos 73 anos e deixa legado político]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todas-as-tend%C3%AAncias-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, com mais de 50 anos de carreira na política, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Ele atuou como vereador, deputado e ministro em governos importantes, gerando grande repercussão entre políticos e amigos de diferentes correntes ideológicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, com mais de 50 anos de carreira na política, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Ele atuou como vereador, deputado e ministro em governos importantes, gerando grande repercussão entre políticos e amigos de diferentes correntes ideológicas.</p>
<p>Raul Jungmann teve uma trajetória marcada por diversos cargos públicos, incluindo ministérios nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer. Sua atuação foi reconhecida por líderes de várias áreas, que destacaram sua integridade, compromisso com a democracia e contribuição para a estabilização institucional do país.</p>
<p>O ex-presidente Michel Temer ressaltou a marca deixada por Jungmann em suas passagens como ministro da Defesa, Segurança Pública e Reforma Agrária. Outros políticos, como ministros do Supremo Tribunal Federal e senadores, também manifestaram pesar e elogios à sua carreira e caráter.</p>
<p>O governador do Rio Grande do Sul e o presidente do Cidadania destacaram o compromisso de Jungmann com o Brasil e sua participação ativa no debate político mesmo após deixar o partido. O Instituto Brasileiro de Mineração, presidido por Jungmann, informou que o velório ocorre em Brasília, com cerimônia restrita a familiares e amigos próximos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O velório de Raul Jungmann será realizado nesta segunda-feira, das 15h30 às 17h, na capela do Cemitério Campo da Esperança, em Brasília.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
