<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 09:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga fraude em licitações na Prefeitura de Sena Madureira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cgu-e-pf-investigam-fraude-envolvendo-emendas-pix-em-cidade-do-acre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676443 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão expedidos pelo Supremo Tribunal Federal em endereços no Acre e no Distrito Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão expedidos pelo Supremo Tribunal Federal em endereços no Acre e no Distrito Federal.</p>
<p>A operação autorizou ainda quebras de sigilos bancário e fiscal dos investigados por associação a organização criminosa, corrupção e lavagem de dinheiro. As irregularidades foram identificadas principalmente na contratação de artistas para a feira agropecuária ExpoSena, realizada em setembro de 2024, com um contrato sem licitação no valor de R$ 1,3 milhão para três shows musicais.</p>
<p>A investigação apontou um sobrepreço de mais de R$ 900 mil nesse contrato e indícios de fraudes na aplicação de verbas das emendas parlamentares na modalidade de transferência especial, conhecidas como “emendas Pix”. Também foi constatado que a empresa contratada atuou como mera intermediária, sem representação oficial dos artistas, prática proibida por lei. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além disso, a prefeitura efetuou o pagamento integral dos valores cerca de dois meses antes da data prevista para os shows, o que contraria a legislação que determina o repasse somente após a prestação do serviço. Até o momento, não houve resposta da prefeitura de Sena Madureira nem da Controladoria-Geral da União sobre o caso.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal continuará acompanhando as investigações e o andamento das medidas judiciais relacionadas ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676439 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo. O procedimento será realizado após o retorno do presidente de viagem ao Panamá, onde participou de fórum econômico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo. O procedimento será realizado após o retorno do presidente de viagem ao Panamá, onde participou de fórum econômico.</p>
<p>Lula já realizou o mesmo tipo de cirurgia em 2020, quando operou o olho direito. Após chegar de madrugada da viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, o presidente passou o dia na Granja do Torto. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A catarata é um processo natural do envelhecimento que causa a perda da transparência do cristalino, lente natural dos olhos, tornando-o opaco e esbranquiçado. Além do envelhecimento, a catarata pode ser causada por diabetes, uso de corticoides ou traumas oculares.</p>
<p>Quem tem catarata percebe a visão como se estivesse olhando através de um vidro embaçado ou em um ambiente nublado. A cirurgia consiste na substituição da lente natural opaca por uma lente artificial transparente, restaurando a visão.</p>
<p>A cirurgia de catarata no olho esquerdo do presidente Lula será realizada nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo discute educação contra antissemitismo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676422 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes do Executivo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias de combate ao antissemitismo, destacando a educação como ferramenta essencial. O encontro enfatizou a importância da prevenção dos crimes de ódio para fortalecer a democracia no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do Executivo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias de combate ao antissemitismo, destacando a educação como ferramenta essencial. O encontro enfatizou a importância da prevenção dos crimes de ódio para fortalecer a democracia no país.</p>
<p>O encontro contou com a participação de pesquisadores de universidades de cinco estados, rabinos, representantes de instituições como o Museu do Holocausto de Curitiba e movimentos sociais, além de integrantes do governo federal. O presidente da República em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços ressaltou a necessidade de diálogo e propostas concretas para enfrentar todas as formas de discriminação e ódio. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais destacou que o combate ao antissemitismo integra o compromisso do governo de enfrentar preconceitos e mencionou a histórica visita do presidente Lula a Israel em 2010. A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania alertou para os riscos que a intolerância representa às instituições democráticas, reforçando a relação entre preservação da democracia e enfrentamento ao ódio.</p>
<p>O presidente da Confederação Israelita do Brasil classificou o momento como crítico devido ao crescimento do antissemitismo mundial e ressaltou a importância de ações conjuntas entre Estado e sociedade civil. A educação foi apontada como central no combate aos crimes de ódio, com destaque para políticas educacionais abrangentes e transformadoras. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A professora da Universidade de São Paulo reforçou que a educação é uma das ferramentas mais eficazes para combater o antissemitismo, criticando a abordagem pontual do tema nos currículos escolares. Ela defendeu a ampliação do debate nas escolas e a articulação com o Ministério da Educação para políticas públicas baseadas na empatia e no reconhecimento da diversidade. O Brasil mantém compromisso legal e internacional contra a discriminação e o antissemitismo.</p>
<p>O próximo passo será a implementação de políticas educacionais específicas para fortalecer a prevenção ao antissemitismo no sistema escolar brasileiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal combate fake news sobre programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social afirmou que a Polícia Federal está investigando a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais. Boatos recentes sobre mudanças no Bolsa Família foram desmentidos e considerados crimes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social afirmou que a Polícia Federal está investigando a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais. Boatos recentes sobre mudanças no Bolsa Família foram desmentidos e considerados crimes.</p>
<p>Durante entrevista, o ministro destacou que notícias falsas circulam na internet, principalmente em redes sociais, informando sobre supostas alterações nas regras do Bolsa Família. Ele negou qualquer mudança ou nova condicionalidade no programa, ressaltando que não há estímulo para que beneficiários tenham filhos, como foi divulgado erroneamente.</p>
<p>O ministro classificou essas fake news como crimes e ressaltou o impacto negativo que podem causar, citando o exemplo de uma beneficiária idosa que poderia ser prejudicada emocionalmente por esses boatos. A rede federal de fiscalização do programa foi acionada imediatamente após as denúncias, contando com a participação da Polícia Federal. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades podem ser feitas pelo Disque Social 121, que é gratuito e acessível de qualquer telefone. O ministro garantiu que a Polícia Federal está empenhada em identificar e punir os responsáveis por essas ações, esperando resultados rápidos após comprovação das práticas criminosas.</p>
<p>Durante o programa, também foi recebida uma denúncia sobre cobrança irregular de taxas no programa Gás do Povo em Alagoas. O ministro reforçou a importância das denúncias pelo número 121 para que a fiscalização possa agir e investigar os casos apresentados. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades nos programas sociais devem ser feitas pelo Disque Social 121 para que as autoridades possam tomar as providências necessárias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
