<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 19:58:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende multilateralismo em encontro do MST]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial, durante o 14º Encontro Nacional do MST em Salvador. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial, durante o 14º Encontro Nacional do MST em Salvador. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.</p>
<p>Lula destacou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo desrespeitada e que, em vez de reformar a ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como Brasil, México e países africanos, há uma proposta para criar uma nova organização sob domínio dos Estados Unidos. O presidente brasileiro afirmou que está em contato com líderes mundiais para discutir formas de preservar o multilateralismo e evitar que a força prevaleça nas relações internacionais.</p>
<p>O presidente também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, classificando o episódio como uma falta de respeito à integridade territorial sul-americana. Lula ressaltou que o Brasil não tem preferência por relação com nenhum país, mas não aceitará voltar a ser uma colônia ou sofrer imposições externas.</p>
<p>Durante o encontro do MST, que reuniu mais de 3 mil trabalhadores de todo o Brasil, Lula afirmou que prefere resolver conflitos por meio do diálogo e do convencimento, rejeitando a guerra armada. Ele defendeu a democracia como um valor imbatível e afirmou que o Brasil não deseja mais confrontos como a Guerra Fria ou situações como a de Gaza. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento das discussões internacionais sobre a proposta do Conselho de Paz e as iniciativas de reforma da ONU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Partidos pedem impeachment de Ibaneis Rocha no Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após sua citação nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após sua citação nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>O pedido de impeachment foi apresentado pelos partidos PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL. Eles acusam o governador de envolvimento em operações financeiras irregulares, como a compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento e negociações sem transparência com o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro. Os partidos destacam risco ao erário e violação dos princípios da administração pública.</p>
<p>Ibaneis Rocha negou as acusações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com Vorcaro. Ibaneis confirmou encontros sociais com o banqueiro, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações indicam que o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master em 2025, com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura também a compra de carteiras de crédito de alto risco, avaliando possíveis falhas de governança e ilícitos administrativos. O rombo estimado no BRB chega a R$ 4 bilhões, com provisionamento determinado pelo Banco Central de pelo menos R$ 2,6 bilhões.</p>
<p>Ex-executivos das instituições foram intimados a prestar depoimento entre o fim de janeiro e início de fevereiro. A nova gestão do BRB e uma auditoria independente analisam as transações, mas ainda não divulgaram conclusões oficiais. A situação das apurações permanece em andamento, com foco nas operações financeiras e no papel do governo local.</p>
<p>O processo de impeachment seguirá análise na Câmara Legislativa do Distrito Federal para avaliação da admissibilidade do pedido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
