<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 08:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara encaminha PEC para acabar com escala 6x1 e reduzir jornada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados recebeu proposta de Emenda à Constituição que extingue a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada semanal a 36 horas. A proposta será analisada pela Comissão de Constituição e Justiça antes de seguir para comissão especial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados recebeu proposta de Emenda à Constituição que extingue a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada semanal a 36 horas. A proposta será analisada pela Comissão de Constituição e Justiça antes de seguir para comissão especial.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados informou que a PEC 8/25, de autoria da deputada Erika Hilton, foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça para avaliação de admissibilidade. A proposta acaba com a escala 6x1, que prevê seis dias de trabalho seguidos por um de descanso, e estabelece a jornada máxima de 36 horas semanais, com início previsto para 360 dias após a promulgação da norma. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além disso, a proposta permite a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. Outra PEC com teor semelhante, apensada pelo presidente da Câmara, também reduz a jornada para 36 horas semanais, mas prevê a entrada em vigor da nova jornada dez anos após sua promulgação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente da Câmara destacou a importância de ouvir todos os setores com equilíbrio para aprovar uma lei atualizada, ressaltando o avanço tecnológico e a necessidade de o Brasil acompanhar essas mudanças. Atualmente, a Constituição determina jornada de até oito horas diárias e 44 horas semanais.</p>
<p>A PEC seguirá para análise da Comissão de Constituição e Justiça para decisão sobre sua admissibilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisas em saúde e amplia vacinação contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. Em evento do Instituto Butantan, também foi iniciada a vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. Em evento do Instituto Butantan, também foi iniciada a vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país.</p>
<p>Durante o evento em São Paulo, Lula ressaltou que a escolha pela parceria com a China visa o melhor para o país, destacando a capacidade de produção de vacinas que ainda não existe no Brasil. O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina contra a dengue, desenvolvida pelo Butantan após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A vacinação inicial protegerá 1,2 milhão de trabalhadores que atuam na linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS), com previsão de expansão para outros públicos entre 15 e 59 anos, começando pelos mais velhos. A expectativa é que, com a transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines, a produção aumente em 30 vezes, fortalecendo a estratégia de imunização nacional.</p>
<p>O governo federal anunciou investimento de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar infraestrutura e capacidade produtiva de vacinas e insumos biológicos. Os recursos serão destinados à produção de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro, fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo da vacina DTPa, da vacina contra HPV e expansão da produção de soros.</p>
<p>Lula também destacou a importância de combater as fake news que desacreditam a vacinação e reforçou a necessidade de campanhas para convencer a sociedade a retomar a vacinação, envolvendo escolas, igrejas e políticos. O Instituto Butantan é o maior produtor de vacinas e soros da América Latina e parceiro estratégico do Ministério da Saúde na política federal de imunização.</p>
<p>O governo federal seguirá com a ampliação da vacinação contra a dengue e a implementação dos investimentos no Instituto Butantan para fortalecer a produção de imunobiológicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
