<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 14:21:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa de Silvinei Vasques pede prisão em Santa Catarina ao STF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/defesa-de-silvinei-vasques-pede-para-cumprir-prisao-em-santa-catarina-e-nao-na-papuda-em-brasilia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:34:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/defesa-de-silvinei-vasques-pede-para-cumprir-prisao-em-santa-catarina-e-nao-na-papuda-em-brasilia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A defesa de Silvinei Vasques solicitou ao Supremo Tribunal Federal que a prisão cautelar do ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal seja cumprida em Santa Catarina, preferencialmente em São José ou Florianópolis. O pedido destaca os vínculos familiares e sociais do ex-diretor no estado, o que facilitaria a ampla defesa e reduziria riscos à sua integridade física durante o processo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A defesa de Silvinei Vasques solicitou ao Supremo Tribunal Federal que a prisão cautelar do ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal seja cumprida em Santa Catarina, preferencialmente em São José ou Florianópolis. O pedido destaca os vínculos familiares e sociais do ex-diretor no estado, o que facilitaria a ampla defesa e reduziria riscos à sua integridade física durante o processo.</p>
<p>Silvinei Vasques foi preso no Aeroporto Internacional Silvio Pettirossi, em Assunção, no Paraguai, e posteriormente levado para Brasília, onde esteve detido na Penitenciária da Papuda. A defesa argumenta que a permanência em Santa Catarina permitiria maior proximidade com seus familiares e ambiente social, facilitando o acompanhamento do processo e a comunicação necessária para o exercício do direito à ampla defesa.</p>
<p>Além disso, a solicitação ressalta que manter a custódia em Santa Catarina evitaria deslocamentos interestaduais e operações de escolta complexas, o que poderia reduzir riscos e custos operacionais. Essa medida também contribuiria para a segurança do ex-diretor, evitando os transtornos e vulnerabilidades associados ao transporte entre unidades prisionais distantes. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>Caso o Supremo Tribunal Federal opte por manter a prisão no Distrito Federal, a defesa pede que Silvinei Vasques seja custodiado na unidade conhecida como “Papudinha”, localizada em Brasília e considerada mais segura que outras instalações. Essa escolha visa garantir a integridade física do ex-diretor e assegurar condições adequadas durante o cumprimento da prisão cautelar. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>No pedido encaminhado ao ministro Alexandre de Moraes, a defesa também solicitou informações sobre a audiência de custódia, incluindo o horário e o formato, seja presencial ou por videoconferência. Esse detalhe é fundamental para assegurar o direito à ampla defesa, permitindo que Silvinei Vasques participe adequadamente do procedimento judicial e tenha seus direitos respeitados.</p>
<p>O que observar agora é a decisão do Supremo Tribunal Federal sobre o local de cumprimento da prisão cautelar de Silvinei Vasques, que poderá influenciar diretamente no andamento do processo e nas condições de segurança e defesa do ex-diretor. As informações sobre a audiência de custódia também são aguardadas para garantir a transparência e o respeito aos direitos legais envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
