<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 12:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelo Parlamento Europeu e pelos Congressos dos países do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelo Parlamento Europeu e pelos Congressos dos países do Mercosul.</p>
<p>Alckmin explicou que para o acordo entrar em vigor é necessário que o Parlamento Europeu e os Congressos da Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai aprovem o pacto. Caso o Congresso brasileiro vote o acordo no primeiro semestre, o Brasil poderá antecipar sua vigência, independentemente da aprovação dos demais países do Mercosul. O vice-presidente destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade com a implementação do acordo.</p>
<p>O acordo tem potencial para gerar empregos e atrair investimentos para a região. Alckmin afirmou que haverá aumento dos investimentos europeus no Mercosul e dos investimentos brasileiros nos 27 países da União Europeia. Ele ressaltou que a corrente comercial entre as duas regiões atingiu US$ 100 bilhões no ano passado, destacando o crescimento das exportações da indústria de transformação brasileira para a Europa.</p>
<p>O vice-presidente ressaltou que o acordo fortalece o multilateralismo em um momento de instabilidade geopolítica. Ele também destacou que o pacto estabelece regras claras para o comércio e compromissos para o combate às mudanças climáticas, promovendo a sustentabilidade. Alckmin afirmou que o acordo é um benefício mútuo, em que a competitividade determinará o sucesso dos produtos comercializados.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação do acordo pela ampla maioria dos países da União Europeia. Ela classificou a decisão do Conselho como histórica e destacou o compromisso em promover crescimento, geração de empregos e proteger os interesses dos consumidores e empresas europeias.</p>
<p>Agora o acordo segue para aprovação nos Congressos dos países do Mercosul e no Parlamento Europeu para entrar em vigor em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona código para proteger bons pagadores e punir devedores contumazes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada nesta sexta-feira no Diário Oficial da União. A nova legislação beneficia empresas que cumprem suas obrigações fiscais e endurece as regras contra quem pratica inadimplência reiterada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada nesta sexta-feira no Diário Oficial da União. A nova legislação beneficia empresas que cumprem suas obrigações fiscais e endurece as regras contra quem pratica inadimplência reiterada.</p>
<p>A lei cria a figura do devedor contumaz, que utiliza a inadimplência como estratégia de negócio, e impõe restrições a esses contribuintes, como a proibição de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e a não extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo após o pagamento do tributo. O objetivo é impedir que empresas usem brechas legais para não pagar impostos por longos períodos, prejudicando concorrentes que agem corretamente e a sociedade.</p>
<p>Além de coibir a sonegação, a legislação institui programas voltados para incentivar a conformidade tributária. Entre eles estão o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia), o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA), este último focado no âmbito aduaneiro. Essas iniciativas visam reconhecer e premiar os contribuintes que mantêm um bom histórico de pagamento.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva ressaltou que o acordo representa uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre os países e blocos. Ele destacou que o tratado traz benefícios para ambos os lados e sinaliza apoio ao comércio internacional, sendo uma prioridade para o Brasil durante sua presidência do Mercosul.</p>
<p>A aprovação do acordo foi celebrada como um marco histórico para o multilateralismo após 25 anos de negociações. O acordo une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares, configurando-se como um dos maiores tratados de livre comércio do mundo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, poderá viajar ao Paraguai para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que são Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A entrada em vigor do tratado depende da aprovação dos parlamentos dos países-membros, mas não é necessário aguardar a aprovação conjunta dos quatro estados.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, afirmando que este é o maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores pactuados pela União Europeia com seus parceiros comerciais.</p>
<p>A próxima etapa será a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e a assinatura oficial prevista para ocorrer em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
