<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 17:59:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia pelos 90 anos da sua criação. Ele destacou que o salário deveria garantir direitos básicos como moradia, alimentação e educação, o que não ocorre atualmente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia pelos 90 anos da sua criação. Ele destacou que o salário deveria garantir direitos básicos como moradia, alimentação e educação, o que não ocorre atualmente.</p>
<p>Durante o evento realizado no Rio de Janeiro, Lula ressaltou que o salário mínimo foi criado para assegurar direitos elementares aos trabalhadores, como morar, comer, estudar e ter liberdade de ir e vir. No entanto, afirmou que o valor vigente não cumpre esses objetivos estabelecidos pela lei desde 1936.</p>
<p>O novo salário mínimo, que entrou em vigor em 1º de janeiro deste ano, é de R$ 1.621, representando um reajuste de 6,79% ou R$ 103 em relação ao valor anterior de R$ 1.518. O cálculo do reajuste considerou o Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou 4,18% em 12 meses até novembro.</p>
<p>A regra de reajuste inclui a correção pelo INPC e pelo crescimento econômico de dois anos, limitado pelo arcabouço fiscal a um ganho entre 0,6% e 2,5%. Com o crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) de 3,4% confirmado para 2024, o salário mínimo para 2026 foi definido em R$ 1.620,99, arredondado para R$ 1.621. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O próximo passo será a continuidade da aplicação do novo salário mínimo e o monitoramento dos impactos econômicos e sociais ao longo do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.</p>
<p>O contato entre os presidentes ocorreu nesta quinta-feira, 15, reforçando a importância da relação entre Brasil e Panamá. A reunião bilateral está prevista para discutir temas estratégicos que envolvem comércio e investimentos, buscando ampliar a cooperação entre as nações.</p>
<p>O Panamá é um país associado ao Mercosul, bloco econômico que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Essa associação facilita o diálogo e a integração econômica entre os membros, fortalecendo a parceria regional. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A visita de Lula e a reunião bilateral com José Raúl Mulino ocorrem em um momento de intensificação das relações comerciais e políticas na América Latina. A cooperação entre os países visa promover o desenvolvimento econômico e a estabilidade regional.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre os presidentes para aprofundar os temas de comércio, investimentos e cooperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, ressaltando ações recentes contra o crime organizado. Ele destacou operações importantes como a Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, ressaltando ações recentes contra o crime organizado. Ele destacou operações importantes como a Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master.</p>
<p>Durante o discurso de posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, Lula destacou que o Brasil nunca esteve tão próximo de combater efetivamente a corrupção e o crime organizado. Ele mencionou a maior operação já realizada pela Polícia Federal, em conjunto com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, além do bloqueio de navios com gasolina contrabandeada e as investigações relacionadas ao Banco Master.</p>
<p>O presidente também expressou confiança no avanço da Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC definirá o papel da União no setor, atualmente atribuído aos estados pela Constituição de 1988, detalhando as ações da Polícia Federal, Guarda Nacional e Polícia Rodoviária Federal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula enfatizou a necessidade de articulação entre diferentes órgãos do Estado para enfrentar o crime de forma ampla, não apenas prendendo pessoas em comunidades vulneráveis, mas identificando os responsáveis por fraudes fiscais e sonegação de impostos, que contribuem para o empobrecimento do país.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou acreditar na responsabilidade do Congresso para aprovar a PEC, apesar da base de apoio limitada do governo. Ele também anunciou que manterá os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará a permanência dos secretários nacionais da pasta com base em seus resultados.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no combate ao crime organizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne ministros e autoridades para combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado, diante da gravidade do problema atual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado, diante da gravidade do problema atual.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin; do vice-presidente do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes; do ministro da Fazenda, Fernando Haddad; do ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva; do presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo; do chefe da Receita Federal, Robinson Barreirinhas; do diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Rodrigues; do procurador-geral da República, Paulo Gonet; do ministro da Secretaria de Comunicação Social, Sidônio Palmeira; e do secretário-executivo da Fazenda, Dario Durigan.</p>
<p>A reunião ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para abastecer o patrimônio pessoal dos envolvidos. O caso está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolve o processo de liquidação do banco pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça destacou que a dimensão do problema justifica uma conjugação de esforços em grande escala. Ainda nesta quinta-feira, o ministro Wellington Lima e Silva terá uma cerimônia simbólica de posse no cargo, acompanhado do presidente Lula e do ex-ministro Ricardo Lewandowski, e depois falará à imprensa sobre as prioridades de sua gestão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça deve apresentar em breve as prioridades da sua gestão à frente da pasta em coletiva de imprensa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
