<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 16:27:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil condena intervenção dos EUA na Venezuela em reunião da OEA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/06/brasil-oea-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:16:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/06/brasil-oea-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil reafirmou sua condenação à ação dos Estados Unidos na Venezuela durante reunião extraordinária do Conselho Permanente da Organização dos Estados Americanos. A posição brasileira reforça a defesa da soberania nacional e destaca o impacto dessa intervenção nas relações internacionais, com desdobramentos na Organização das Nações Unidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil reafirmou sua condenação à ação dos Estados Unidos na Venezuela durante reunião extraordinária do Conselho Permanente da Organização dos Estados Americanos. A posição brasileira reforça a defesa da soberania nacional e destaca o impacto dessa intervenção nas relações internacionais, com desdobramentos na Organização das Nações Unidas.</p>
<p>O Brasil, representado pelo embaixador Benoni Belli, participou da reunião extraordinária do Conselho Permanente da OEA para repudiar a intervenção dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou na captura do presidente Nicolás Maduro e de sua esposa. A condenação brasileira enfatiza a violação da soberania venezuelana e reforça a importância do respeito ao direito internacional, conectando-se ao posicionamento adotado em fóruns multilaterais.</p>
<p>Na segunda-feira, durante reunião do Conselho de Segurança da ONU, o Brasil também manifestou repúdio à ação americana, com o embaixador Sérgio Danese destacando que a intervenção desrespeita a Carta das Nações Unidas. Ele alertou para os riscos de aceitar intervenções desse tipo, que podem gerar violência, desordem e enfraquecer o multilateralismo, revelando a preocupação brasileira com as consequências globais do episódio.</p>
<p>O discurso brasileiro está alinhado à nota oficial assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que classificou a intervenção como uma afronta grave à soberania da Venezuela e um precedente perigoso para a comunidade internacional. Essa posição reforça a crítica ao uso da força em questões soberanas, buscando preservar a estabilidade nas relações entre os países das Américas e além. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>Na mesma reunião da OEA, Rússia e China também condenaram a ação americana, enquanto os Estados Unidos justificaram a operação chamando Nicolás Maduro de fugitivo da Justiça e qualificando o ato como cumprimento da lei. Esse confronto de posições evidencia a polarização internacional sobre o tema e a complexidade dos interesses envolvidos na crise venezuelana. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O que observar agora é a repercussão dessas condenações nas instâncias multilaterais e como o Brasil continuará a atuar em defesa da soberania e do direito internacional diante da crise na Venezuela. O desdobramento das tensões entre as potências na OEA e na ONU poderá influenciar futuras decisões e o equilíbrio das relações diplomáticas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Erechim recusa contrato para difamar Banco Central]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2026/01/06/rony-gabriel-banco-master.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:08:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2026/01/06/rony-gabriel-banco-master.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O vereador Rony Gabriel, de Erechim, revelou ter recusado uma proposta para difamar o Banco Central nas redes sociais, feita por uma empresa ligada ao Banco Master. A recusa expõe suposta estratégia de influenciadores para atacar a instituição, o que levanta questões sobre práticas no setor financeiro e o papel das redes sociais na política.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vereador Rony Gabriel, de Erechim, revelou ter recusado uma proposta para difamar o Banco Central nas redes sociais, feita por uma empresa ligada ao Banco Master. A recusa expõe suposta estratégia de influenciadores para atacar a instituição, o que levanta questões sobre práticas no setor financeiro e o papel das redes sociais na política.</p>
<p>No dia 20 de dezembro de 2025, o vereador Rony Gabriel, do PL de Erechim, foi procurado por uma empresa. A empresa buscava influenciadores digitais para colaborar nessa tarefa, oferecendo uma quantia significativa em dinheiro. Rony, com 1,7 milhão de seguidores no Instagram e pré-candidato a deputado federal, decidiu não aceitar a proposta, o que demonstra sua posição contrária a esse tipo de ação e o impacto que isso pode ter em sua imagem pública.</p>
<p>O vereador Para participar, era necessário assinar um contrato de confidencialidade, cuja quebra implicava o pagamento de R$ 800 mil. A exposição desse documento nas redes sociais revela a seriedade da proposta e o risco envolvido, além de evidenciar a tentativa de controle sobre os participantes dessa operação, o que pode influenciar a percepção pública sobre o Banco Central. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>A defesa do Banco Master, instituição financeira em liquidação por graves violações às normas do sistema financeiro, Essa negativa não esclarece o envolvimento da empresa na estratégia mencionada pelo vereador, deixando dúvidas sobre a extensão e a responsabilidade das partes envolvidas nessa situação. A liquidação do Banco Master reforça a gravidade das irregularidades no setor e o contexto em que essa proposta teria surgido.</p>
<p>O episódio traz à tona o uso das redes sociais como meio para influenciar a opinião pública em questões financeiras e políticas, especialmente com a participação de figuras públicas e pré-candidatos. A recusa de Rony Gabriel em participar dessa ação ressalta a importância da transparência e da ética na comunicação digital, além de alertar para possíveis tentativas de manipulação por meio de campanhas coordenadas. O caso também evidencia o papel das redes sociais na disputa política e na formação da imagem das instituições.</p>
<p>O que observar agora é como as investigações sobre essa suposta estratégia de difamação evoluirão, se outras influenciadores envolvidos se manifestarão e qual será a reação das autoridades financeiras diante dessas denúncias. Também é relevante acompanhar o impacto desse episódio na campanha eleitoral do vereador e no debate público sobre a integridade das instituições financeiras e a influência das redes sociais na política brasileira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
