<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 19:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula destaca valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o valor do salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia pelos 90 anos do benefício. Ele ressaltou que o salário mínimo não tem cumprido a intenção original de garantir direitos básicos aos trabalhadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o valor do salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia pelos 90 anos do benefício. Ele ressaltou que o salário mínimo não tem cumprido a intenção original de garantir direitos básicos aos trabalhadores.</p>
<p>Durante a cerimônia realizada no Rio de Janeiro, o presidente destacou que o salário mínimo deveria assegurar direitos elementares como moradia, alimentação, estudo e liberdade de ir e vir. Lula mencionou que, desde sua criação em 1936, o salário mínimo não tem atendido plenamente esses requisitos legais.</p>
<p>O novo salário mínimo, que entrou em vigor em 1º de janeiro deste ano, é de R$ 1.621, representando um reajuste de 6,79% ou R$ 103 em relação ao valor anterior de R$ 1.518. O reajuste foi calculado com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou alta de 4,18% nos últimos 12 meses.</p>
<p>A atualização do salário mínimo deve injetar R$ 81,7 bilhões na economia, considerando efeitos sobre renda, consumo e arrecadação, mesmo diante de restrições fiscais mais rigorosas. A regra de reajuste combina a correção pelo INPC e o crescimento econômico, limitado pelo arcabouço fiscal a um ganho real entre 0,6% e 2,5%. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Com base na revisão do Produto Interno Bruto (PIB) que confirmou expansão de 3,4% para 2024, o salário mínimo para 2026 foi arredondado para R$ 1.621. O próximo passo será acompanhar a aplicação do novo salário mínimo nas negociações trabalhistas e seu impacto na economia nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, nesta quinta-feira, 15. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, nesta quinta-feira, 15. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.</p>
<p>O encontro entre os presidentes ocorrerá durante a visita oficial de Lula ao Panamá, onde serão discutidos temas importantes para o fortalecimento das relações bilaterais. O Panamá é um país associado ao Mercosul, bloco que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai.</p>
<p>A reunião bilateral visa aprofundar a cooperação econômica e comercial, buscando ampliar investimentos entre as duas nações. O diálogo também pretende fortalecer a integração regional e promover parcerias estratégicas em diferentes setores. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além da reunião bilateral, a visita de Lula ao Panamá está marcada para ocorrer no dia 28 de janeiro, com apoio do Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe (CAF). Este momento reforça o compromisso dos países com a colaboração e o desenvolvimento conjunto.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando operações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou ações como a Operação Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando operações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou ações como a Operação Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva.</p>
<p>Lula afirmou que o país nunca esteve tão próximo de combater efetivamente a corrupção e o crime organizado, citando a maior operação já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal. Ele mencionou ainda o bloqueio de cinco navios com gasolina contrabandeada e o enfrentamento a irregularidades no Banco Master como exemplos das ações recentes do governo.</p>
<p>O presidente expressou confiança no avanço da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC definirá o papel da União no setor, atualmente atribuído aos estados pela Constituição de 1988, e estabelecerá as ações específicas da Polícia Federal, Guarda Nacional e Polícia Rodoviária Federal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula destacou a necessidade de articulação entre diferentes órgãos do Estado e afirmou que o enfrentamento ao crime não deve se limitar à repressão nas favelas. O foco Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva defendeu a importância do avanço da PEC no Congresso, mesmo diante da base de apoio limitada do governo. Ele afirmou que avaliará a permanência dos secretários da pasta, mas confirmou que os diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal continuarão nos cargos.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
