<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 20:27:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro passa por]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/medicos-atualizam-situacao-de-saude-do-ex-presidente-jair-bolsonaro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:12:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/medicos-atualizam-situacao-de-saude-do-ex-presidente-jair-bolsonaro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro realizou nesta segunda-feira o A intervenção faz parte de um tratamento dividido em duas etapas e será seguida de observação para avaliar a eficácia antes de considerar outras alternativas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro realizou nesta segunda-feira o A intervenção faz parte de um tratamento dividido em duas etapas e será seguida de observação para avaliar a eficácia antes de considerar outras alternativas. Bolsonaro está internado no hospital DF Star, no Distrito Federal, desde a última quarta-feira, quando deu entrada para uma cirurgia de hérnia. O procedimento realizado nesta segunda-feira foi o bloqueio do nervo frênico do lado esquerdo, complementando o bloqueio do lado direito realizado no sábado anterior. Essa técnica é indicada para soluços persistentes que não respondem a medicamentos, justificando a divisão do tratamento em duas etapas.</p>
<p>A intervenção durou aproximadamente uma hora e visa aliviar os sintomas que têm persistido mesmo com o uso máximo das medicações disponíveis. Após o procedimento, o ex-presidente permanecerá em observação por pelo menos 48 horas para monitorar possíveis intercorrências e avaliar a resposta clínica. Caso não haja complicações, a alta hospitalar poderá ser concedida logo em seguida.</p>
<p>Além do bloqueio do nervo, Bolsonaro seguirá com fisioterapia para reabilitação, além de medidas preventivas contra trombose venosa e cuidados clínicos gerais. Esses cuidados são essenciais para garantir uma recuperação adequada e prevenir complicações decorrentes da internação e do procedimento realizado. A equipe médica mantém acompanhamento contínuo para ajustar o tratamento. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O cardiologista e o radiologista intervencionista envolvidos no caso destacaram a importância de avaliar a resposta clínica antes de avançar para outras alternativas terapêuticas. A continuidade do tratamento dependerá da eficácia dos bloqueios já realizados, o que pode evitar procedimentos mais invasivos. A estratégia adotada busca equilibrar eficácia e segurança para o paciente.</p>
<p>O que observar agora é a evolução do quadro clínico de Bolsonaro durante o período de observação, que determinará a possibilidade de alta hospitalar e a necessidade de intervenções adicionais. A resposta ao bloqueio do nervo frênico será crucial para definir os próximos passos do tratamento, especialmente considerando o histórico de soluços persistentes que motivou a intervenção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central esclarece TCU sobre liquidação do Banco Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/banco-central-entrega-ao-tcu-explicacoes-sobre-liquidacao-do-banco-master.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:31:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/banco-central-entrega-ao-tcu-explicacoes-sobre-liquidacao-do-banco-master.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Central apresentou esclarecimentos ao Tribunal de Contas da União sobre supostos indícios de liquidação precipitada do Banco Master. A entrega das informações ocorre no prazo final estabelecido pelo relator do caso, enquanto o BC avalia nova medida envolvendo acareação entre dirigentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central apresentou esclarecimentos ao Tribunal de Contas da União sobre supostos indícios de liquidação precipitada do Banco Master. A entrega das informações ocorre no prazo final estabelecido pelo relator do caso, enquanto o BC avalia nova medida envolvendo acareação entre dirigentes.</p>
<p>O Banco Central enviou ao Tribunal de Contas da União os esclarecimentos solicitados sobre a liquidação do Banco Master, que foi questionada por indícios de precipitação na decisão. O prazo para o envio das informações terminou nesta segunda-feira, Essa etapa é fundamental para aprofundar a análise técnica do processo e definir os próximos passos no acompanhamento do caso pelo TCU.</p>
<p>Além dos esclarecimentos, o Banco Central considera a adoção de uma nova medida relacionada à acareação entre Daniel Vorcaro, proprietário do Banco Master, e Ailton de Aquino Santos, diretor do BC. A acareação busca esclarecer divergências técnicas apontadas entre os dirigentes da instituição financeira e da autoridade monetária. Essa iniciativa pode aprofundar a investigação e contribuir para o esclarecimento dos fatos que motivaram a liquidação do banco.</p>
<p>No âmbito do Supremo Tribunal Federal, o ministro Dias Toffoli rejeitou um recurso apresentado pelo Banco Central que solicitava acesso às informações que fundamentaram a decisão pela acareação. A negativa mantém o andamento do processo Essa decisão impacta diretamente a estratégia da autoridade monetária no acompanhamento do caso. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O caso do Banco Master está sob análise simultânea do Tribunal de Contas da União e do Supremo Tribunal Federal, envolvendo questionamentos sobre a condução da liquidação e divergências técnicas entre os dirigentes. A atuação conjunta dessas instituições busca garantir a transparência e a legalidade do processo, além de avaliar eventuais responsabilidades. O desdobramento dessas investigações será determinante para a definição das medidas administrativas e judiciais futuras. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O que observar agora é a resposta do Tribunal de Contas da União aos esclarecimentos do Banco Central e a possível implementação da acareação entre os envolvidos, além dos impactos da decisão do Supremo Tribunal Federal sobre o acesso às informações. Esses elementos definirão a continuidade do processo e poderão influenciar as decisões sobre a condução da liquidação e eventuais ajustes na atuação da autoridade monetária.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PP avalia candidatura própria em São Paulo com resistência interna]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/octavio-guedes/post/2025/12/29/candidatura-do-pp-em-sp-daria-palanque-mais-ideologico-a-flavio-bolsonaro-aliados-de-tarcisio-enxergam-movimento-com-ceticismo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:30:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/octavio-guedes/post/2025/12/29/candidatura-do-pp-em-sp-daria-palanque-mais-ideologico-a-flavio-bolsonaro-aliados-de-tarcisio-enxergam-movimento-com-ceticismo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Progressistas consideram lançar um candidato ao governo de São Paulo em 2026, motivados pelo descontentamento dentro do partido e a busca por maior influência política. A movimentação pode impactar a composição da federação partidária e as alianças eleitorais, especialmente em relação a Tarcísio de Freitas e Flávio Bolsonaro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Progressistas consideram lançar um candidato ao governo de São Paulo em 2026, motivados pelo descontentamento dentro do partido e a busca por maior influência política. A movimentação pode impactar a composição da federação partidária e as alianças eleitorais, especialmente em relação a Tarcísio de Freitas e Flávio Bolsonaro.</p>
<p>O PP anunciou que avalia lançar um nome para concorrer ao governo de São Paulo, citando insatisfação de prefeitos e deputados com a relação atual com o governo estadual. Essa insatisfação reflete um distanciamento entre o partido e a gestão de Tarcísio de Freitas, o que pode enfraquecer a coesão interna e gerar pressões por cargos e emendas. A iniciativa também é vista como uma estratégia para fortalecer a bancada federal paulista, atualmente com quatro deputados, visando ampliar sua representação nas próximas eleições.</p>
<p>Entre os nomes cogitados para a disputa estão Filipe Sabará, ligado a Flávio Bolsonaro, e o deputado federal Ricardo Salles, que, contudo, mantém a intenção de concorrer ao Senado. A escolha de um candidato alinhado ideologicamente com Flávio Bolsonaro sugere uma tentativa do PP de se aproximar do senador e pré-candidato à presidência, buscando possíveis alianças e espaço na chapa majoritária. Essa movimentação, entretanto, dependerá da viabilidade eleitoral do candidato escolhido, condicionada a pesquisas de intenção de voto.</p>
<p>O ex-governador Rodrigo Garcia também é mencionado como possível candidato, embora aliados indiquem que ele não pretende disputar contra Tarcísio de Freitas ou Ricardo Nunes, caso este decida concorrer. A relação do PP com o governo estadual está desgastada, evidenciada pela saída do deputado Guilherme Derrite da Secretaria de Segurança Pública e pela desfiliação do secretário da Casa Civil, Arthur Lima, em 2024. Essas mudanças reforçam a percepção de afastamento do partido da alta administração estadual. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>O PP apoiou Rodrigo Garcia no primeiro turno das eleições de 2022 e posteriormente declarou apoio a Tarcísio de Freitas, mas atualmente não integra o alto escalão do governo. Apesar da convicção de Flávio Bolsonaro em disputar a presidência, há integrantes do PP que consideram Tarcísio o melhor nome para o governo paulista. Ainda assim, o peso do apoio do ex-presidente Jair Bolsonaro ao filho e a possível mudança nas alianças partidárias permanecem incertos, indicando um cenário político em evolução.</p>
<p>O que observar agora é como o PP decidirá conciliar as pressões internas por candidatura própria com a manutenção de alianças estratégicas no estado. A definição do candidato dependerá não apenas da viabilidade eleitoral, mas também da capacidade do partido de negociar posições e cargos dentro da federação com o União Brasil. Além disso, o impacto do apoio de Jair Bolsonaro a Flávio e as movimentações no cenário nacional podem influenciar diretamente as estratégias eleitorais do PP em São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
