<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 15:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Reajuste do piso salarial do magistério para 2026 é anunciado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cnte-comemora-reajuste-do-piso-do-magisterio-prefeitos-contestam</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675653 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O piso salarial nacional do magistério terá reajuste de 5,4% em 2026, passando de R$ 4.867,77 para R$ 5.130,63 para profissionais da rede pública de educação básica com jornada de 40 horas semanais. A medida provisória foi assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e é considerada uma vitória pela Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O piso salarial nacional do magistério terá reajuste de 5,4% em 2026, passando de R$ 4.867,77 para R$ 5.130,63 para profissionais da rede pública de educação básica com jornada de 40 horas semanais. A medida provisória foi assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e é considerada uma vitória pela Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação.</p>
<p>O reajuste representa um ganho real de 1,5% acima da inflação de 3,9% medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) em 2025. A presidente da CNTE, Fátima Silva, destacou que, apesar da conquista, o Brasil ainda está entre os países que pior remuneram os professores, Ela ressaltou que o aumento é fruto da mobilização da categoria e da luta pela valorização da educação pública. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A legislação determina que o piso salarial seja atualizado anualmente com base no INPC e na variação da receita real dos entes federativos vinculada ao Fundeb. O percentual do reajuste nunca pode ser inferior à inflação do ano anterior, garantindo assim a recomposição do poder de compra dos profissionais da educação. O piso salarial é o valor mínimo que os professores devem receber em todo o país.</p>
<p>Prefeitos, responsáveis pelo pagamento dos salários em âmbito municipal, manifestaram insatisfação com o reajuste. O presidente da Confederação Nacional de Municípios criticou a edição da medida provisória, alegando incoerência e uso político do instrumento. A entidade defende que aumentos reais devem ser negociados localmente, considerando a capacidade fiscal e os limites da Lei de Responsabilidade Fiscal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A Frente Nacional dos Prefeitos, que representa municípios maiores, também expressou preocupação com o impacto do reajuste no equilíbrio fiscal dos entes locais. A federação solicitou que qualquer alteração no piso leve em conta a capacidade financeira dos municípios e que haja previsão de aporte da União para cobrir eventuais custos adicionais, reforçando a necessidade de responsabilidade orçamentária. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O reajuste do piso salarial do magistério segue para análise e implementação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula participa do encerramento do 14º Encontro do MST em Salvador]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-participara-de-encerramento-do-encontro-nacional-do-mst-na-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675626 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.</p>
<p>O encontro acontece no Parque de Exposições Agropecuárias da capital baiana e reúne representantes do MST de todo o país. Os participantes debatem os rumos da luta pela reforma agrária no Brasil e as ações para fortalecer a agricultura familiar e o desenvolvimento sustentável nas áreas rurais.</p>
<p>O MST mantém críticas ao governo federal, apontando que as regularizações feitas são em assentamentos antigos, o que não representa aumento na quantidade de terras destinadas à reforma agrária. O movimento destaca que ainda existem 100 mil famílias acampadas, totalizando 142 mil pessoas cadastradas no Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária à espera de novas áreas.</p>
<p>No ano passado, o governo entregou 12,2 mil novos lotes em 385 mil hectares distribuídos em 24 estados, beneficiando famílias sem-terra em 138 assentamentos. Essas ações fazem parte do programa Terra da Gente, que tem a meta de assentar 295 mil famílias em novas áreas até o final de 2026.</p>
<p>O evento segue com debates e a solenidade de encerramento marcada para as 15h desta sexta-feira em Salvador.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
