<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 01:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do encontro entre as duas principais democracias do Ocidente, afirmando que os chefes de Estado precisam dialogar pessoalmente para fortalecer as relações bilaterais. Ele ressaltou a expectativa de que as economias voltem a crescer e o multilateralismo seja fortalecido. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Na segunda-feira, Lula e Trump conversaram por telefone sobre diversos temas, incluindo a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. O presidente brasileiro também mencionou que mantém diálogo com líderes internacionais como Emmanuel Macron e Gabriel Boric em defesa do multilateralismo.</p>
<p>Sobre a crise na Venezuela e a presença militar dos EUA no Caribe, Lula afirmou que conversou duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez logo após a invasão militar norte-americana em Caracas. Ele pretende manter contato para acompanhar a situação e destacou que a solução para o país deve partir do próprio povo venezuelano. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O encontro entre Lula e Trump está previsto para o início de março na Casa Branca, dando continuidade ao diálogo bilateral entre Brasil e Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra seres humanos e alertou para os perigos do autoritarismo, do discurso de ódio e do preconceito étnico e religioso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra seres humanos e alertou para os perigos do autoritarismo, do discurso de ódio e do preconceito étnico e religioso.</p>
<p>O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial, entre 1939 e 1945, resultou na morte de milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida para marcar o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas em 1945.</p>
<p>Em 2004, Lula assinou uma petição com Israel Singer, do Congresso Judaico Mundial, para que a Organização das Nações Unidas estabelecesse oficialmente essa data, o que ocorreu no ano seguinte. O presidente destacou que esse dia serve para lembrar as vítimas, prestar solidariedade às famílias afetadas e defender os direitos humanos e a convivência pacífica. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A mensagem enfatiza a importância das instituições democráticas como elementos fundamentais para construir um mundo mais justo para as próximas gerações. O presidente afirmou que é um momento de reflexão sobre os valores que devem guiar a sociedade para evitar que tragédias semelhantes se repitam.</p>
<p>O próximo passo será a realização de eventos e debates para reforçar a importância da memória e da defesa dos direitos humanos no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode ser aprovado ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou ter expectativa de que o fim da escala 6x1 seja aprovado e promulgado ainda no primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida para os trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou ter expectativa de que o fim da escala 6x1 seja aprovado e promulgado ainda no primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida para os trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos destacou que a proposta tem o objetivo de proporcionar paz, descanso e tempo para lazer e cuidados com a família aos trabalhadores. Ele ressaltou que atua em conjunto com o Ministério do Trabalho e manterá conversas com o presidente da Câmara para avançar no tema.</p>
<p>A Proposta de Emenda Constitucional nº 8/2025 prevê o fim da escala 6x1 e foi apresentada à Câmara dos Deputados em fevereiro do ano passado, com 226 assinaturas, tendo a deputada Erika Hilton como autora e primeira signatária.</p>
<p>O ministro avaliou que a resistência de grandes empresários à mudança não é surpresa, afirmando que historicamente eles não apoiam direitos trabalhistas. No final do ano passado, o Palácio do Planalto já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados que atuam na Presidência.</p>
<p>Boulos garantiu que esses trabalhadores passaram a cumprir escala máxima de 5x2, eliminando a jornada de seis dias seguidos de trabalho. O anúncio foi feito após ato público na Fundação Oswaldo Cruz, onde também ocorreu a criação de um grupo de trabalho para políticas no Complexo da Maré.</p>
<p>O próximo passo será a votação da proposta no Congresso Nacional para avançar na aprovação do fim da escala 6x1.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
