<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 04:58:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Programa Gás do Povo garante recarga gratuita de gás para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, oferecendo recarga gratuita do botijão de gás de cozinha de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A expectativa é que o programa esteja em pleno funcionamento em março, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, oferecendo recarga gratuita do botijão de gás de cozinha de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A expectativa é que o programa esteja em pleno funcionamento em março, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias em todo o país.</p>
<p>O programa Gás do Povo tem como objetivo enfrentar a pobreza energética e facilitar o acesso ao gás liquefeito de petróleo (GLP) para famílias de baixa renda. A iniciativa envolve os ministérios de Minas e Energia, Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, além da Caixa Econômica Federal. Em menos de dois meses, já foram credenciados 10 mil pontos de comercialização, o que representa uma em cada seis revendas de GLP do país conectadas ao programa.</p>
<p>Para participar, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, ter renda per capita de até meio salário mínimo e manter o Cadastro Único atualizado nos últimos 24 meses. É necessário também que o CPF do responsável familiar esteja regular e que o cadastro não apresente pendências como averiguação cadastral ou indício de óbito. Essas condições garantem o direito à gratuidade na recarga do botijão de gás.</p>
<p>O programa disponibiliza o aplicativo Meu Social - Gás do Povo, onde as famílias podem verificar a elegibilidade, acompanhar a situação do vale recarga e localizar revendas credenciadas. Para aqueles sem acesso à internet ou celular, o uso do vale recarga pode ser feito com o cartão do Programa Bolsa Família com chip, cartão de débito da Caixa ou informando o CPF do responsável familiar nas máquinas de cartão.</p>
<p>Os beneficiários do CadÚnico podem consultar o direito ao vale recarga por meio do aplicativo Meu Social – Gás do Povo, pela consulta do CPF do responsável familiar na página do programa, pelo Cidadão Caixa ou pelo atendimento Caixa Cidadão no telefone 0800 726 0207. Esses canais facilitam o acesso e acompanhamento do benefício.</p>
<p>O programa Gás do Povo deve iniciar sua operação completa em março, contemplando milhões de famílias em todo o território nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
