<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 23:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade. Ele enfatizou a importância de combater o autoritarismo, o discurso de ódio e o preconceito étnico e religioso para evitar tragédias semelhantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade. Ele enfatizou a importância de combater o autoritarismo, o discurso de ódio e o preconceito étnico e religioso para evitar tragédias semelhantes.</p>
<p>O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial eliminou milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A mensagem do presidente lembrou que a data de 27 de janeiro foi escolhida porque marca o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas, em 1945.</p>
<p>Lula destacou que em 2004, durante um encontro com Israel Singer, do Congresso Judaico Mundial, assinou uma petição para que a Organização das Nações Unidas estabelecesse oficialmente o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, o que foi aprovado no ano seguinte. Ele ressaltou que essa data serve para recordar as vítimas e prestar solidariedade às famílias afetadas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente afirmou que o dia também é uma oportunidade para defender os Direitos Humanos, a convivência pacífica e as instituições democráticas. Esses elementos são fundamentais para construir um mundo mais justo para as próximas gerações e evitar que tragédias como o Holocausto se repitam.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar as ações e eventos oficiais que serão realizados para lembrar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode ser aprovado neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 ainda neste primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 ainda neste primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos destacou que a mudança deve ser pautada para votação no Congresso Nacional e promulgada pelo presidente Lula, garantindo aos trabalhadores mais tempo para lazer e cuidados familiares. Ele afirmou que a escala 6x1 é uma necessidade a ser eliminada para melhorar as condições de trabalho no país.</p>
<p>O ministro informou que está atuando junto ao Ministério do Trabalho e manterá conversas com o presidente da Câmara para tratar do tema. A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada em fevereiro do ano passado e conta com 226 assinaturas de deputados.</p>
<p>Boulos comentou que a resistência de grandes empresários à mudança não é surpresa, ressaltando que eles historicamente não apoiam direitos trabalhistas. No final do ano passado, o Palácio do Planalto já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados, passando a adotar a escala 5x2 para esses funcionários.</p>
<p>A proposta seguirá em tramitação no Congresso Nacional para votação nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
