<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 02:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com pautas prioritárias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional retoma os trabalhos na próxima segunda-feira com votação de medidas provisórias e projetos importantes. Entre os temas está a criação do programa Gás do Povo, que visa beneficiar famílias de baixa renda com recarga de botijão de gás.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional retoma os trabalhos na próxima segunda-feira com votação de medidas provisórias e projetos importantes. Entre os temas está a criação do programa Gás do Povo, que visa beneficiar famílias de baixa renda com recarga de botijão de gás.</p>
<p>A pauta inicial inclui a votação da medida provisória que cria o Gás do Povo, programa do governo federal destinado a famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa. A iniciativa pretende atender 15 milhões de famílias com a recarga do botijão de 13 kg. Além disso, está prevista a votação de uma medida provisória que libera crédito extraordinário de R$ 83 milhões para o setor rural. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Outro projeto em destaque é a criação do Instituto Federal do Sertão Paraibano, que também será apreciado na Câmara dos Deputados. Na próxima semana, ocorrerá a instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes, mantendo a distribuição atual dos partidos que as presidiam. Essa organização das comissões é considerada prioridade antes do período de carnaval. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O relator da proposta de emenda à Constituição em discussão, deputado Mendonça Filho, tem reunião marcada com o novo ministro da Justiça para tratar do texto. Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada com rapidez assim que for enviada pelo governo federal à Câmara.</p>
<p>Na próxima semana, o Congresso realiza a instalação das comissões e segue com a análise das medidas provisórias e projetos em pauta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração da América Latina e Caribe para enfrentar desafios]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se atuarem de forma conjunta. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos da região que podem fortalecer a integração e a relevância global dos países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se atuarem de forma conjunta. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos da região que podem fortalecer a integração e a relevância global dos países.</p>
<p>Lula ressaltou que a divisão enfraquece os países latino-americanos e caribenhos, que possuem credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais para alcançar uma presença significativa no cenário mundial. Ele enfatizou a importância do compromisso das lideranças regionais com mecanismos institucionais que equilibrem os interesses nacionais para promover a integração.</p>
<p>O presidente destacou as riquezas inexploradas da região, como reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis, e fontes de energia nuclear, eólica e solar, que podem garantir uma inserção competitiva na ordem global. Também citou a maior floresta tropical do planeta, as condições variadas de solo e clima, e os avanços científicos e tecnológicos na produção de alimentos como ativos importantes. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além disso, Lula mencionou os recursos minerais abundantes, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital, e defendeu que esses recursos devem enriquecer os próprios países por meio de parcerias que gerem riqueza, emprego e desenvolvimento. Ele lembrou que a região forma um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas e que não há conflitos graves entre os países participantes do fórum, cujos governos foram majoritariamente eleitos democraticamente.</p>
<p>O presidente afirmou que a integração regional deve ser baseada na pluralidade de opções e no pragmatismo para superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas. Ele concluiu que nenhum país da América Latina pode resolver seus problemas sozinho e defendeu a criação de um bloco regional capaz de eliminar a fome nos países da região. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30, com debates sobre integração e desenvolvimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso para unificar propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso para unificar propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra destacou que, após avanços como a correção do salário mínimo, a geração de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil, o governo agora quer focar na melhoria da qualidade de vida da população. A escala 6x1, que permite apenas um dia de descanso por semana, afeta principalmente as mulheres, motivo pelo qual o presidente está determinado a promover essa mudança. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto para o fim da escala 6x1 conta com apoio popular e deve receber respaldo do parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda, aprovada por unanimidade nas duas casas do Congresso. Alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades para o ano legislativo, que será retomado em 2 de fevereiro. Entre elas estão a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública, o projeto antifacção, e medidas provisórias como o programa Gás do Povo e o Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo também trabalha para manter o veto presidencial ao projeto conhecido como PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos e tentativa de golpe. A ministra ressaltou a importância do processo de responsabilização dentro do devido processo legal para a democracia e o Estado Democrático de Direito. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos em 2 de fevereiro para analisar essas prioridades do governo federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
