<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 19:56:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congresso aprova Orçamento de 2026 com R$ 61 bilhões para emendas…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/congresso-aprova-orcamento-de-2026-com-r61-bilhoes-em-emendas-parlamentares.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:45:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/congresso-aprova-orcamento-de-2026-com-r61-bilhoes-em-emendas-parlamentares.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional aprovou o Orçamento de 2026, que reserva R$ 61 bilhões para emendas parlamentares e prevê superávit de R$ 34,5 bilhões. O texto agora aguarda sanção presidencial, definindo o panorama financeiro e as prioridades de investimentos para o próximo ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional aprovou o Orçamento de 2026, que reserva R$ 61 bilhões para emendas parlamentares e prevê superávit de R$ 34,5 bilhões. O texto agora aguarda sanção presidencial, definindo o panorama financeiro e as prioridades de investimentos para o próximo ano.</p>
<p>O Orçamento aprovado prevê uma reserva de cerca de R$ 61 bilhões para emendas parlamentares, sendo R$ 49,9 bilhões sob controle direto dos parlamentares, incluindo emendas individuais, de bancada e de comissão. Esses recursos são destinados a obras e projetos em redutos eleitorais, com emendas impositivas que o governo é obrigado a executar, garantindo o repasse de R$ 37,8 bilhões para emendas de pagamento obrigatório. Essa estrutura destaca a importância das emendas no orçamento federal e sua influência nas prioridades regionais e nacionais.</p>
<p>O texto estabelece que mais da metade das emendas individuais e de bancada deverá ser paga até o fim do primeiro semestre de 2026, com 65% dos recursos destinados às áreas de saúde e assistência social. Essa definição de calendário de pagamento visa garantir o fluxo dos recursos em setores prioritários, com o governo comprometido a cumprir a execução dessas despesas. A medida também reforça a negociação entre Executivo e Legislativo para a gestão dos recursos e o cumprimento das metas fiscais.</p>
<p>Além das emendas, o orçamento prevê um superávit de R$ 34,5 bilhões nas contas públicas, com meta fiscal que pode ser considerada cumprida se o governo alcançar saldo zero ou superávit de até R$ 68,6 bilhões. O limite de despesas para 2026 foi fixado em R$ 2,3 trilhões para os poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, enquanto o orçamento total alcança R$ 6,5 trilhões, incluindo R$ 1,8 trilhão para refinanciamento da dívida pública. Esses números indicam o esforço para equilibrar as contas públicas dentro das diretrizes estabelecidas. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O Orçamento também determina um piso mínimo de R$ 83 bilhões para investimentos públicos, correspondendo a 0,6% do Produto Interno Bruto estimado em R$ 13,8 trilhões. Esses investimentos são parte das despesas discricionárias, que podem ser contingenciadas em situações de restrição financeira, mas têm prioridade para obras do Novo Programa de Aceleração do Crescimento (Novo PAC). A definição desse piso reforça o compromisso com o desenvolvimento e a retomada de obras públicas que enfrentam limitações de recursos.</p>
<p>O Orçamento prevê ainda um aumento de R$ 12,4 bilhões nas despesas com pessoal e encargos sociais, incluindo R$ 7,1 bilhões para reajustes e adicionais remuneratórios e R$ 4,3 bilhões para a criação de novos cargos e gratificações. Esse incremento visa fortalecer carreiras e ajustar políticas de cargos e salários nos poderes e órgãos públicos. O que observar agora é a sanção presidencial do texto, o acompanhamento da execução das emendas parlamentares e o cumprimento das metas fiscais e de investimento estabelecidas para 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF realiza última sessão de 2025 com promessa de diálogo sobre…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/stf-faz-ultima-sessao-de-2025.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:24:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/stf-faz-ultima-sessao-de-2025.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal realizou nesta sexta-feira a última sessão do ano de 2025. A sessão marcou um momento de reflexão sobre os principais temas do ano e a promessa de avanços no código de conduta para ministros da Corte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal realizou nesta sexta-feira a última sessão do ano de 2025. A sessão marcou um momento de reflexão sobre os principais temas do ano e a promessa de avanços no código de conduta para ministros da Corte. A sessão final do STF em 2025 foi presidida por Edson Fachin, que Ele anunciou a intenção de promover discussões sobre a criação de um código de conduta para os ministros, buscando fortalecer a transparência e a ética na Corte. Essa iniciativa pode influenciar o funcionamento interno da instituição e sua relação com a sociedade.</p>
<p>O ano de 2025 foi intenso para o Supremo, com julgamentos que marcaram o cenário político e jurídico do país. Entre os casos mais relevantes, estiveram os processos contra réus acusados de tentativa de golpe, que tiveram ampla repercussão nacional. Esses julgamentos reforçaram o papel do STF na defesa da ordem democrática e do Estado de Direito.</p>
<p>Outro ponto de destaque foi a condenação do ex-presidente Jair Bolsonaro, que gerou debates sobre responsabilidade e limites no exercício do poder. A decisão do STF teve impacto direto no panorama político e nas discussões sobre accountability no Brasil. Esse episódio evidenciou o protagonismo da Corte em temas sensíveis à estabilidade institucional.</p>
<p>Além disso, o Supremo enfrentou embates com o Congresso Nacional ao longo do ano, refletindo as tensões entre os poderes. Essas disputas envolveram questões legislativas e decisões judiciais que afetaram a dinâmica política. O desenrolar desses conflitos indicou a necessidade de equilíbrio e diálogo entre os poderes para o funcionamento do sistema democrático.</p>
<p>O que observar agora é como o STF implementará o código de conduta prometido e de que forma isso influenciará a atuação dos ministros. Também será importante acompanhar os desdobramentos dos julgamentos realizados em 2025 e as relações entre o Supremo e os demais poderes. Essas questões definirão o papel da Corte no cenário político e jurídico para os próximos anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TCU exige explicações do BC sobre liquidação do Banco Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/19/ministro-do-tcu-ve-indicios-de-precipitacao-e-da-72-horas-para-bc-explicar-liquidacao-do-master.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:10:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/19/ministro-do-tcu-ve-indicios-de-precipitacao-e-da-72-horas-para-bc-explicar-liquidacao-do-master.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Tribunal de Contas da União determinou que o Banco Central apresente esclarecimentos em até 72 horas sobre a liquidação do Banco Master, apontando possíveis irregularidades. A medida destaca a necessidade de transparência na decisão e pode levar a restrições sobre atos do BC e do liquidante na gestão dos ativos do banco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Tribunal de Contas da União determinou que o Banco Central apresente esclarecimentos em até 72 horas sobre a liquidação do Banco Master, apontando possíveis irregularidades. A medida destaca a necessidade de transparência na decisão e pode levar a restrições sobre atos do BC e do liquidante na gestão dos ativos do banco.</p>
<p>O ministro Jonathan de Jesus do Tribunal de Contas da União estabeleceu prazo curto para que o Banco Central justifique a liquidação extrajudicial do Banco Master, incluindo fundamentos, alternativas consideradas e a sequência de ações adotadas. Essa exigência reflete a preocupação com a legalidade e a governança do processo, que envolveu o encerramento das operações do banco e a proteção dos interesses dos credores. A decisão abre caminho para uma análise detalhada sobre a atuação da autoridade monetária diante do caso.</p>
<p>O Banco Central foi chamado a explicar se agiu com coerência interna e transparência, diante de indícios que podem caracterizar irregularidades. O ministro do TCU mencionou a possibilidade de aplicar medidas cautelares para impedir o BC de realizar atos que possam comprometer o valor dos ativos do banco em liquidação. Além disso, há a perspectiva de adotar ações de supervisão para assegurar que o liquidante mantenha a gestão necessária para preservar o patrimônio e garantir o pagamento dos credores, reforçando a salvaguarda dos direitos envolvidos. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>A liquidação do Banco Master foi decretada pouco tempo após o Banco Central ter colocado a instituição sob administração especial temporária, decisão que ocorreu em meio a tentativas frustradas de venda, incluindo propostas do BRB e da Fictor Holding. A medida foi justificada pelo comprometimento financeiro do banco, deterioração da liquidez e descumprimento das normas bancárias. Esses fatos revelam o contexto crítico que motivou a intervenção do BC e evidenciam a complexidade do processo para o sistema financeiro nacional.</p>
<p>O Banco Master enfrentava risco de falência devido a práticas financeiras arriscadas, como a emissão de CDBs com remuneração elevada e investimentos em empresas problemáticas, incluindo compra de precatórios. O cenário de instabilidade econômica levou a diversas tentativas de venda, que não se concretizaram, gerando questionamentos sobre transparência e influências políticas. A decisão do Banco Central afetou quatro empresas do conglomerado, ampliando o impacto da liquidação para além do banco principal.</p>
<p>No Supremo Tribunal Federal, o relator do caso determinou a oitiva do Banco Central para esclarecer questões relativas ao Banco Master e possíveis efeitos em outras instituições financeiras. Paralelamente, o Tribunal de Contas da União foca na análise dos motivos da liquidação, intensificando o escrutínio sobre a conduta da autoridade monetária. O que observar agora é como o Banco Central responderá aos questionamentos e quais medidas poderão ser adotadas para garantir a integridade do processo e a proteção dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fachin defende código de ética para ministros do STF em discurso…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/fachin-promete-dialogo-sobre-codigo-de-conduta-para-ministros-do-stf-e-diz-que-prestar-contas-a-sociedade-e-obrigacao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:50:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/fachin-promete-dialogo-sobre-codigo-de-conduta-para-ministros-do-stf-e-diz-que-prestar-contas-a-sociedade-e-obrigacao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, anunciou a elaboração de um código de conduta para ministros dos Tribunais Superiores, ressaltando a importância do diálogo para consolidar as diretrizes éticas. A iniciativa, que enfrenta resistência interna, foi apresentada na última sessão do ano do STF, junto a reflexões sobre o papel do Judiciário e a recente suspensão da Lei Magnitsky contra Alexandre de Moraes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, anunciou a elaboração de um código de conduta para ministros dos Tribunais Superiores, ressaltando a importância do diálogo para consolidar as diretrizes éticas. A iniciativa, que enfrenta resistência interna, foi apresentada na última sessão do ano do STF, junto a reflexões sobre o papel do Judiciário e a recente suspensão da Lei Magnitsky contra Alexandre de Moraes.</p>
<p>Edson Fachin Ele ressaltou que o diálogo será fundamental para avançar nesse debate, que já envolve ministros do STF e presidentes de outros tribunais. Apesar da receptividade, a ideia ainda encontra resistência dentro do próprio Supremo, o que indica que o processo para aprovação e implementação pode ser longo e complexo.</p>
<p>No mesmo discurso, Fachin comentou o fim da aplicação da Lei Magnitsky pelos Estados Unidos ao ministro Alexandre de Moraes e seus familiares, classificando a medida como injusta e inadmissível. Ele reafirmou que o Supremo não se submeterá a ameaças externas, reforçando a independência do Judiciário. Esse posicionamento reforça a importância de proteger a autonomia institucional diante de pressões internacionais, o que será um tema relevante na gestão que se inicia.</p>
<p>O presidente do STF também enfatizou a importância das divergências fundamentadas no âmbito judicial, destacando que elas enriquecem o trabalho e fortalecem a legitimidade das decisões. Fachin defendeu a prudência e o respeito às competências dos Poderes, ressaltando que o Judiciário exerce uma função contramajoritária que requer serenidade e compromisso com o sistema de freios e contrapesos. Esse entendimento reforça o papel do Supremo como guardião da Constituição, evitando personalismos que possam fragilizar as instituições republicanas.</p>
<p>Para 2026, Fachin indicou prioridades como a proteção da institucionalidade, o fortalecimento do Estado de Direito democrático e a consolidação de uma rede latino-americana e caribenha em defesa da independência judicial. Ele também mencionou temas sociais relevantes, como a proteção de grupos vulneráveis e ações conjuntas para o sistema prisional, além do combate ao racismo e a promoção do acesso à justiça. Essas diretrizes apontam para uma agenda ampla que busca integrar direitos humanos e justiça social ao trabalho do Judiciário.</p>
<p>O decano do STF, Gilmar Mendes, Ele ressaltou que essa é a primeira vez que um ex-chefe de Estado e militares de alta patente são condenados por esse tipo de crime no Brasil, evidenciando o compromisso do Judiciário com a legalidade. Essa declaração reforça a mensagem de que o cumprimento da lei é universal e essencial para a manutenção da democracia. O que observar agora é como a proposta do código de ética será recebida e conduzida no Supremo, especialmente diante das resistências internas, além de acompanhar a implementação das prioridades anunciadas para o próximo ano e o impacto dessas decisões na estabilidade institucional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PF apreende R$ 400 mil em operação contra deputados do PL]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/19/pl-acusa-pf-de-perseguicao-mas-lideres-do-centrao-admitem-existencia-de-indicios-de-corrupcao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:45:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/19/pl-acusa-pf-de-perseguicao-mas-lideres-do-centrao-admitem-existencia-de-indicios-de-corrupcao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou a operação Galho Fraco, apreendendo cerca de R$ 400 mil em espécie em endereço ligado a Sóstenes Cavalcante. A ação investiga suspeitas de desvio de verbas de cotas parlamentares, gerando reação política e debates sobre a continuidade das apurações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realizou a operação Galho Fraco, apreendendo cerca de R$ 400 mil em espécie em endereço ligado a Sóstenes Cavalcante. A ação investiga suspeitas de desvio de verbas de cotas parlamentares, gerando reação política e debates sobre a continuidade das apurações.</p>
<p>A operação Galho Fraco foi deflagrada para aprofundar investigações sobre um esquema de desvio de recursos públicos provenientes de cotas parlamentares. Durante a ação, foram apreendidos aproximadamente R$ 400 mil em espécie em um endereço ligado ao deputado Sóstenes Cavalcante. A suspeita é que verbas públicas tenham sido desviadas para empresas de fachada, incluindo uma locadora de veículos, o que motivou a ação da Polícia Federal. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>Deputados do Centrão reconheceram reservadamente a existência de indícios que justificam a investigação, embora o PL tenha acusado a Polícia Federal e o Supremo Tribunal Federal de perseguição política. Essa divisão evidencia a tensão entre a defesa dos parlamentares e a necessidade de apuração rigorosa. A situação levou líderes do PL a buscar mobilização na Câmara para reagir à operação, indicando o impacto político imediato do episódio. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O presidente do PL, Valdemar Costa Neto, telefonou para integrantes da cúpula da Câmara dos Deputados solicitando uma resposta da Casa contra a operação que atingiu os deputados Sóstenes Cavalcante e Carlos Jordy, além de seus assessores. Enquanto isso, Jordy negou qualquer irregularidade, mantendo a defesa dos envolvidos. A repercussão expõe a pressão sobre o Legislativo e a tentativa de conter os efeitos das investigações.</p>
<p>Outro líder do Centrão sugeriu, em tom reservado, o afastamento dos assessores suspeitos até a conclusão das investigações, apesar de criticar a Polícia Federal por suposta estratégia para pressionar o Congresso Nacional no fim do ano. No intervalo de uma semana, três operações foram realizadas contra parlamentares, o que intensifica o debate sobre o equilíbrio entre fiscalização e atuação política. O Supremo Tribunal Federal ressaltou que as operações resultaram de indícios fortes encontrados durante o curso das investigações.</p>
<p>O que observar agora é a evolução das investigações e o posicionamento dos deputados do PL diante das suspeitas, especialmente em relação à cobrança por explicações internas e possíveis afastamentos. A reação da Câmara e do Supremo às acusações de perseguição política também será determinante para o andamento dos processos e para o ambiente político no Congresso Nacional nos próximos meses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Desaprovação à indicação de Jorge Messias para o STF chega a 45%]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/quaest-indicacao-messias.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:35:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/quaest-indicacao-messias.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa revela que 45% dos eleitores desaprovam a nomeação de Jorge Messias para o Supremo Tribunal Federal, enquanto 30% aprovam a indicação. O levantamento destaca ainda mudanças na percepção sobre o poder do presidente para escolher ministros, apontando para um cenário de debate sobre a nomeação e seus impactos políticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa revela que 45% dos eleitores desaprovam a nomeação de Jorge Messias para o Supremo Tribunal Federal, enquanto 30% aprovam a indicação. O levantamento destaca ainda mudanças na percepção sobre o poder do presidente para escolher ministros, apontando para um cenário de debate sobre a nomeação e seus impactos políticos.</p>
<p>O advogado-geral da União, Jorge Messias, foi indicado pelo presidente Lula para ocupar a vaga no Supremo Tribunal Federal deixada por Luis Roberto Barroso, que antecipou sua aposentadoria. A pesquisa mostra que 45% dos eleitores desaprovam essa indicação, enquanto 30% aprovam e 25% não souberam ou não responderam. Essa divisão indica um cenário de resistência significativa à nomeação, que pode influenciar o ambiente político e jurídico no país. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>A pesquisa também aponta uma mudança na opinião pública sobre o poder presidencial na indicação de ministros do STF. A parcela que acredita que o presidente deve poder escolher livremente seus indicados cresceu de 34% em junho para 41%, enquanto a que discorda diminuiu de 59% para 54%. Essa evolução sugere uma leve flexibilização na percepção do controle sobre as nomeações, o que pode afetar futuras decisões políticas e institucionais. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Além da indicação de Messias, o levantamento considera a aprovação da nomeação anterior de Cristiano Zanin, também feita por Lula. Em abril de 2023, 23% dos eleitores aprovavam a indicação de Zanin, enquanto 60% desaprovavam e 17% não souberam ou não responderam. Esses números revelam um padrão de resistência às nomeações feitas pelo presidente, indicando desafios para a aceitação das escolhas presidenciais no Supremo. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>A análise por posicionamento político dos entrevistados reforça a complexidade da aceitação das indicações ao STF. A variação nas taxas de aprovação e desaprovação entre diferentes grupos políticos pode influenciar o debate sobre a independência e a composição da Corte. Essa dinâmica é fundamental para entender as reações sociais e políticas às decisões do Executivo no âmbito do Judiciário. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O que observar agora é a repercussão dessas indicações no cenário político e jurídico, especialmente diante da mudança na opinião pública sobre o poder do presidente em nomear ministros do STF. A evolução das percepções e a resposta dos atores políticos e sociais serão determinantes para o futuro da Corte e para o equilíbrio entre os poderes no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aprovação do PL da Dosimetria gera expectativa e dúvidas sobre…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/19/aliados-de-bolsonaro-comemoram-pl-da-dosimetria-mas-torcem-por-prisao-domiciliar.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:34:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/19/aliados-de-bolsonaro-comemoram-pl-da-dosimetria-mas-torcem-por-prisao-domiciliar.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Aliados do ex-presidente Jair Bolsonaro comemoram a aprovação do PL da Dosimetria, mas questionam o impacto real na redução do tempo de prisão em regime fechado. A demora para a aplicação do texto, aliada à possibilidade de veto presidencial, pode adiar ou limitar os benefícios previstos, mantendo em aberto o futuro da situação prisional do ex-presidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Aliados do ex-presidente Jair Bolsonaro comemoram a aprovação do PL da Dosimetria, mas questionam o impacto real na redução do tempo de prisão em regime fechado. A demora para a aplicação do texto, aliada à possibilidade de veto presidencial, pode adiar ou limitar os benefícios previstos, mantendo em aberto o futuro da situação prisional do ex-presidente.</p>
<p>O PL da Dosimetria foi aprovado, gerando comemoração entre os aliados de Jair Bolsonaro, que esperavam uma redução significativa no tempo de prisão em regime fechado. Eles estimavam que o período poderia cair de 6 anos e 9 meses para 2 anos e 4 meses, trazendo um alívio considerável para o ex-presidente. Essa expectativa, porém, foi confrontada por cálculos técnicos do STF, que indicam que a redução real deve ser menor, mantendo o tempo acima de 4 anos, o que pode frustrar os planos de Bolsonaro.</p>
<p>Além da divergência nos cálculos sobre a redução do tempo de prisão, a implementação do benefício aprovado pelo Congresso deve enfrentar atrasos. O presidente Lula já sinalizou a intenção de vetar o projeto, o que implica um processo legislativo para derrubar o veto, previsto para ocorrer apenas nos meses de fevereiro e março. Essa tramitação pode postergar ainda mais a aplicação da nova dosimetria, dificultando a imediata alteração da situação prisional do ex-presidente. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Mesmo com a aprovação do PL, a entrada em vigor da nova dosimetria depende da conclusão do processo legislativo e de ações judiciais subsequentes. Os advogados de Bolsonaro precisarão apresentar pedidos de revisão das penas com base na nova legislação, que, no melhor cenário, só poderiam ser analisados a partir de abril. Esse cronograma reforça a incerteza sobre quando e como o benefício poderá ser efetivamente utilizado pelo ex-presidente.</p>
<p>Diante dessas limitações e atrasos, aliados de Bolsonaro consideram que a melhor alternativa para o ex-presidente é a concessão de prisão domiciliar. Essa medida evitaria a permanência prolongada em regime fechado, que, mesmo com a redução prevista, ainda seria superior ao esperado inicialmente. A busca pela prisão domiciliar, portanto, permanece como uma estratégia prioritária para a defesa de Bolsonaro, diante das incertezas legislativas e judiciais.</p>
<p>O que observar agora é o andamento do processo de veto presidencial e a resposta do Congresso a essa medida, além das ações judiciais que serão apresentadas para revisar as penas com base na nova dosimetria. A combinação desses fatores definirá o impacto real da aprovação do PL na situação prisional de Jair Bolsonaro e poderá influenciar as decisões futuras sobre o regime de cumprimento da pena.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PF apreende R$ 400 mil e investiga uso irregular de cotas…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/pf-aponta-indicios-de-que-cota-parlamentar-de-sostenes-e-jordy-foi-usada-para-despesas-inexistentes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:34:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/pf-aponta-indicios-de-que-cota-parlamentar-de-sostenes-e-jordy-foi-usada-para-despesas-inexistentes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal apreendeu cerca de R$ 400 mil em dinheiro vivo em endereço ligado ao deputado Sóstenes Cavalcante e investiga o uso irregular das cotas parlamentares de dois deputados do PL do Rio de Janeiro. A operação autorizada pelo ministro Flávio Dino do STF aponta indícios de desvio de recursos públicos e lavagem de dinheiro, com mandados cumpridos no Rio e no Distrito Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal apreendeu cerca de R$ 400 mil em dinheiro vivo em endereço ligado ao deputado Sóstenes Cavalcante e investiga o uso irregular das cotas parlamentares de dois deputados do PL do Rio de Janeiro. A operação autorizada pelo ministro Flávio Dino do STF aponta indícios de desvio de recursos públicos e lavagem de dinheiro, com mandados cumpridos no Rio e no Distrito Federal.</p>
<p>A operação Galho Fraco, autorizada pelo ministro Flávio Dino, resultou na apreensão de aproximadamente R$ 400 mil em espécie em um endereço vinculado ao deputado Sóstenes Cavalcante, líder do PL na Câmara. A ação também cumpriu mandados em locais relacionados ao deputado Carlos Jordy e assessores, com base em indícios de que as cotas parlamentares teriam sido usadas para cobrir despesas inexistentes e irregulares. Essa verba é destinada exclusivamente para reembolso de gastos relacionados ao exercício parlamentar, o que torna a suspeita grave e motivou a continuidade das investigações.</p>
<p>A Polícia Federal identificou que os parlamentares teriam utilizado servidores comissionados para desviar recursos públicos, envolvendo empresas como a Harue Locação de Veículos LTDA ME e a Amazon Serviços e Construções LTDA. A investigação aponta que a Harue seria de propriedade de um dos assessores envolvidos e usada para dar aparência legal às contratações. A movimentação financeira elevada e a possível existência de outros vínculos indicam uma estrutura complexa para ocultar os recursos desviados, ampliando o alcance da apuração.</p>
<p>Além da apreensão em espécie, as investigações revelaram movimentações financeiras suspeitas superiores a R$ 27 milhões nos anos de 2023 e 2024, realizadas por assessores do PL e familiares sem origem identificada. A PF O volume e a rapidez das transações, somados à utilização frequente de meios eletrônicos, são incompatíveis com a capacidade econômica declarada dos envolvidos, reforçando a suspeita de lavagem de dinheiro.</p>
<p>Mensagens de celular, depoimentos e quebras de sigilo subsidiaram a investigação, que aponta atuação coordenada entre agentes políticos, servidores comissionados e particulares para desviar e ocultar verba pública. A operação é um desdobramento da Rent a Car, deflagrada em dezembro do ano anterior, e apura crimes de peculato, lavagem de dinheiro e organização criminosa. Os mandados de busca e apreensão foram cumpridos no Distrito Federal e no Rio de Janeiro, com o sigilo da decisão retirado pelo ministro Flávio Dino.</p>
<p>O que observar agora é o andamento das investigações e eventuais desdobramentos judiciais que poderão esclarecer a extensão das irregularidades e responsabilizar os envolvidos. A resposta das defesas dos parlamentares e o aprofundamento das análises financeiras serão determinantes para os próximos passos no caso, que envolve recursos públicos e a integridade do exercício parlamentar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Orçamento de 2026 prevê superávit e R$ 61 bilhões em emendas…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/relator-apresenta-parecer-do-orcamento-com-previsao-de-superavit-r-345-bi-e-r-61-bilhoes-em-emendas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:27:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/19/relator-apresenta-parecer-do-orcamento-com-previsao-de-superavit-r-345-bi-e-r-61-bilhoes-em-emendas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O relator do Orçamento da União para 2026 apresentou parecer com superávit de R$ 34,5 bilhões e reserva de R$ 61 bilhões em emendas parlamentares para ano eleitoral. A proposta será votada pela Comissão Mista de Orçamento e, depois, pelo Congresso Nacional, definindo limites e prazos para execução das despesas públicas no próximo ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O relator do Orçamento da União para 2026 apresentou parecer com superávit de R$ 34,5 bilhões e reserva de R$ 61 bilhões em emendas parlamentares para ano eleitoral. A proposta será votada pela Comissão Mista de Orçamento e, depois, pelo Congresso Nacional, definindo limites e prazos para execução das despesas públicas no próximo ano.</p>
<p>O parecer do Orçamento da União para 2026 estabelece uma meta de superávit primário de R$ 34,5 bilhões, com possibilidade de saldo positivo entre zero e R$ 68,6 bilhões para considerar a meta cumprida. O limite total de despesas está fixado em R$ 2,393 trilhões, englobando todos os Poderes. Essa definição orienta o planejamento fiscal do governo para o próximo ano, condicionando o equilíbrio das contas públicas e o espaço para investimentos e gastos obrigatórios. A votação na Comissão Mista de Orçamento é o próximo passo para a formalização dessas diretrizes. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O relatório reserva R$ 61 bilhões para emendas parlamentares, das quais R$ 49,9 bilhões ficam sob controle direto de deputados e senadores, incluindo emendas individuais, de bancada e de comissão. As emendas individuais e de bancada são impositivas, obrigando o governo a executar os recursos no ano, enquanto as emendas de comissão não têm execução obrigatória e dependem de liberação do Executivo. Essa divisão impacta diretamente a alocação dos recursos, especialmente em um ano eleitoral, quando a pressão por investimentos locais aumenta.</p>
<p>Uma regra importante do parecer determina que mais da metade das emendas parlamentares deve ser paga até o fim do primeiro semestre, abrangendo as modalidades individuais e de bancada. O governo terá que quitar pelo menos 65% dos recursos indicados nessas categorias para as áreas de saúde e assistência social, que concentram a maior parte dos repasses. Essa medida visa garantir maior previsibilidade e efetividade na execução das despesas, influenciando o ritmo das ações públicas ao longo do ano. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>As emendas parlamentares têm se tornado uma parcela significativa do Orçamento da União, direcionando recursos para obras e projetos nos redutos eleitorais dos parlamentares. O relatório também reserva R$ 11,5 bilhões para emendas de comissão, que dependem da autorização do governo e podem ser bloqueadas ou canceladas caso haja necessidade de ajuste fiscal. Essa distinção entre emendas impositivas e não impositivas reflete a dinâmica política e fiscal da gestão orçamentária.</p>
<p>O que observar agora é o andamento da votação do parecer na Comissão Mista de Orçamento e, posteriormente, na sessão conjunta do Congresso Nacional, além das negociações entre o Legislativo e o Executivo para definir o calendário de pagamento das emendas. O cumprimento das metas fiscais e a execução dos repasses, especialmente nas áreas prioritárias, serão determinantes para o equilíbrio das contas públicas e para o funcionamento das políticas públicas em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mesa Diretora da Câmara cassa mandatos de Eduardo Bolsonaro e…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2025/12/19/centrao-pressionou-motta-a-resolver-cassacao-de-ramagem-e-eduardo-pela-mesa-para-evitar-desgaste-de-deputados-no-plenario.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:26:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2025/12/19/centrao-pressionou-motta-a-resolver-cassacao-de-ramagem-e-eduardo-pela-mesa-para-evitar-desgaste-de-deputados-no-plenario.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Mesa Diretora da Câmara dos Deputados cassou os mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem, decisão que aliviou a pressão sobre o presidente da Casa, Hugo Motta. A medida evita desgaste político e institucional, mantendo o processo fora do plenário e afastando a possibilidade de confronto direto com o Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Mesa Diretora da Câmara dos Deputados cassou os mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem, decisão que aliviou a pressão sobre o presidente da Casa, Hugo Motta. A medida evita desgaste político e institucional, mantendo o processo fora do plenário e afastando a possibilidade de confronto direto com o Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>A decisão da Mesa Diretora de cassar os mandatos de Eduardo Bolsonaro, do PL de São Paulo, e Alexandre Ramagem, do PL do Rio de Janeiro, ocorreu após intensa articulação do Centrão, que buscou evitar a votação aberta no plenário da Câmara. A medida impediu a exposição dos deputados em um momento político sensível, especialmente diante do calendário eleitoral que se aproxima, e permitiu que a decisão fosse tomada internamente, reduzindo riscos de desgaste.</p>
<p>A pressão do PL para que os casos fossem levados ao plenário foi superada pela estratégia do Centrão, que considerou que a votação pública poderia gerar insegurança nos procedimentos internos e constranger os parlamentares. Desde 2013, as votações de cassação são abertas, o que aumenta a cobrança pública sobre os deputados e poderia impactar negativamente suas posições em ano pré-eleitoral, tornando a decisão pela Mesa Diretora uma forma de preservar a estabilidade política. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>Além dos aspectos políticos, havia preocupação com a possibilidade de levar o tema para 2026 e com a existência de uma decisão colegiada do Supremo Tribunal Federal relacionada a Ramagem. O ex-diretor foi condenado pelo STF por tentativa de golpe de Estado e permanece foragido. Eduardo Bolsonaro, por sua vez, está nos Estados Unidos desde o início do ano e teve o mandato cassado por excesso de faltas, ultrapassando o limite permitido para manter o cargo, sem que tenha sido condenado.</p>
<p>Nos bastidores, a avaliação A articulação para que a Mesa Diretora resolvesse diretamente os casos foi fundamental para evitar uma crise institucional maior, já que uma votação no plenário poderia significar um confronto direto com o Supremo, situação considerada indesejável pelo Legislativo.</p>
<p>Com a cassação dos mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem, o presidente da Câmara, Hugo Motta, encerra um impasse que ameaçava aumentar o mal-estar entre os poderes Legislativo e Judiciário. O que observar agora é a reação dos partidos envolvidos e o impacto dessa decisão na relação entre a Câmara e o Supremo Tribunal Federal, além das possíveis consequências para o cenário político nas próximas eleições.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
