<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 15:58:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara encaminha PEC para acabar com escala 6x1 e reduzir jornada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados encaminhou para a Comissão de Constituição e Justiça a proposta de Emenda à Constituição que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada semanal a 36 horas. A proposta, de autoria da deputada Erika Hilton, prevê a entrada em vigor da nova jornada 360 dias após sua.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados encaminhou para a Comissão de Constituição e Justiça a proposta de Emenda à Constituição que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada semanal a 36 horas. A proposta, de autoria da deputada Erika Hilton, prevê a entrada em vigor da nova jornada 360 dias após sua.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados informou que a PEC 8/25, que trata do fim da escala 6x1 e da redução da jornada de trabalho, foi enviada para análise de admissibilidade na CCJ. Se aprovada, seguirá para uma comissão especial. Atualmente, a Constituição estabelece jornada de até oito horas diárias e 44 horas semanais. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A proposta permite a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. Outra PEC com teor idêntico, do deputado Reginaldo Lopes, foi apensada à proposta principal e prevê a entrada em vigor da nova jornada 10 anos após sua. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente da Câmara destacou a importância de ouvir todos os setores com equilíbrio para entregar uma lei atualizada, considerando os avanços tecnológicos. A redução da jornada para 36 horas semanais e o fim da escala 6x1 são os principais pontos da proposta em discussão.</p>
<p>A próxima etapa será a análise da admissibilidade da PEC pela Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisas em saúde e reforça parceria para vacinas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. O evento no Instituto Butantan marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. O evento no Instituto Butantan marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país.</p>
<p>Durante o evento em São Paulo, Lula ressaltou que o governo está escolhendo o que é melhor para o país ao firmar convênio com a China para a produção de vacinas, devido à capacidade de produção ainda limitada no Brasil. A expectativa é proteger 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente do Sistema Único de Saúde com o imunizante 100% nacional, desenvolvido pelo Butantan após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina contra a dengue, e a produção deve aumentar em 30 vezes a partir de uma parceria estratégica entre Brasil e China, com transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines. Lula também destacou a importância de combater as fake news que desacreditam a vacinação, incentivando campanhas e o engajamento de diversos setores da sociedade para convencer as pessoas a retomarem a imunização.</p>
<p>Além da estratégia de imunização, o governo federal anunciou investimento de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar infraestrutura e capacidade produtiva de vacinas e insumos biológicos. Os recursos serão aplicados no desenvolvimento de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro, na fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo da vacina DTPa, na produção da vacina contra o HPV e na expansão da produção de soros.</p>
<p>O Instituto Butantan é o maior produtor de vacinas e soros da América Latina e o principal fornecedor de imunobiológicos do Brasil, atuando como parceiro estratégico do Ministério da Saúde na política federal de imunização.</p>
<p>A vacinação contra a dengue será ampliada para o público de 15 a 59 anos, iniciando pelos mais idosos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
