<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 06:58:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o valor do salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia dos 90 anos da sua criação. Ele destacou que o salário deveria garantir direitos elementares aos trabalhadores, como moradia, alimentação e educação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o valor do salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia dos 90 anos da sua criação. Ele destacou que o salário deveria garantir direitos elementares aos trabalhadores, como moradia, alimentação e educação.</p>
<p>Durante a cerimônia realizada no Rio de Janeiro, Lula ressaltou que o salário mínimo, desde sua criação em 1936, não tem cumprido a intenção original da lei. Ele enfatizou que o salário deveria assegurar direitos básicos como o direito de morar, comer, estudar e ir e vir, mas que ainda está aquém dessas necessidades.</p>
<p>O novo salário mínimo, que passou a valer em 1º de janeiro deste ano, é de R$ 1.621, com reajuste de 6,79%, equivalente a R$ 103 a mais em relação ao valor anterior de R$ 1.518. O reajuste foi calculado com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou 4,18% em 12 meses até novembro.</p>
<p>O Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos estima que o novo salário mínimo injetará R$ 81,7 bilhões na economia, considerando os efeitos sobre a renda, o consumo e a arrecadação, mesmo em um cenário de restrições fiscais mais rígidas. A regra de reajuste leva em conta o INPC e o crescimento da economia, limitado pelo arcabouço fiscal. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Produto Interno Bruto (PIB) de 2024 foi revisado para uma expansão de 3,4%, mas o ganho real do salário mínimo é limitado entre 0,6% e 2,5%. Assim, o salário mínimo para 2026 foi fixado em R$ 1.621, com arredondamento previsto em lei, representando o reajuste total de 6,79%. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar a aplicação do novo salário mínimo e seus impactos econômicos ao longo do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
