<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 16:58:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara analisa fim da escala 6x1 e redução da jornada de trabalho]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados recebeu uma proposta de Emenda à Constituição que propõe o fim da escala de trabalho 6x1 e a redução da jornada semanal para 36 horas. A proposta, de autoria da deputada Erika Hilton, foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça para análise de admissibilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados recebeu uma proposta de Emenda à Constituição que propõe o fim da escala de trabalho 6x1 e a redução da jornada semanal para 36 horas. A proposta, de autoria da deputada Erika Hilton, foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça para análise de admissibilidade.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados encaminhou a PEC que elimina a escala 6x1, que prevê seis dias de trabalho seguidos por um de descanso. A proposta limita a jornada normal a 36 horas semanais, com a nova regra entrando em vigor 360 dias após a sua. Atualmente, a Constituição estabelece uma carga máxima de até oito horas diárias e 44 horas semanais. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A PEC também permite a compensação de horários e a redução da jornada por meio de acordo ou convenção coletiva de trabalho. Outra proposta similar, apensada à PEC, prevê a mesma redução para 36 horas semanais, mas com a vigência da nova jornada apenas dez anos após sua. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente da Câmara destacou a importância de ouvir todos os setores com equilíbrio para a elaboração de uma lei atualizada. Ele ressaltou que o avanço tecnológico exige que o Brasil acompanhe as mudanças no mundo do trabalho, buscando entregar a melhor legislação para os brasileiros.</p>
<p>A proposta seguirá para análise da Comissão de Constituição e Justiça, que decidirá sobre sua admissibilidade antes de avançar para comissão especial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
