<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 20:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista interrompe análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros suspendeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia no Congresso Nacional. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi adiada para o dia 24 de fevereiro, quando será votado o relatório do deputado Arlindo Chinaglia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros suspendeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia no Congresso Nacional. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi adiada para o dia 24 de fevereiro, quando será votado o relatório do deputado Arlindo Chinaglia.</p>
<p>O acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia prevê a criação de uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e a preservação de setores considerados sensíveis. O relatório destaca ainda a existência de salvaguardas e mecanismos para solução de controvérsias, visando garantir a proteção dos interesses dos países envolvidos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa após o pedido de vista e será retomada em 24 de fevereiro para a votação do relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O senador Nelsinho Trad, presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação, ressaltou os impactos econômicos do acordo e o trâmite da proposta no Congresso Nacional.</p>
<p>A votação do relatório sobre o acordo Mercosul-União Europeia está prevista para o dia 24 de fevereiro no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ da Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando no começo da sessão legislativa em fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando no começo da sessão legislativa em fevereiro.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu após acordo entre lideranças e contou com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. A Comissão de Constituição e Justiça, composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, é responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que tramitam na Câmara.</p>
<p>Uma das prioridades da CCJ sob a nova presidência será a proposta de emenda à Constituição que acaba com a jornada 6x1, encaminhada recentemente pelo presidente da Câmara. A PEC prevê que trabalhadores formais tenham dois dias de folga semanal, em vez de apenas um.</p>
<p>Leur Lomanto Júnior destacou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e confirmou ter recebido orientação para priorizar a análise da PEC da jornada 6x1. Ele também garantiu que a comissão consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente eleito ressaltou a importância de zelar pelo devido processo legislativo, pela legalidade, pela técnica jurídica e pelo respeito às instituições e à democracia no exercício de sua função. A escolha do novo vice-presidente da CCJ deve ocorrer nas próximas reuniões da comissão.</p>
<p>A CCJ seguirá agora com a escolha do vice-presidente e iniciará a análise da proposta da jornada 6x1.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino, que afeta os Três Poderes. Ele também defendeu o reajuste de cerca de 8% para os servidores da Câmara, alinhado ao aumento concedido ao Judiciário e ao TCU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino, que afeta os Três Poderes. Ele também defendeu o reajuste de cerca de 8% para os servidores da Câmara, alinhado ao aumento concedido ao Judiciário e ao TCU.</p>
<p>A suspensão dos penduricalhos vale para os Três Poderes e incide sobre benefícios concedidos a servidores que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil. A decisão foi destacada por Hugo Motta durante o CEO Conference Brasil 2026, evento realizado em São Paulo, como uma medida que contribui para o debate público sobre o tema.</p>
<p>Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi positiva e coerente, ressaltando que a Câmara está aberta para discutir o assunto, atendendo à demanda da sociedade. Ele enfatizou que o reajuste aprovado para os servidores da Câmara seguiu os mesmos parâmetros do aumento concedido ao Judiciário, em torno de 8%, buscando evitar disparidades entre carreiras.</p>
<p>O presidente da Câmara destacou que o projeto de reajuste não representa um benefício exagerado e que foi aprovado com critério. O texto agora aguarda análise do presidente da República para seguir seu trâmite. Essa postura busca garantir justiça salarial aos servidores da Casa, mantendo a coerência com os reajustes aplicados em outros poderes. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara segue para análise do presidente da República para decisão final.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1 em maio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho da escala 6x1 é uma das prioridades da Casa para este ano, com expectativa de votação em maio. Além disso, a Câmara deve focar na aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e nas Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho da escala 6x1 é uma das prioridades da Casa para este ano, com expectativa de votação em maio. Além disso, a Câmara deve focar na aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e nas Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.</p>
<p>Atualmente, duas propostas sobre a redução da jornada 6x1 estão em discussão na Câmara: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. Hugo Motta destacou que o Brasil precisa acompanhar a evolução tecnológica e que a discussão será conduzida ouvindo a sociedade e o setor produtivo, com a votação prevista para maio.</p>
<p>Além da jornada 6x1, o presidente da Câmara destacou que a aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul é prioridade. O tratado precisa ser aprovado primeiro em uma comissão mista, o que deve ocorrer na semana seguinte ao Carnaval, para depois seguir ao plenário. A expectativa é que, após a validação na Câmara e no Senado, o Brasil possa iniciar tratativas com os países europeus para abrir mercados e beneficiar setores como o agronegócio.</p>
<p>Outro tema prioritário é a votação das Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública. Hugo Motta afirmou que a pauta é inadiável e que, após o Carnaval, a Câmara deve retomar o tema na Comissão Especial para levar ao plenário. O presidente da Casa reforçou a importância de avançar nessas propostas para garantir mais segurança.</p>
<p>Após o Carnaval, a Câmara deve retomar a votação das PECs da Segurança Pública e avançar com a análise do acordo Mercosul-União Europeia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
