<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 19:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo recarga gratuita do botijão de gás de cozinha para famílias cadastradas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa visa combater a pobreza energética e atender 15 milhões de famílias até março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo recarga gratuita do botijão de gás de cozinha para famílias cadastradas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa visa combater a pobreza energética e atender 15 milhões de famílias até março.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade na recarga do botijão de gás de 13 quilos para famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal, desde que tenham renda per capita de até meio salário mínimo. A previsão é que o programa esteja em pleno funcionamento em março, beneficiando cerca de 50 milhões de pessoas.</p>
<p>A iniciativa envolve os ministérios de Minas e Energia e do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, além da Caixa Econômica Federal. Em menos de dois meses, já foram credenciados 10 mil pontos de comercialização, o que representa uma em cada seis revendas de gás liquefeito de petróleo do país conectadas ao programa.</p>
<p>Para participar, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, ter renda per capita de até meio salário mínimo, manter o CadÚnico atualizado nos últimos 24 meses, estar com o CPF do responsável familiar regular e sem pendências cadastrais. O aplicativo Meu Social - Gás do Povo permite verificar elegibilidade, consultar o vale recarga e localizar revendas credenciadas.</p>
<p>Quem não tem acesso à internet ou celular pode usar o vale recarga com o cartão do Bolsa Família com chip, cartão de débito da Caixa ou informando o CPF do responsável familiar na máquina de cartão. Beneficiários também podem consultar o direito ao benefício pelo aplicativo, página do programa, Cidadão Caixa ou pelo telefone 0800 726 0207.</p>
<p>O programa Gás do Povo deve estar totalmente operacional até março, com ampla divulgação dos canais de consulta e uso do vale recarga.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
