<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 06:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino foi anunciado recentemente pela Casa Branca, após anos de conflito e destruição na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino foi anunciado recentemente pela Casa Branca, após anos de conflito e destruição na região.</p>
<p>O Conselho da Paz será presidido pelo próprio Donald Trump e terá a missão de supervisionar o Comitê Nacional para a Administração de Gaza, criado para coordenar os esforços de reconstrução do enclave palestino. O convite a Lula foi confirmado em coletiva de imprensa, na qual Trump afirmou que o presidente brasileiro terá um papel importante no colegiado. Até o momento, o Palácio do Planalto não indicou se Lula aceitará o convite, embora o Ministério das Relações Exteriores tenha confirmado o recebimento da proposta.</p>
<p>Além do Brasil, outros líderes internacionais foram convidados para compor o conselho, entre eles os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, que manifestaram publicamente sua honra pelo convite. Também foram convidados líderes da Turquia, Europa e Egito. O grupo que governará Gaza incluirá figuras como o enviado dos EUA para o Oriente Médio, o secretário de Estado americano, o genro de Trump e o ex-primeiro-ministro do Reino Unido, além de autoridades tecnocráticas da Turquia e do Catar. Nenhum líder palestino foi incluído até o momento.</p>
<p>O conselho faz parte da segunda fase do plano de paz para Gaza, assinado em outubro do ano anterior, que buscou um cessar-fogo nos ataques israelenses, apesar da continuidade dos confrontos. Um rascunho do estatuto do conselho indicava a exigência de uma contribuição financeira para garantir assento permanente, valor que teria sido negado pela Casa Branca. Em meio a essas negociações, o presidente Lula criticou publicamente o estilo de governança de Trump, destacando o uso frequente do Twitter para conduzir políticas internacionais e afirmando que não permite celulares em seu gabinete. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores do Brasil ainda não informou sobre a decisão de Lula quanto ao convite para integrar o Conselho da Paz em Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 moradias do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis empreendimentos distintos, entre casas e apartamentos, incluindo Loteamento Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas em áreas com infraestrutura urbana adequada, como transporte público, serviços de saúde e educação, para atender os novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As novas moradias beneficiarão 5.104 pessoas e integram a modalidade Entidades do Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite que os beneficiários participem ativamente da organização e execução dos projetos, por meio de cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na administração e construção dos conjuntos habitacionais, ressaltando que elas realizam um trabalho social de mobilização e orientação das famílias, inclusive no pós-entrega, para garantir a boa convivência comunitária e a manutenção dos espaços. No caso do complexo Junção, cinco cooperativas e entidades ficaram responsáveis pela organização e execução dos projetos.</p>
<p>A meta do governo é contratar 3 milhões de habitações em todo o país até o final de 2026, ampliando o acesso à moradia digna para famílias de baixa renda por meio do programa Minha Casa, Minha Vida. O próximo passo é o acompanhamento da execução dos projetos e a continuidade das contratações para alcançar a meta de 3 milhões de moradias até 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE apresenta propostas para regras das Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com propostas de mudanças para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade digital. A consulta pública para sugestões está aberta até 30 de janeiro, com audiências públicas previstas para fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com propostas de mudanças para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade digital. A consulta pública para sugestões está aberta até 30 de janeiro, com audiências públicas previstas para fevereiro.</p>
<p>As propostas incluem alterações no calendário eleitoral, regras para manifestações na pré-campanha, critérios para a distribuição de recursos eleitorais e a responsabilidade das plataformas digitais na remoção de conteúdos que ataquem o processo eleitoral. O vice-presidente do TSE, ministro Nunes Marques, assinou as minutas, que também mantêm as normas vigentes sobre o uso de inteligência artificial nas campanhas, incluindo a proibição do deep fake. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Entre as principais mudanças está o aumento da responsabilidade das redes sociais para retirar publicações que promovam ataques ao processo eleitoral, mesmo sem autorização judicial, diferente da regra atual que exige decisão judicial para responsabilização. Na pré-campanha, a proposta libera transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos, desde que não contenham pedidos de voto ou menções à candidatura.</p>
<p>Também foram sugeridas regras para isentar pessoas naturais por críticas à administração pública, desde que não estejam relacionadas à disputa eleitoral, e para permitir manifestações espontâneas em ambientes como universidades e movimentos sociais, desde que não financiadas por pré-candidatos ou partidos. Sobre financiamento, os partidos poderão alterar os critérios de distribuição de recursos até 30 de agosto, com aprovação da maioria do diretório nacional.</p>
<p>Após o encerramento da consulta em 30 de janeiro, o TSE realizará audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro para debater as propostas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
