<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 22:21:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF retoma ação penal contra Alexandre Ramagem após cassação de…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/apos-cassacao-de-ramagem-moraes-retoma-processo-para-que-ele-responda-pelo-8-de-janeiro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:03:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/apos-cassacao-de-ramagem-moraes-retoma-processo-para-que-ele-responda-pelo-8-de-janeiro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes determinou a retomada da ação penal contra Alexandre Ramagem pelos crimes cometidos após sua diplomação como deputado federal. A decisão ocorre após a cassação do mandato de Ramagem pela Mesa Diretora da Câmara, que resultou na perda da imunidade parlamentar e permitiu a continuidade do processo judicial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes determinou a retomada da ação penal contra Alexandre Ramagem pelos crimes cometidos após sua diplomação como deputado federal. A decisão ocorre após a cassação do mandato de Ramagem pela Mesa Diretora da Câmara, que resultou na perda da imunidade parlamentar e permitiu a continuidade do processo judicial.</p>
<p>Alexandre Ramagem, ex-chefe da Agência Brasileira de Inteligência (Abin), teve seu mandato de deputado cassado pela Mesa Diretora da Câmara na semana passada. A perda do mandato implica a perda da imunidade parlamentar que o protegia das ações penais relativas aos crimes cometidos após sua diplomação. Essa medida abriu caminho para que o Supremo Tribunal Federal retomasse o julgamento dos fatos ocorridos depois de sua posse como deputado federal.</p>
<p>O ministro Alexandre de Moraes, do STF, determinou a retomada do processo contra Ramagem, que responde por dano qualificado e deterioração de patrimônio tombado. Esses crimes estão relacionados aos atos violentos ocorridos em 8 de janeiro de 2023, período posterior à diplomação do ex-diretor da Abin. A retomada da ação penal significa que ele poderá ser responsabilizado judicialmente por essas condutas específicas, já que não conta mais com proteção parlamentar.</p>
<p>Antes da cassação, Ramagem havia sido condenado a 16 anos de prisão por outros três crimes cometidos antes de assumir o mandato: abolição violenta do Estado Democrático de Direito, golpe de Estado e organização criminosa. Esses crimes foram objeto de uma ação penal já julgada, enquanto os delitos posteriores aguardavam análise. A decisão do STF permite que o processo relativo às condutas posteriores à diplomação avance, complementando o quadro judicial do ex-deputado.</p>
<p>A Procuradoria-Geral da República apresentou denúncia contra Ramagem e outros sete réus ligados a uma trama golpista, que motivou uma votação na Câmara para autorizar o processamento criminal do deputado. A maioria dos deputados votou para suspender integralmente a denúncia contra ele. No entanto, o Supremo Tribunal Federal invalidou parcialmente essa decisão, restringindo a imunidade de Ramagem apenas aos fatos anteriores à sua diplomação como parlamentar.</p>
<p>O que observar agora é o andamento da ação penal retomada, que pode levar à responsabilização judicial de Alexandre Ramagem pelos crimes cometidos após sua posse como deputado. A cassação do mandato e a decisão do STF marcam um desdobramento importante no caso, evidenciando a perda da proteção parlamentar e a continuidade da investigação sobre os atos violentos de janeiro de 2023.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Moraes concede prisão domiciliar a Augusto Heleno com tornozeleira]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/moraes-concede-prisao-domiciliar-para-augusto-heleno-com-uso-de-tornozeleira-eletronica.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:02:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/moraes-concede-prisao-domiciliar-para-augusto-heleno-com-uso-de-tornozeleira-eletronica.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes concedeu prisão domiciliar ao general Augusto Heleno, condenado pela trama golpista, impondo o uso de tornozeleira eletrônica. A decisão estabelece medidas restritivas rigorosas que limitam a comunicação e deslocamento do general, definindo as condições para cumprimento da pena em regime domiciliar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes concedeu prisão domiciliar ao general Augusto Heleno, condenado pela trama golpista, impondo o uso de tornozeleira eletrônica. A decisão estabelece medidas restritivas rigorosas que limitam a comunicação e deslocamento do general, definindo as condições para cumprimento da pena em regime domiciliar.</p>
<p>Alexandre de Moraes autorizou a prisão domiciliar de Augusto Heleno, condenado em processo relacionado à trama golpista, com a condição de uso obrigatório de tornozeleira eletrônica. Essa medida substitui o regime fechado, permitindo que o general cumpra a pena em casa, mas sob monitoramento constante. A determinação reforça o controle judicial sobre o condenado, garantindo a fiscalização de sua permanência no domicílio.</p>
<p>Além do monitoramento eletrônico, Moraes exigiu que Heleno entregue todos os seus passaportes, restringindo sua mobilidade internacional. O general também teve suspensos todos os documentos que autorizam o porte de armas e o cadastro para colecionador, atirador e caçador (CAC). Essas limitações buscam evitar riscos à segurança pública e ao processo penal, restringindo o acesso do condenado a itens que possam facilitar a prática de crimes.</p>
<p>A decisão judicial impõe ainda severas restrições à comunicação de Augusto Heleno. Ele está proibido de utilizar telefones, aparelhos celulares e redes sociais, podendo receber apenas visitas de advogados, médicos e pessoas autorizadas pelo Supremo Tribunal Federal. Essa medida visa impedir que o general mantenha contato que possa interferir no andamento das investigações ou em atividades ilícitas, mantendo o controle sobre suas interações externas.</p>
<p>Moraes estabeleceu que o descumprimento das condições da prisão domiciliar implicará no retorno imediato ao regime fechado. Também foi determinado que qualquer deslocamento do general por motivos de saúde deverá ser previamente autorizado, salvo em casos de urgência, que deverão ser justificados em até 48 horas. Essas regras reforçam o caráter restritivo da prisão domiciliar, garantindo que o benefício seja condicionado ao cumprimento rigoroso das medidas impostas.</p>
<p>Agora, o que observar é a forma como Augusto Heleno cumprirá as determinações impostas, especialmente o uso da tornozeleira eletrônica e as limitações de comunicação e deslocamento. A fiscalização dessas medidas será fundamental para assegurar o respeito às condições estabelecidas pelo STF e para avaliar eventuais impactos no andamento do processo penal e na segurança pública. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
