<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 03:59:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe presidente do Panamá para discutir comércio e cooperação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.</p>
<p>O encontro entre os presidentes tem como foco fortalecer as relações comerciais e ampliar a cooperação entre Brasil e Panamá. O Panamá é um país associado ao Mercosul, bloco que reúne Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai, o que reforça a importância do diálogo entre as nações.</p>
<p>Durante a visita, Lula participará de uma reunião bilateral com José Raúl Mulino para discutir temas relacionados a investimentos e parcerias estratégicas. A iniciativa visa ampliar o intercâmbio econômico e promover o desenvolvimento conjunto na região. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A conversa entre os presidentes também ocorre em um momento de intensificação das relações internacionais do Brasil, buscando fortalecer acordos comerciais e ampliar a cooperação em diversas áreas. O diálogo com o Panamá reforça o compromisso com a integração regional.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral para aprofundar as negociações sobre comércio e investimentos entre Brasil e Panamá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, ressaltando ações recentes contra o crime organizado. Ele citou operações como a Carbono Oculto e investigações envolvendo desvios no Banco Master como exemplos do avanço na área.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, ressaltando ações recentes contra o crime organizado. Ele citou operações como a Carbono Oculto e investigações envolvendo desvios no Banco Master como exemplos do avanço na área.</p>
<p>Durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, no Palácio do Planalto, o presidente destacou a maior operação já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal. Lula mencionou também o bloqueio de cinco navios com 250 milhões de litros de gasolina contrabandeada e a atuação do Banco Central no caso do Banco Master como marcos importantes no combate à corrupção e ao crime organizado.</p>
<p>O presidente expressou confiança na aprovação da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. Lula ressaltou a importância da articulação entre diferentes órgãos do Estado para enfrentar o crime de forma ampla, não se limitando apenas à repressão nas favelas. Ele enfatizou a necessidade de identificar os responsáveis pelo enriquecimento ilícito e a sonegação fiscal, fatores que contribuem para o empobrecimento do país. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou que acredita na responsabilidade do Congresso para avançar com a PEC da Segurança Pública, apesar da base de apoio do governo não ser ampla. Ele também informou que manterá os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará os secretários nacionais para possíveis ajustes na equipe.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula coordena reunião para combater crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reuniu ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado, diante da relevância do problema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reuniu ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado, diante da relevância do problema.</p>
<p>A reunião no Palácio do Planalto contou com a presença do vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, do vice-presidente do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, e do ministro da Fazenda, Fernando Haddad, entre outros. Também participaram o presidente do Banco Central, o chefe da Receita Federal, o diretor-geral da Polícia Federal e o procurador-geral da República.</p>
<p>O encontro ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios financeiros para beneficiar patrimônio pessoal dos investigados. O caso está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolveu a liquidação do banco pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, afirmou que a dimensão do problema exige uma conjugação de esforços em grande escala. Ainda nesta quinta-feira, ele participará de uma cerimônia simbólica de posse no cargo, acompanhado do presidente Lula e do ex-ministro Ricardo Lewandowski, e depois apresentará as prioridades de sua gestão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça deve detalhar as prioridades da pasta em entrevista à imprensa após a cerimônia de posse nesta quinta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca postura do Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre uma possível sanção dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele também destacou que o Brasil não possui litígio com outras nações e defende a promoção da paz e o fortalecimento do multilateralismo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre uma possível sanção dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele também destacou que o Brasil não possui litígio com outras nações e defende a promoção da paz e o fortalecimento do multilateralismo.</p>
<p>Alckmin explicou que os Estados Unidos manifestaram a intenção de não manter comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes. Ele observou que vários países europeus continuam exportando para o Irã e que a maioria das nações mantém algum tipo de relação comercial com o país. No caso do Brasil, a relação comercial com o Irã é considerada pequena.</p>
<p>O ministro comentou que a aplicação de uma super tarifação seria complexa, pois envolveria mais de 70 países, incluindo nações europeias. Ele ressaltou que não houve até o momento uma ordem executiva do governo anterior dos Estados Unidos que imponha efetivamente a sanção ao Irã e afirmou a expectativa de que essa medida não seja aplicada, já que impostos de exportação têm uma lógica regulatória que afetaria o mundo inteiro.</p>
<p>Alckmin destacou que o Brasil não possui conflitos bélicos recentes, lembrando que a última guerra envolvendo o país ocorreu há mais de um século. Ele afirmou que o Brasil é um país de paz e atua para promovê-la sempre que possível, ressaltando que a guerra traz morte, pobreza e o fracasso da boa política. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro classificou o atual cenário geopolítico como difícil e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido nesse contexto. Ele reforçou o compromisso do país em promover a paz, fortalecer o multilateralismo e melhorar as condições de vida da população por meio do emprego e do aumento da renda.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as decisões internacionais sobre as sanções e as ações do Brasil no cenário global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, com expectativa de aprovação legislativa ainda no primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, destacou que o tratado é o maior entre blocos econômicos no mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, com expectativa de aprovação legislativa ainda no primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, destacou que o tratado é o maior entre blocos econômicos no mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares.</p>
<p>O acordo envolve cinco países do Mercosul, incluindo Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, e os 27 países da União Europeia, considerados entre os mais ricos do mundo. A proposta prevê a eliminação de tarifas, estabelecendo o livre comércio com regras definidas para aumentar as exportações e importações entre os blocos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Alckmin ressaltou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade. Ele afirmou que o comércio exterior é fundamental para a geração de empregos, pois muitas empresas dependem das exportações para manter suas atividades, já que o mercado interno não é suficiente.</p>
<p>O ministro também destacou que o acordo serve como exemplo em um contexto global marcado por instabilidade política, conflitos e protecionismo. Após a assinatura, o Parlamento Europeu e o Congresso Nacional brasileiro devem aprovar a lei para internalizar o acordo ainda neste primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
