<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 22:26:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TST define acordo coletivo dos Correios para 2025 e 2026]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/tst-resolve-impasse-entre-correios-e-funcionarios-gratificacao-de-70percent-das-ferias-e-reajuste-anual-de-51percent.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:31:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/tst-resolve-impasse-entre-correios-e-funcionarios-gratificacao-de-70percent-das-ferias-e-reajuste-anual-de-51percent.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior do Trabalho resolveu o impasse sobre o acordo coletivo dos Correios para 2025 e 2026, determinando reajuste salarial e condições específicas para gratificações e horas extras. A decisão deve levar à retomada do trabalho nas unidades grevistas a partir de quarta-feira, encerrando a paralisação parcial no setor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior do Trabalho resolveu o impasse sobre o acordo coletivo dos Correios para 2025 e 2026, determinando reajuste salarial e condições específicas para gratificações e horas extras. A decisão deve levar à retomada do trabalho nas unidades grevistas a partir de quarta-feira, encerrando a paralisação parcial no setor.</p>
<p>A decisão do TST fixou um reajuste salarial de 5,1%, retroativo a 1º de agosto de 2025, além de garantir uma gratificação de 70% sobre o valor das férias e o pagamento de 200% do salário para cada hora extra realizada. Esses parâmetros foram estabelecidos após divergências entre a proposta inicial dos trabalhadores, que pleiteavam 14% de aumento, e a posição da empresa, que questionava a retroatividade do reajuste. A definição do tribunal assegura a recomposição salarial baseada na inflação, refletindo o equilíbrio buscado na negociação.</p>
<p>Além do reajuste, o tribunal manteve a gratificação de férias em 70%, valor superior ao previsto pela Consolidação das Leis do Trabalho, que estabelece um terço do salário médio anual. A justificativa para manter essa cláusula reside no fato de ela constar em acordos coletivos anteriores, o que demonstra uma prática consolidada nas relações trabalhistas da categoria. Essa decisão reforça direitos já vigentes, influenciando diretamente os benefícios concedidos aos funcionários dos Correios.</p>
<p>Outro ponto relevante da decisão foi a regulamentação do uso do ponto eletrônico, que será exigido apenas para os trabalhadores que realizarem horas extras. Com isso, fica garantido o pagamento integral por uma jornada de oito horas para todos os funcionários, mesmo que saiam antes do horário habitual. Essa medida visa assegurar o equilíbrio entre o controle da jornada e a remuneração justa, contribuindo para a organização do trabalho nas unidades da empresa. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>A paralisação parcial dos Correios, que vinha sendo realizada por alguns sindicatos, foi considerada válida pelo tribunal, porém com a condição de que 80% dos trabalhadores das unidades essenciais permanecessem em atividade. Essa restrição reflete a importância dos serviços postais para a população e a necessidade de manter o funcionamento mínimo durante o movimento grevista. Com a decisão do TST, espera-se o retorno gradual dos funcionários às atividades normais nas unidades afetadas. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O julgamento do dissídio coletivo ocorreu em sessão extraordinária da Seção Especializada em Dissídios Coletivos do TST, após tentativas de conciliação sem sucesso. Esse mecanismo jurídico é acionado quando as negociações entre trabalhadores e empregadores não chegam a um acordo, permitindo que o tribunal estabeleça as condições de trabalho. O que observar agora é a implementação prática das decisões, o cumprimento dos direitos definidos e o impacto do reajuste e das normas sobre a rotina dos Correios e seus funcionários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
