<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 12:30:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia em]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto foi lançado em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe em 8 de janeiro de 2023. O ato ocorreu na Faculdade de Direito da Universidade de São Paulo e reuniu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto foi lançado em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe em 8 de janeiro de 2023. O ato ocorreu na Faculdade de Direito da Universidade de São Paulo e reuniu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.</p>
<p>O documento foi apresentado em um evento alusivo à data na Faculdade de Direito do Largo São Francisco, da USP. O texto destaca que o dia 8 de janeiro é uma data nacional de celebração da vitória da democracia, ressaltando a importância da memória para impedir a tolerância a novos atos golpistas.</p>
<p>O Manifesto em Defesa da Democracia, da Justiça e da Soberania Nacional foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setor jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da USP. O documento recebeu o apoio de diversos setores da sociedade, incluindo movimentos sociais e partidos políticos.</p>
<p>O manifesto ressalta que, pela primeira vez na história do país, após julgamento realizado pelo Supremo Tribunal Federal, houve a prisão de todos os envolvidos na tentativa frustrada de golpe de Estado, pelos crimes de atentado ao Estado Democrático de Direito. O texto também menciona a conjuntura internacional, destacando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela.</p>
<p>O documento enfatiza que o 8 de janeiro é uma data de festa cívica e histórica em defesa da democracia, mas alerta para a necessidade de atenção constante contra ameaças internas e externas ao estado democrático de direito e à soberania nacional brasileira.</p>
<p>Durante o evento, opositores aos partidos de esquerda que organizaram o ato provocaram tumulto na entrada do Salão Nobre, sendo retirados do local sob gritos de &quot;recua, fascista, recua&quot;. A realização do manifesto reforça o compromisso com a defesa da democracia e a vigilância contra ameaças institucionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato na Cinelândia marca três anos do 8 de]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, em memória aos três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A data relembra a tentativa de golpe de Estado que resultou na invasão e depredação do Congresso Nacional, Palácio do Planalto e Supremo Tribunal Federal em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, em memória aos três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A data relembra a tentativa de golpe de Estado que resultou na invasão e depredação do Congresso Nacional, Palácio do Planalto e Supremo Tribunal Federal em Brasília.</p>
<p>O presidente da Central Única dos Trabalhadores do Rio de Janeiro Ele ressaltou que o movimento golpista representou uma ameaça direta ao Estado Democrático de Direito, algo que se acreditava distante, mas que voltou a ocorrer no país.</p>
<p>Sandro César enfatizou que a prisão do ex-presidente, de generais e outros envolvidos é fundamental para preservar o pacto constitucional e republicano do Brasil. O presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro criticou qualquer iniciativa de anistia para os envolvidos nos atos golpistas. Ele emocracia.</p>
<p>Um militante do movimento de juventude Juntos e do PSOL ressaltou a importância da mobilização contínua diante dos ataques da extrema direita. Ele Há três anos, milhares de manifestantes invadiram as sedes dos Três Poderes em Brasília, exigindo a derrubada do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, empossado na época há apenas uma semana. Até o momento, o Supremo Tribunal Federal condenou 1.399 pessoas envolvidas nos atos golpistas, mantendo o processo de responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça pede demissão ao preside]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão do Ministério da Justiça e Segurança Pública, alegando motivos pessoais e familiares. Ele assumiu a pasta em fevereiro de 2024 e deixa o cargo após quase dois anos de gestão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão do Ministério da Justiça e Segurança Pública, alegando motivos pessoais e familiares. Ele assumiu a pasta em fevereiro de 2024 e deixa o cargo após quase dois anos de gestão. A demissão de Lewandowski, que vinha sendo especulada há semanas, deverá ser publicada na próxima edição do Diário Oficial da União. Pela manhã, participou de sua última agenda pública ao lado do presidente Lula, em evento que marcou os três anos da trama golpista. O secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente o ministério.</p>
<p>Na carta de despedida, Lewandowski Ele agradeceu ao presidente pela oportunidade de servir ao país mesmo após sua aposentadoria do Supremo Tribunal Federal. O Ministério da Justiça e Segurança Pública é responsável por órgãos como a Polícia Federal, Polícia Rodoviária Federal, Departamento Penitenciário Nacional e secretarias nacionais de política sobre drogas e do consumidor. Durante sua gestão, Lewandowski assinou 21 Portarias Declaratórias para proteção territorial de comunidades indígenas, resultando em 12 decretos de homologação entre 2024 e 2025.</p>
<p>Entre as ações da pasta, Lewandowski 600 armas e 298.844 munições, além da implantação de um novo sistema de gestão e fiscalização de armas de colecionadores, atiradores e caçadores. Programas como Celular Seguro, Município Mais Seguro e leilões de bens apreendidos também foram mencionados, assim como a atualização da política de Classificação Indicativa para crianças e adolescentes.</p>
<p>Com a saída do ministro, o próximo gestor terá o desafio de avançar na Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que avançou no Congresso Nacional no fim do ano passado, mas ainda precisa ser aprovada em etapas futuras. A transição deve manter a continuidade das ações e políticas do ministério.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula relembra três anos da tentativa de]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674535 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva marcou os três anos da tentativa de golpe de Estado ocorrida em janeiro de 2023 durante cerimônia no Palácio do Planalto. Ele]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva marcou os três anos da tentativa de golpe de Estado ocorrida em janeiro de 2023 durante cerimônia no Palácio do Planalto. Ele Lula Para ele, a participação efetiva da sociedade nas decisões de governo vai além do direito ao voto, envolvendo engajamento contínuo na vida política do país.</p>
<p>Durante o evento, o presidente citou o julgamento dos responsáveis pelos atos golpistas como uma demonstração clara do vigor da democracia brasileira. O Supremo Tribunal Federal conduziu o processo com transparência, resultando em condenações baseadas em provas robustas e não em convicções infundadas.</p>
<p>Mais cedo, Lula vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que havia sido aprovado pelo Congresso Nacional em dezembro. O projeto previa a redução das penas dos condenados pelos atos antidemocráticos e pela tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro.</p>
<p>O presidente ressaltou que todos os condenados tiveram amplo direito de defesa e foram julgados de forma imparcial. Ele.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro alerta para vigilância em defesa]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-diz-que-crimes-contra-o-estado-sao-impassiveis-de-anistia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674519 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Durante ato oficial no Palácio do Planalto, o ministro da Justiça e Segurança Pública ressaltou a importância da vigilância constante contra ameaças à democracia, ao marcar os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília. O evento]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante ato oficial no Palácio do Planalto, o ministro da Justiça e Segurança Pública ressaltou a importância da vigilância constante contra ameaças à democracia, ao marcar os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília. O evento.</p>
<p>O ministro da Justiça e Segurança Pública enfatizou que, apesar das instituições republicanas terem conseguido conter a intentona, é essencial manter a vigilância permanente para preservar a liberdade. Ele citou a advertência de Thomas Jefferson, que afirma que o preço da liberdade é a eterna vigilância, reforçando o compromisso contínuo com a democracia.</p>
<p>A solenidade anual tem o objetivo de lembrar a todos a importância da união e da vigilância constante em defesa da liberdade, que foi recuperada com esforço. O ministro O vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Ele ressaltou que, caso tivessem vencido as eleições, os autores da tentativa de golpe poderiam ter cometido atos ainda mais graves.</p>
<p>Ao citar o ex-governador de São Paulo, o vice-presidente Ele. O encontro realizado no Palácio do Planalto evidenciou a atuação conjunta dos Três Poderes na resposta aos ataques de 8 de janeiro. A estabilidade e a força das instituições foram apontadas como fundamentais para o avanço do país, ressaltando que, embora as pessoas mudem, as instituições permanecem e garantem a continuidade democrática.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente veta PL da Dosimetria aprovado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674496 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução de penas de condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro. O veto foi anunciado durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques ao Congresso, ao Planalto e ao Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução de penas de condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro. O veto foi anunciado durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques ao Congresso, ao Planalto e ao Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O PL da Dosimetria estabelecia que, nos casos de crimes praticados no mesmo contexto, como tentativa de acabar com o Estado Democrático de Direito e golpe de Estado, seria aplicada a pena mais grave, em vez da soma das penas. O projeto propunha mudanças no cálculo das penas, ajustando os limites mínimos e máximos de cada tipo penal, além de alterar a forma de cálculo geral das penas.</p>
<p>Além disso, o texto reduzia o tempo necessário para a progressão do regime fechado para semiaberto ou aberto, o que poderia beneficiar condenados pelos atos de 8 de janeiro, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro e alguns ex-ministros e militares. O projeto também contemplava a redução do tempo de progressão de pena para alguns criminosos comuns.</p>
<p>Durante o anúncio do veto, foram ressaltados os direitos de defesa dos condenados, o julgamento transparente e imparcial, e a condenação baseada em provas robustas. O presidente Ao citar o poeta George Santayana, o presidente enfatizou a importância de não esquecer o passado para evitar repeti-lo, reafirmando o compromisso com a democracia e o repúdio a qualquer forma de ditadura. O veto implica que o projeto retorna ao Congresso para nova análise.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
