<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 17:58:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara encaminha PEC para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A proposta de Emenda à Constituição que prevê o fim da escala de trabalho 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça da Câmara. Se aprovada, seguirá para análise de uma comissão especial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A proposta de Emenda à Constituição que prevê o fim da escala de trabalho 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça da Câmara. Se aprovada, seguirá para análise de uma comissão especial.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, informou que a PEC 8/25, de autoria da deputada Erika Hilton, foi enviada para análise da CCJ. A proposta acaba com a escala de seis dias de trabalho seguidos por um dia de descanso e limita a jornada normal a 36 horas por semana, com início previsto para 360 dias após sua. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A PEC também permite a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. Hugo Motta apensou à proposta outra de igual teor, do deputado Reginaldo Lopes, que prevê a entrada em vigor da nova jornada dez anos após sua. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Atualmente, a Constituição estabelece uma carga de trabalho de até oito horas diárias e 44 horas semanais. O presidente da Câmara destacou a importância de ouvir todos os setores para elaborar uma lei equilibrada, ressaltando que o Brasil precisa acompanhar os avanços tecnológicos.</p>
<p>A próxima etapa será a análise da admissibilidade da PEC pela Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisa em saúde e destaca parceria com China]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. O anúncio foi feito em evento no Instituto Butantan, que marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. O anúncio foi feito em evento no Instituto Butantan, que marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país.</p>
<p>Em São Paulo, o evento celebrou o lançamento da vacina contra a dengue, desenvolvida pelo Butantan após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal. A expectativa é proteger 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS), com a expansão da vacinação prevista para outros públicos entre 15 e 59 anos, começando pelos mais velhos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina e projeta aumentar a produção em 30 vezes por meio de uma parceria estratégica entre Brasil e China, com transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines. Lula ressaltou que a escolha pela China não exclui os Estados Unidos, mas visa o que é melhor para o país, especialmente na produção de vacinas em maior quantidade.</p>
<p>O presidente também criticou as fake news que desacreditam a vacinação e enfatizou a importância de convencer a sociedade a retomar o hábito de tomar vacinas. Lula garantiu que, enquanto for possível, não faltará dinheiro para a pesquisa no Butantan ou em outros institutos de pesquisa do país, reforçando o compromisso do governo com a saúde pública e o avanço científico no Brasil.</p>
<p>A vacinação contra a dengue seguirá seu cronograma de expansão para outros grupos etários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
