<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 01:59:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento com reposição volêmica e medicação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento com reposição volêmica e medicação.</p>
<p>O senador deu entrada no hospital para tratamento de desidratação, que exigiu internação para reposição de líquidos por via endovenosa e realização de exames complementares. O boletim médico informa que não há evidência de déficit motor e que o paciente está estável clinicamente.</p>
<p>Jader Barbalho permanece sob acompanhamento de uma equipe multiprofissional e ficará em observação nas próximas horas. A internação visa garantir a recuperação adequada e monitoramento constante do quadro clínico do senador. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O acompanhamento da internação do senador seguirá com atualizações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os ministros do Supremo Tribunal Federal deveriam ter mandato definido, mas ressaltou que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que essa mudança não deve estar relacionada às tensões entre os Poderes causadas pelo julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os ministros do Supremo Tribunal Federal deveriam ter mandato definido, mas ressaltou que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que essa mudança não deve estar relacionada às tensões entre os Poderes causadas pelo julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula lembrou que a proposta de estabelecer mandato para os ministros da Suprema Corte estava no programa de campanha do PT em 2018. O presidente considerou injusto que uma pessoa possa entrar no STF com 35 anos e permanecer até os 75, defendendo a necessidade de mudança nesse aspecto. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente também destacou que o julgamento do 8 de janeiro foi uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras. Ele afirmou que nem a pressão do ex-presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, conseguiu fazer o Supremo mudar sua posição, o que representa um valor importante para a democracia no país.</p>
<p>Além disso, Lula defendeu critérios rigorosos para a escolha dos novos ministros, baseados no conhecimento jurídico sólido e no cumprimento da Constituição. A declaração ocorre em meio a críticas públicas a membros da Corte pela condução das investigações das fraudes no Banco Master.</p>
<p>O STF é formado por 11 ministros indicados pelo presidente da República, que passam por sabatina no Senado e precisam ter seus nomes aprovados em votação. Atualmente, há uma vaga aberta desde a aposentadoria do ministro Luís Roberto Barroso, e Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para a vaga, aguardando o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para marcar a sabatina do indicado Jorge Messias ao STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar a qualidade de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar a qualidade de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.</p>
<p>Lula enfatizou que a prioridade é garantir a participação ativa da população venezuelana e possibilitar o retorno dos cerca de 8 milhões de venezuelanos que vivem fora do país. O presidente brasileiro defendeu que a democracia seja efetivamente respeitada na Venezuela para que o país possa superar os desafios atuais.</p>
<p>O presidente também afirmou que a América do Sul deve permanecer como uma zona de paz, sem conflitos armados ou armas nucleares. Ele destacou a importância do crescimento econômico e do fortalecimento democrático para melhorar a vida dos latino-americanos e combater a pobreza na região. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em uma conversa com o então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, Lula defendeu que os venezuelanos devem ser os responsáveis por resolver os problemas do país. O presidente brasileiro ressaltou que a América Latina não pode continuar sendo uma parte do mundo pobre e que a solução para a Venezuela deve partir de seu povo.</p>
<p>Sobre o convite para participar do Conselho da Paz criado por Trump para reconstruir Gaza, Lula questionou a ausência de representantes palestinos no conselho. Ele criticou a proposta apresentada, que.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as decisões do governo brasileiro sobre a participação no Conselho da Paz e as iniciativas para fortalecer a democracia na Venezuela.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central das investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central das investigações.</p>
<p>O requerimento que solicitava a quebra total dos sigilos do Banco Master foi retirado de pauta por fugir do objeto da CPMI, que deve investigar apenas os contratos de empréstimos consignados firmados com o banco. Carlos Vianna destacou que os dados de todas as operações não poderiam ser utilizados no relatório final da comissão e pediu que o pedido fosse reformulado para análise futura.</p>
<p>Durante a sessão, o presidente da CPMI afirmou que o Judiciário impede que a comissão ultrapasse o tema original que motivou sua criação, A comissão investiga 251 mil contratos suspeitos de irregularidades relacionados a empréstimos consignados feitos pelo Banco Master a aposentados e pensionistas.</p>
<p>O deputado Marcel Van Hatten defendeu o ajuste do texto do requerimento antes da votação, alegando que há uma tentativa de proteger o banco. Já o deputado Paulo Pimenta afirmou que o pedido de quebra de sigilo foi feito para desviar o foco das investigações e impedir o avanço na identificação dos responsáveis pelas fraudes.</p>
<p>Na mesma sessão, o presidente do INSS, Gilberto Waller Júnior, explicou que a instituição não renovou o contrato com o Banco Master após constatar que 251 mil dos 324 mil contratos de empréstimos consignados não tinham os documentos exigidos. A decisão foi tomada em 18 de setembro, antes da liquidação do banco, devido ao alto número de reclamações dos segurados.</p>
<p>A CPMI do INSS segue com o depoimento do banqueiro Daniel Vorcaro, marcado para o dia 26 de fevereiro, para aprofundar as investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
