<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 10:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara anuncia debate sobre PEC 6x1 e trabalho por aplicativos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou a agenda legislativa para o semestre, com foco na PEC 6x1 e na regulação do trabalho por aplicativos. A proposta visa reduzir a jornada de trabalho e discutir direitos dos trabalhadores em plataformas digitais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou a agenda legislativa para o semestre, com foco na PEC 6x1 e na regulação do trabalho por aplicativos. A proposta visa reduzir a jornada de trabalho e discutir direitos dos trabalhadores em plataformas digitais.</p>
<p>A PEC 6x1, que propõe a redução gradual da jornada máxima de trabalho de 44 para 40 horas semanais, está em análise na Câmara dos Deputados. Enquanto a subcomissão especial aprovou essa redução, rejeitou o fim da escala 6x1. No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução para 36 horas semanais, sem redução salarial, e o tema deve seguir para o plenário no próximo ano.</p>
<p>O governo federal considera o tema uma prioridade para os trabalhos legislativos deste ano, A ministra das Relações Institucionais confirmou a possibilidade de envio de um projeto para unificar as propostas em tramitação, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>Além da PEC 6x1, a Câmara também pretende aprofundar as discussões sobre a regulação do trabalho por aplicativos e plataformas digitais. A proposta busca equilibrar produtividade, direitos dos trabalhadores e desenvolvimento, preparando o país para uma economia baseada em tecnologia, inovação e investimentos sustentáveis. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação dos projetos no plenário da Câmara e do Senado para avançar na votação das propostas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alcolumbre defende paz e responsabilidade no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e responsabilidade entre os Poderes da República. Ele destacou a importância da diversidade e do respeito às diferenças para fortalecer a democracia brasileira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e responsabilidade entre os Poderes da República. Ele destacou a importância da diversidade e do respeito às diferenças para fortalecer a democracia brasileira.</p>
<p>Durante a sessão solene de abertura dos trabalhos do Congresso Nacional, Alcolumbre ressaltou que o diálogo e o bom senso são essenciais para a convivência entre grupos com ideologias distintas. Ele enfatizou que a paz deve prevalecer entre as instituições nacionais e os Poderes da República, mas destacou que isso não significa omissão ou medo de luta.</p>
<p>O presidente do Senado afirmou que a luta do Congresso é em defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares, valores que não serão abandonados. Ele destacou que a diversidade de origens, ideias e culturas é uma força para o Brasil, mas que o dissenso e a discordância devem ser tratados com responsabilidade, sem se transformar em ódio ou violência. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Alcolumbre também afirmou que o Poder Legislativo é o espaço legítimo para a mediação política, onde as diferenças convivem com respeito e responsabilidade. Ele se comprometeu a não ampliar conflitos nem estimular extremismos, mas a construir consensos possíveis e tratar as tensões democráticas com maturidade.</p>
<p>Por fim, o presidente do Congresso garantiu que o Legislativo exercerá suas atribuições com independência, mantendo o diálogo com os demais Poderes, Executivo e Judiciário, para o fortalecimento das instituições e da democracia brasileira.</p>
<p>O Congresso Nacional seguirá com a retomada dos trabalhos legislativos e o desenvolvimento das pautas previstas para o ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com crescimento econômico e conquistas sociais significativas. A mensagem ao Congresso Nacional destacou números recordes e avanços em investimentos, emprego e redução da pobreza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com crescimento econômico e conquistas sociais significativas. A mensagem ao Congresso Nacional destacou números recordes e avanços em investimentos, emprego e redução da pobreza.</p>
<p>Na mensagem entregue durante a retomada dos trabalhos legislativos, Lula ressaltou que o Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo, o dólar teve a maior queda dos últimos nove anos e a Bolsa de Valores subiu 34%, ultrapassando 160 mil pontos pela primeira vez. O documento, com mais de 900 páginas, foi entregue pelo ministro-chefe da Casa Civil, Rui Costa, em sessão com a presença de ministros e autoridades.</p>
<p>O presidente destacou investimentos estrangeiros de US$ 77,7 bilhões, o maior volume em sete anos, além da menor taxa de desemprego da série histórica, 5,2%. A renda média dos trabalhadores atingiu R$ 3.574, a maior já registrada, enquanto a inflação fechou 2025 em 4,26%, a menor em sete anos, com perspectiva de ser a menor acumulada em quatro anos.</p>
<p>O crescimento econômico e o aumento real do salário-mínimo contribuíram para a saída de dois milhões de famílias do Bolsa Família. Lula lembrou que o Brasil foi retirado pela segunda vez do Mapa da Fome, com a pobreza e desigualdade de renda nos níveis mais baixos já registrados. A classe C já representa 61% da população, indicando uma ascensão social significativa. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Entre as medidas aprovadas em 2025, estão a redução de 70% no custo da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo e a isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil por mês. Na educação, o programa Pé-de-Meia beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu a evasão escolar em 43%. O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, pendente de aprovação pelo Congresso, também foi destacado. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Congresso Nacional deve analisar nas próximas semanas a aprovação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
