<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 22:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Durante o 14º Encontro Nacional do MST em Salvador, criticou a proposta dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, alegando que o presidente americano quer ser o dono dessa nova organização.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Durante o 14º Encontro Nacional do MST em Salvador, criticou a proposta dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, alegando que o presidente americano quer ser o dono dessa nova organização.</p>
<p>Lula destacou que a carta da ONU está sendo rasgada e que, em vez de reformar a organização para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como México, Brasil e países africanos, há a intenção de criar uma nova ONU controlada pelos Estados Unidos. Ele mencionou que está em contato com líderes globais, como os presidentes da China, Rússia, Índia e a presidenta do México, para buscar uma forma de preservar o multilateralismo e evitar que prevaleça a força das armas e a intolerância.</p>
<p>O presidente brasileiro também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores. Lula expressou indignação com a falta de respeito à integridade territorial do país e afirmou que a América do Sul é um território de paz, sem armas nucleares. Ele ressaltou que o Brasil não tem preferência por nenhum país, mas não aceitará voltar a ser colônia de ninguém.</p>
<p>Reforçando sua posição, Lula afirmou que busca fazer política baseada na paz e no diálogo, rejeitando imposições de qualquer nação. Ele declarou que não deseja guerra armada com nenhum país, mas prefere o convencimento por meio de argumentos e narrativas, valorizando a democracia. O presidente também mencionou o fim da Guerra Fria e a busca por evitar conflitos como o de Gaza. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra reuniu mais de 3 mil participantes de todo o Brasil para debater temas como reforma agrária, produção de alimentos saudáveis, agroecologia e a conjuntura política atual. O evento marcou os 42 anos do MST e contou com a presença de autoridades, parlamentares e representantes de movimentos sociais e sindicais.</p>
<p>O presidente Lula segue em contato com líderes internacionais para discutir o fortalecimento do multilateralismo e a reforma da Organização das Nações Unidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
