<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 22:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele conversou com líderes como Emmanuel Macron e Andrej Plenković sobre comércio, segurança e acordos internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele conversou com líderes como Emmanuel Macron e Andrej Plenković sobre comércio, segurança e acordos internacionais.</p>
<p>Na reunião com o presidente francês Emmanuel Macron, Lula destacou que o intercâmbio comercial entre Brasil e França, que alcança US$ 10,3 bilhões, ainda está abaixo do potencial das duas economias. Os presidentes também trataram de temas como integração transfronteiriça e o combate ao narcotráfico, garimpo ilegal e outros crimes na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Durante o encontro, Macron convidou Lula para participar da Cúpula do G7, que ocorrerá em Evian, França, nos dias 15 e 16 de junho. Além disso, Lula se reuniu com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, para discutir a implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia, destacando a importância estratégica do acordo frente ao aumento do protecionismo comercial.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia, assinado em janeiro após mais de 20 anos de negociações, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo bens industriais e agrícolas. Apesar da assinatura, a internalização depende da aprovação dos congressos nacionais dos países envolvidos e do Parlamento Europeu, com possível atraso devido à análise do Tribunal de Justiça da União Europeia.</p>
<p>Ainda em Nova Délhi, Lula conversou com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, sobre os cenários econômicos dos dois países. Ambos concordaram na necessidade de aumentar a corrente comercial e fortalecer a cooperação econômica bilateral. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue em agenda internacional com participação prevista na Cúpula do G7 em junho na França.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de um sistema multilateral, inclusivo e orientado ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de um sistema multilateral, inclusivo e orientado ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Em seu discurso, Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da inteligência artificial um tema estratégico. Ele mencionou iniciativas como a criação de uma organização internacional chinesa para cooperação em IA focada em países em desenvolvimento, além da Parceria Global em Inteligência Artificial do G7, mas afirmou que nenhuma substitui a universalidade da ONU. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente ressaltou os impactos positivos da revolução digital e da inteligência artificial na produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. No entanto, alertou que essas tecnologias também podem fomentar discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além de distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia por meio de conteúdos falsos manipulados por IA. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula concluiu que o Brasil defende uma governança que reconheça a diversidade das trajetórias nacionais e assegure que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A Cúpula em Nova Délhi integra o Processo de Bletchley, uma série de encontros intergovernamentais iniciada em novembro de 2023 no Reino Unido, voltada à segurança e governança da inteligência artificial. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento dos desdobramentos da governança global da inteligência artificial no âmbito das Nações Unidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
