<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 14:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil participa de reunião da Celac sobre situação na Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/04/chanceler-mauro-vieira-participa-neste-domingo-de-reuniao-da-celac-sobre-a-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:31:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/04/chanceler-mauro-vieira-participa-neste-domingo-de-reuniao-da-celac-sobre-a-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, participa da reunião da Celac convocada para discutir a situação da Venezuela após a captura do presidente Nicolás Maduro pelos Estados Unidos. A reunião busca definir respostas políticas regionais diante da crise e envolve também debates sobre temas como desarmamento e autonomia da América Latina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, participa da reunião da Celac convocada para discutir a situação da Venezuela após a captura do presidente Nicolás Maduro pelos Estados Unidos. A reunião busca definir respostas políticas regionais diante da crise e envolve também debates sobre temas como desarmamento e autonomia da América Latina.</p>
<p>O encontro da Comunidade de Estados Latino-Americanos e Caribenhos (Celac) ocorre em meio à recente ação militar dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente venezuelano Nicolás Maduro. Mauro Vieira, que antecipou o fim de suas férias para participar da reunião por videoconferência, representa o Brasil no evento realizado no Palácio Itamaraty. A Celac, formada por 33 países, tem como objetivo a integração regional e coordenação política, econômica e social dos membros, destacando a importância do diálogo diante da crise venezuelana. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>A crise na Venezuela motivou o governo brasileiro a convocar uma reunião ministerial emergencial para avaliar os impactos da operação americana, especialmente considerando a extensa fronteira de mais de 2 mil quilômetros entre Brasil e Venezuela. O presidente Lula coordenou a reunião de forma remota, reunindo ministros das áreas de Defesa, Casa Civil, Comunicação, Justiça e Segurança Pública, além da embaixadora brasileira em Caracas. A avaliação inicial confirmou que não há brasileiros entre possíveis vítimas dos ataques realizados durante a madrugada.</p>
<p>Apesar do fechamento da fronteira venezuelana pela manhã, o lado brasileiro manteve a passagem aberta e as atividades na região seguem regulares, com o ministro da Defesa destacando a tranquilidade na fronteira. O Ministério da Justiça Paralelamente, cerca de 100 turistas brasileiros conseguiram deixar a Venezuela sem dificuldades, indicando um controle efetivo da situação pelas autoridades brasileiras. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva qualificou a ação militar como inaceitável e uma afronta à soberania venezuelana, ressaltando que o episódio representa um precedente perigoso para a comunidade internacional. Lula enfatizou a necessidade de uma resposta vigorosa por parte da Organização das Nações Unidas e reafirmou a disposição do Brasil para promover o diálogo e a cooperação na região. A declaração reforça o posicionamento brasileiro em defesa da paz e da não intervenção nos assuntos internos dos países latino-americanos. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O que observar agora é o desdobramento das discussões na Celac e as medidas que serão adotadas pelos países membros para enfrentar a crise na Venezuela, especialmente em relação à estabilidade regional e à resposta internacional. Também é importante acompanhar as ações do governo brasileiro para monitorar a situação na fronteira e a preparação para eventuais fluxos migratórios, além do posicionamento das organizações multilaterais diante do conflito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
