<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 00:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação de medidas provisórias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional retoma as atividades legislativas na próxima segunda-feira com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas, destacam-se a medida provisória que cria o programa Gás do Povo e a abertura de crédito para o setor rural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional retoma as atividades legislativas na próxima segunda-feira com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas, destacam-se a medida provisória que cria o programa Gás do Povo e a abertura de crédito para o setor rural.</p>
<p>A medida provisória que institui o programa Gás do Povo está programada para votação. O projeto oferece a recarga do botijão de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias em todo o país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Também constam na pauta uma medida provisória que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural e o projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. Essas propostas buscam atender demandas específicas do setor produtivo e da educação. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Na próxima semana, ocorrerão a instalação e a eleição para os presidentes das comissões permanentes da Câmara. A manutenção das presidências dos partidos nas comissões foi aprovada, com as bancadas tendo até o Carnaval para discutir as indicações e compor as lideranças.</p>
<p>O relator da proposta de emenda constitucional, deputado Mendonça Filho, se reunirá com o novo ministro da Justiça para discutir o texto. Sobre o acordo Mercosul-União Europeia, a proposta será analisada e votada com celeridade assim que enviada pelo governo federal à Câmara. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Acompanhe a instalação das comissões e as votações das medidas provisórias previstas para a próxima semana no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Ele destacou, na abertura do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, os ativos políticos e econômicos que podem favorecer a região por meio da integração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Ele destacou, na abertura do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, os ativos políticos e econômicos que podem favorecer a região por meio da integração.</p>
<p>Durante o evento realizado no Panamá, Lula ressaltou que a divisão torna os países mais frágeis e que a região possui credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais excepcionais para aspirar a uma presença relevante no cenário mundial. Ele afirmou ser fundamental que as lideranças regionais se comprometam com mecanismos institucionais e articulem os interesses nacionais de forma equilibrada.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países considerem as riquezas inexploradas para garantir uma inserção competitiva na ordem global. Entre os ativos mencionados estão o potencial energético relacionado a petróleo, gás, hidroeletricidade, biocombustíveis, e energia nuclear, eólica e solar, além da maior floresta tropical do planeta e condições favoráveis para a produção de alimentos com avanços científicos e tecnológicos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula também destacou os recursos minerais abundantes, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital, ressaltando que esses recursos devem enriquecer os países da região por meio de parcerias que gerem riqueza, emprego e desenvolvimento. Ele lembrou que a região forma um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas e que não há conflitos graves entre os países participantes do fórum.</p>
<p>O presidente afirmou que a integração deve ser baseada na pluralidade de opções e guiada pelo pragmatismo para superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas. Ele concluiu que nenhum país da América Latina pode resolver os problemas sozinho, destacando a necessidade de criar um bloco capaz de acabar com a fome nos países da região. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30, com debates sobre integração e desenvolvimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda no primeiro semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, declarou que o governo federal pretende enviar um projeto para unificar propostas que tramitam no Congresso sobre o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga. A expectativa é que a aprovação ocorra ainda no primeiro semestre deste ano, visando melhorar a qualidade de vida da população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, declarou que o governo federal pretende enviar um projeto para unificar propostas que tramitam no Congresso sobre o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga. A expectativa é que a aprovação ocorra ainda no primeiro semestre deste ano, visando melhorar a qualidade de vida da população.</p>
<p>Gleisi Hoffmann destacou que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva está determinado a acabar com a escala 6x1, que permite apenas um dia de descanso por semana, especialmente prejudicando as mulheres. Ela ressaltou que o projeto tem apoio popular e deve contar com o respaldo do parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra explicou que alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta. O governo planeja unificar as diversas iniciativas em tramitação para facilitar a aprovação e garantir melhores condições de trabalho para os brasileiros.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, Gleisi citou outras prioridades para o ano legislativo, como a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública, e o projeto de lei antifacção. Também mencionou medidas provisórias relacionadas ao programa Gás do Povo e ao regime especial de tributação para serviços de datacenter. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo trabalha para manter o veto presidencial ao PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos de 8 de janeiro. Gleisi afirmou que o processo de responsabilização é importante para a democracia e que qualquer alteração pode prejudicar o Estado Democrático de Direito. Ela também informou que os Três Poderes assinarão um pacto pelo enfrentamento ao feminicídio em 4 de fevereiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos no dia 2 de fevereiro, quando o governo deve apresentar oficialmente o projeto sobre a escala 6x1.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
