<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 13:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino foi anunciado recentemente pela Casa Branca, em meio a esforços para estabilizar a região após conflitos militares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino foi anunciado recentemente pela Casa Branca, em meio a esforços para estabilizar a região após conflitos militares.</p>
<p>O Conselho da Paz será presidido por Donald Trump e terá a função de supervisionar o Comitê Nacional para a Administração de Gaza, criado para a reconstrução da Faixa de Gaza, que sofreu destruição significativa nos últimos anos devido a confrontos militares. Trump declarou que Lula terá um papel importante no conselho, mas até o momento o governo brasileiro não confirmou a aceitação do convite, que foi recebido pelo Ministério das Relações Exteriores via embaixada em Washington.</p>
<p>Além do Brasil, outros líderes internacionais como os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, também receberam o convite para participar do conselho. A Turquia, países europeus e o Egito foram igualmente convidados. A composição do conselho inclui figuras políticas e tecnocratas, como o enviado dos EUA para o Oriente Médio, Steve Witkoff, o secretário de Estado Marco Rubio, Jared Kushner e o ex-primeiro-ministro britânico Tony Blair, sem representantes palestinos indicados até o momento.</p>
<p>Um suposto estatuto do conselho divulgado por uma emissora americana mencionava uma cobrança de US$ 1 bilhão para garantir assento permanente, valor negado pela Casa Branca. Enquanto isso, o presidente Lula criticou publicamente Trump por tentar influenciar a política mundial por meio de publicações em redes sociais, afirmando que não permite o uso de celulares em seu gabinete e destacando o impacto das declarações diárias do líder norte-americano. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Aguardam-se posicionamentos oficiais do governo brasileiro sobre a aceitação do convite para integrar o Conselho da Paz em Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 casas do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O empreendimento Junção recebeu investimento de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O empreendimento Junção recebeu investimento de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O complexo habitacional Junção é formado por seis empreendimentos distintos, incluindo casas e apartamentos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas com infraestrutura urbana adequada, como transporte público e serviços de saúde e educação, para atender às necessidades dos novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 unidades beneficiarão 5.104 pessoas e fazem parte da modalidade Entidades do Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite que os próprios beneficiários participem da organização e execução dos projetos junto a cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na administração e construção das casas, afirmando que elas realizam um trabalho social importante de mobilização e orientação das famílias, inclusive no pós-entrega, para garantir a boa convivência comunitária e a manutenção dos espaços. No caso do empreendimento Junção, cinco cooperativas e entidades foram responsáveis pela organização e execução dos projetos.</p>
<p>A meta do governo é contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o país, ampliando o acesso à moradia digna para famílias de baixa renda por meio do programa Minha Casa, Minha Vida. O próximo passo é acompanhar a execução do programa e o cumprimento da meta de 3 milhões de habitações até 2026 em todo o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE apresenta propostas para regras das Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com propostas de mudanças para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e redes sociais. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões por meio de formulário eletrônico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com propostas de mudanças para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e redes sociais. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões por meio de formulário eletrônico.</p>
<p>As propostas incluem alterações no calendário eleitoral, regras para manifestações na pré-campanha, critérios para distribuição de recursos e responsabilidade das plataformas digitais na remoção de conteúdos que ataquem o processo eleitoral. O vice-presidente do TSE, ministro Nunes Marques, assinou as minutas, que também mantêm as atuais normas sobre o uso de inteligência artificial nas campanhas, incluindo a proibição do deep fake. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Entre as principais mudanças está o aumento da responsabilidade das redes sociais, que deverão retirar publicações com ataques ao processo eleitoral mesmo sem decisão judicial. A proposta atualiza a regra vigente, que só responsabilizava os provedores após descumprimento de ordem judicial. Em relação à pré-campanha, foram incluídas exceções para transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos, desde que não contenham pedidos de voto ou menções à candidatura.</p>
<p>Também foram propostas regras para isentar pessoas naturais de responsabilidade por críticas à administração pública, desde que não envolvam disputa eleitoral e mesmo com impulsionamento na internet. Manifestações espontâneas em ambientes como universidades e movimentos sociais seriam permitidas, desde que não financiadas por pré-candidatos ou partidos. Quanto ao financiamento, os partidos poderão alterar critérios de distribuição de recursos até 30 de agosto, mediante aprovação da maioria do diretório nacional e justificativa.</p>
<p>Após o prazo para contribuições em 30 de janeiro, o TSE realizará audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro para debater as propostas antes da aprovação final até 5 de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
