<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 18:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e deve ser retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e deve ser retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros resultou na suspensão da reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, que estava analisando o acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. A retomada da análise está prevista para o dia 24 de fevereiro, quando será votado o relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, Arlindo Chinaglia destacou que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis. O documento também prevê salvaguardas e mecanismos para a solução de controvérsias entre as partes envolvidas.</p>
<p>O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação, senador Nelsinho Trad, ressaltou os impactos econômicos do acordo e explicou o caminho que a proposta seguirá no Congresso Nacional. A expectativa é que o tema volte a ser debatido na próxima sessão da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
<p>A votação do relatório sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia está marcada para o dia 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando em fevereiro, com apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando em fevereiro, com apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta.</p>
<p>A Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados renovou seu comando no início da nova sessão legislativa. Leur Lomanto Júnior assumiu a presidência após acordo entre lideranças e com o respaldo do presidente da Câmara, Hugo Motta. O mandato do presidente da CCJ tem duração de um ano e a comissão é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes.</p>
<p>Uma das prioridades da comissão sob a nova presidência será a análise da proposta de emenda à Constituição que acaba com a jornada 6x1. A PEC foi encaminhada à CCJ pelo presidente da Câmara, Hugo Motta, que destacou que o país está maduro para enfrentar essa mudança. A proposta prevê dois dias de folga semanal para trabalhadores formais, contra um dia previsto atualmente na legislação.</p>
<p>Leur Lomanto Júnior ressaltou a importância de consultar tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta na comissão. Ele avaliou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e afirmou que presidir a CCJ significa zelar pelo devido processo legislativo, pela legalidade, técnica jurídica e respeito às instituições e à democracia. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A expectativa é que o novo vice-presidente da CCJ seja escolhido nas próximas reuniões da comissão. A CCJ tem papel fundamental na Câmara, pois analisa a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que chegam ao Legislativo, sendo a principal porta de entrada para as propostas.</p>
<p>O próximo passo será a escolha do vice-presidente da CCJ nas próximas reuniões da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro Flávio Dino, que afeta servidores dos Três Poderes. Ele também justificou o reajuste de cerca de 8% aos servidores da Câmara, alinhado aos aumentos concedidos ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro Flávio Dino, que afeta servidores dos Três Poderes. Ele também justificou o reajuste de cerca de 8% aos servidores da Câmara, alinhado aos aumentos concedidos ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.</p>
<p>A suspensão dos penduricalhos incide sobre benefícios concedidos a servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil. A medida vale para os Três Poderes e visa controlar os pagamentos que desrespeitam esse limite.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi positiva e contribui para o debate público sobre o tema. Ele ressaltou a importância da coerência na defesa da Reforma Administrativa e destacou que a sociedade espera essa discussão.</p>
<p>Sobre o reajuste aos servidores da Câmara, Motta explicou que o aumento segue o mesmo parâmetro aplicado ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União, em torno de 8%. Ele enfatizou que a aprovação do projeto foi feita com critério, diferentemente do que chamou de 'trem da alegria' divulgado erroneamente à população. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste aprovado pela Câmara agora aguarda análise do presidente da República para ser sancionado. Motta defendeu que o reajuste busca evitar disparidades entre as carreiras e garantir justiça aos servidores da Casa.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara segue para análise do presidente da República para sanção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza redução da jornada 6x1 e acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados anunciou que a redução da jornada de trabalho na escala 6x1 está entre as prioridades para votação em maio. Além disso, a aprovação do acordo entre Mercosul e União Europeia e as PECs da Segurança Pública também estão na agenda do Congresso para este ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados anunciou que a redução da jornada de trabalho na escala 6x1 está entre as prioridades para votação em maio. Além disso, a aprovação do acordo entre Mercosul e União Europeia e as PECs da Segurança Pública também estão na agenda do Congresso para este ano.</p>
<p>Duas propostas sobre a redução da jornada 6x1 estão em discussão na Câmara dos Deputados, apresentadas pela deputada Erika Hilton e pelo deputado Reginaldo Lopes. O presidente da Casa destacou que o Brasil precisa acompanhar a evolução mundial e tecnológica, e que a votação deve ocorrer em maio após ouvir a sociedade e o setor produtivo.</p>
<p>Outro tema prioritário é o acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul, que precisa ser aprovado em uma comissão mista antes de seguir para o plenário. A expectativa é que essa aprovação na comissão ocorra na semana seguinte ao Carnaval, permitindo que o Brasil inicie tratativas com os países europeus para abrir mercados e beneficiar setores como o agronegócio.</p>
<p>A pauta da segurança pública também está entre as prioridades da Câmara para este ano. A expectativa é retomar a discussão da Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Pública após o Carnaval, avançando na Comissão Especial para levar o tema ao plenário, considerado inadiável pelo presidente da Câmara.</p>
<p>A votação da redução da jornada 6x1 está prevista para maio, enquanto o acordo Mercosul-União Europeia deve ser analisado em comissão mista após o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
