<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 08:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil e EUA avançam em diálogo sobre visita e tarifas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chanceleres-de-brasil-e-eua-conversam-sobre-comercio-e-seguranca</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro das Relações Exteriores do Brasil conversou por telefone com o secretário de Estado dos EUA para tratar da visita do presidente brasileiro a Washington em março e discutir questões comerciais. A data oficial da visita ainda não foi divulgada, mas o diálogo sinaliza avanços nas negociações bilaterais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro das Relações Exteriores do Brasil conversou por telefone com o secretário de Estado dos EUA para tratar da visita do presidente brasileiro a Washington em março e discutir questões comerciais. A data oficial da visita ainda não foi divulgada, mas o diálogo sinaliza avanços nas negociações bilaterais.</p>
<p>A conversa entre os chanceleres ocorreu em meio a um contexto delicado envolvendo o Conselho da Paz, criado pelos Estados Unidos para administrar a situação na Faixa de Gaza e outros territórios. O presidente brasileiro mantém a posição histórica do país de defender a Organização das Nações Unidas como principal órgão de política multilateral, mesmo buscando aproximação com o governo norte-americano, especialmente em comércio.</p>
<p>O presidente brasileiro foi convidado a integrar o Conselho da Paz, mas ainda não respondeu ao convite e criticou a proposta em evento recente. A ligação entre os ministros também aconteceu logo após uma conversa telefônica entre os presidentes do Brasil e dos Estados Unidos, na qual discutiram temas como a Venezuela e a cooperação para combater o crime organizado transnacional.</p>
<p>O Brasil tem enfatizado a necessidade de avançar no congelamento de ativos de organizações criminosas e no intercâmbio de informações financeiras entre os países. A segurança regional, especialmente o combate ao narcotráfico, é uma prioridade para os Estados Unidos, que ampliaram sua presença militar na região nos últimos anos. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Apesar de outros assuntos terem ganhado destaque, a principal questão ainda é a taxação de produtos brasileiros imposta pelos Estados Unidos. Em 2023, foi aplicada uma tarifa de 50% sobre a maioria dos produtos brasileiros, com exceção de cerca de 700 itens. Algumas tarifas foram suspensas após encontros entre os presidentes, mas ainda permanecem taxas extras sobre máquinas, móveis e calçados.</p>
<p>O Itamaraty deve divulgar novas informações sobre a data da visita presidencial a Washington nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
