<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 22:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Análise do acordo Mercosul-União Europeia é interrompida no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros suspendeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia no Congresso Nacional. A votação do relatório será retomada no dia 24 de fevereiro na reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros suspendeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia no Congresso Nacional. A votação do relatório será retomada no dia 24 de fevereiro na reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
<p>A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa após o pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros. O relatório, apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia, será votado na próxima sessão agendada para o dia 24 de fevereiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, o deputado Arlindo Chinaglia destacou que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre os blocos Mercosul e União Europeia. O documento prevê a redução gradual de tarifas, preservação de setores sensíveis, além de mecanismos de salvaguardas e solução de controvérsias.</p>
<p>O senador Nelsinho Trad, presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação, ressaltou os impactos econômicos do acordo e explicou os próximos passos da proposta no Congresso Nacional. A expectativa é que a votação avance após a retomada da reunião.</p>
<p>A votação do relatório sobre o acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia será retomada no dia 24 de fevereiro no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos, conquistando maioria simples. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando no começo da sessão legislativa em fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos, conquistando maioria simples. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando no começo da sessão legislativa em fevereiro.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu após acordo entre lideranças e contou com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. A Comissão de Constituição e Justiça é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, sendo responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que tramitam na Câmara.</p>
<p>Uma das prioridades da nova gestão será a análise da proposta de emenda à Constituição que acaba com a jornada 6x1, encaminhada recentemente à comissão. A PEC prevê a concessão de dois dias de folga semanal para os trabalhadores formais, atualmente garantido apenas um dia, e foi destacada como prioridade pelo presidente da Câmara.</p>
<p>Leur Lomanto Júnior destacou que a CCJ consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta, ressaltando a importância do devido processo legislativo, da legalidade e do respeito às instituições e à democracia. A escolha do novo vice-presidente da comissão deve ocorrer nas próximas reuniões. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A próxima etapa será a escolha do vice-presidente da CCJ e o início da análise da PEC da jornada 6x1 na comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino. Ele ressaltou que a medida é importante para o debate sobre o teto remuneratório e defendeu o reajuste dos servidores da Câmara com base nos parâmetros aplicados ao Judiciário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino. Ele ressaltou que a medida é importante para o debate sobre o teto remuneratório e defendeu o reajuste dos servidores da Câmara com base nos parâmetros aplicados ao Judiciário.</p>
<p>A suspensão do pagamento dos penduricalhos afeta os Três Poderes e incide sobre benefícios concedidos a servidores que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil. Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi acertada e contribui para a discussão necessária sobre o tema, que é uma demanda da sociedade.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, o presidente da Câmara destacou a coerência da medida com a defesa da Reforma Administrativa. Ele afirmou que a Câmara aprovou o reajuste para seus servidores aplicando o mesmo índice de cerca de 8% utilizado para o Judiciário e o Tribunal de Contas da União, buscando evitar disparidades e garantir justiça nas carreiras.</p>
<p>Motta esclareceu que o reajuste aprovado pela Câmara não é um benefício exagerado, mas sim uma medida criteriosa que segue os mesmos parâmetros sancionados para outras categorias. O projeto de reajuste agora aguarda análise do presidente da República para ser sancionado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara segue para análise do presidente da República após aprovação na Casa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza voto sobre escala 6x1 e acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados anunciou que a redução da jornada da escala 6x1 está entre as prioridades para votação em maio. Além disso, a Casa deve avançar na aprovação do acordo entre Mercosul e União Europeia e nas propostas de emenda à Constituição sobre segurança pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados anunciou que a redução da jornada da escala 6x1 está entre as prioridades para votação em maio. Além disso, a Casa deve avançar na aprovação do acordo entre Mercosul e União Europeia e nas propostas de emenda à Constituição sobre segurança pública.</p>
<p>Duas propostas sobre a redução da jornada da escala 6x1 estão em discussão na Câmara dos Deputados. A expectativa é que a votação ocorra em maio, após ouvir a sociedade e o setor produtivo. O presidente da Câmara destacou a importância de atualizar a legislação diante da evolução tecnológica e do contexto atual do país.</p>
<p>O acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul também está entre as prioridades da Casa. Antes de ser levado ao plenário, o tratado precisa ser aprovado em uma comissão mista, o que deve acontecer na semana seguinte ao Carnaval. A aprovação permitirá iniciar tratativas para abertura de mercados europeus, beneficiando setores como o agronegócio.</p>
<p>As Propostas de Emenda à Constituição relacionadas à segurança pública devem ser retomadas após o Carnaval. A expectativa é que, após aprovação na Comissão Especial, a pauta seja levada ao plenário. O presidente da Câmara ressaltou que a segurança pública é uma questão urgente e inadiável para o país.</p>
<p>Após o Carnaval, a Câmara deve retomar a votação da PEC da Segurança Pública e avançar na análise do acordo Mercosul-União Europeia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
