<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 09:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva assume Ministério da Justiça e Segurança Pública]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado para ser o novo ministro da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada ainda hoje no Diário Oficial da União, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado para ser o novo ministro da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada ainda hoje no Diário Oficial da União, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.</p>
<p>Wellington Silva estava como advogado-geral da Petrobras antes de ser convidado para assumir o Ministério da Justiça. Esta será a segunda vez que ele ocupa o cargo, já tendo chefiado a pasta durante a gestão de Dilma Rousseff.</p>
<p>Além de ministro da Justiça, ele atuou como secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão. Sua trajetória inclui os cargos de procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula no dia 8, após quase dois anos à frente do ministério. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, ele justificou a saída por questões pessoais e familiares.</p>
<p>A nomeação de Wellington Silva será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda hoje.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o novo tratado entre Mercosul e União Europeia. As negociações que duraram 25 anos ainda precisam passar pelo processo de internalização dos países signatários para entrar em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o novo tratado entre Mercosul e União Europeia. As negociações que duraram 25 anos ainda precisam passar pelo processo de internalização dos países signatários para entrar em vigor.</p>
<p>Durante a conversa, Lula e Montenegro ressaltaram a importância da rápida implementação das novas regras do acordo. Ambos destacaram que a decisão dos blocos representa um gesto significativo em defesa do multilateralismo e do livre comércio, com grande impacto político e estratégico no momento atual.</p>
<p>Os líderes concordaram em trabalhar de forma conjunta, rápida e eficiente para que as populações possam perceber resultados concretos da parceria firmada. A troca de impressões também abordou a situação na Venezuela, enfatizando a necessidade de evitar instabilidade na América do Sul. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será o processo de internalização do acordo pelos países signatários para que as novas regras possam entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Filhos de Vladimir Herzog são reconhecidos como anistiados políticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/filhos-de-vladimir-herzog-sao-reconhecidos-como-anistiados-politicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674836 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, assassinado pela ditadura militar em 1975, foram oficialmente reconhecidos como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além do reconhecimento, eles receberão indenização e um pedido formal de desculpas do Estado brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, assassinado pela ditadura militar em 1975, foram oficialmente reconhecidos como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além do reconhecimento, eles receberão indenização e um pedido formal de desculpas do Estado brasileiro.</p>
<p>A portaria que reconhece os dois irmãos como anistiados foi publicada no Diário Oficial da União pela ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo. Cada um dos filhos de Vladimir Herzog receberá uma indenização de R$ 100 mil, além de um pedido oficial de desculpas do Estado brasileiro. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Em 2024, a esposa de Vladimir Herzog, Clarice Herzog, já havia sido reconhecida como anistiada política, ampliando o processo de reparação da família. O reconhecimento dos filhos representa uma reparação histórica para os traumas intergeracionais causados pela ditadura militar.</p>
<p>Gabriela de Sá, conselheira da Comissão de Anistia e relatora do caso, destacou que a anistia política abrange todas as pessoas que sofreram restrições e violações de direitos durante o período de exceção. Ela ressaltou a importância de reconhecer as violações que atingiram diretamente os irmãos, incluindo a exposição do registro do pai sem vida na cela do DOI-CODI em São Paulo. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é o cumprimento das indenizações e o acompanhamento das medidas de reparação para a família Herzog.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
