<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 20:58:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado nos próximos dias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado em breve, com expectativa de vigência ainda em 2026. Para isso, é necessária a aprovação dos Parlamentos dos países envolvidos, incluindo o Parlamento Europeu e os Congressos do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado em breve, com expectativa de vigência ainda em 2026. Para isso, é necessária a aprovação dos Parlamentos dos países envolvidos, incluindo o Parlamento Europeu e os Congressos do Mercosul.</p>
<p>Alckmin explicou que a internalização do acordo exige a aprovação nos Parlamentos do Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e da União Europeia. Ele destacou que, se o Congresso brasileiro votar no primeiro semestre, a entrada em vigor pode ocorrer independentemente da aprovação dos demais países do Mercosul. O vice-presidente ressaltou que a sociedade se beneficiará com produtos mais baratos e de melhor qualidade.</p>
<p>O acordo tem potencial para gerar mais empregos e investimentos no Brasil e na região do Mercosul. Alckmin afirmou que o pacto deve atrair investimentos europeus para a região e também ampliar os investimentos brasileiros nos 27 países da União Europeia. Ele destacou que o comércio entre Mercosul e União Europeia movimentou US$ 100 bilhões no ano passado, com a indústria de transformação brasileira exportando US$ 23,6 bilhões para a Europa, um crescimento superior à média mundial.</p>
<p>O vice-presidente ressaltou que cerca de 30% dos exportadores brasileiros vendem para a União Europeia, representando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores. Além disso, Alckmin afirmou que o acordo fortalece o multilateralismo em um momento geopolítico marcado por instabilidades e conflitos. O pacto também estabelece compromissos para o combate às mudanças climáticas, promovendo um comércio com regras e sustentabilidade.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação do acordo pelo Conselho da União Europeia por ampla maioria dos países membros. Ela classificou a decisão como histórica e afirmou que o objetivo é criar crescimento, empregos e garantir os interesses dos consumidores e empresas europeias.</p>
<p>Agora o acordo segue para aprovação nos Parlamentos dos países do Mercosul e do Parlamento Europeu para entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
