<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 21:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade na recarga do botijão de gás de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa visa combater a pobreza energética e facilitar o acesso ao gás de cozinha para cerca de 15 milhões de famílias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade na recarga do botijão de gás de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa visa combater a pobreza energética e facilitar o acesso ao gás de cozinha para cerca de 15 milhões de famílias.</p>
<p>O programa Gás do Povo foi criado para atender famílias de baixa renda inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal, com renda per capita de até meio salário mínimo. A previsão é que o programa esteja em pleno funcionamento em março, beneficiando aproximadamente 50 milhões de pessoas. A iniciativa é coordenada pelos ministérios de Minas e Energia e do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, além da Caixa Econômica Federal.</p>
<p>Para participar, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, manter o CadÚnico atualizado nos últimos 24 meses, ter o CPF do responsável familiar regular e não apresentar pendências cadastrais. O programa já conta com cerca de 10 mil pontos de comercialização credenciados, o que representa uma em cada seis revendas de gás liquefeito de petróleo no país.</p>
<p>O aplicativo Meu Social - Gás do Povo permite que as famílias verifiquem a elegibilidade, acompanhem a situação do vale recarga e localizem revendas credenciadas, com telefones e endereços disponíveis. Para quem não tem acesso à internet ou celular, o vale recarga pode ser utilizado por meio do cartão do Programa Bolsa Família com chip, cartão de débito da Caixa ou informando o CPF do responsável na máquina do cartão.</p>
<p>Além do aplicativo, os beneficiários do CadÚnico podem consultar o direito ao vale recarga pelo do programa, pelo aplicativo Cidadão Caixa ou pelo atendimento telefônico da Caixa Cidadão no número 0800 726 0207. Essas opções garantem o acesso e a utilização do benefício de forma ampla e facilitada.</p>
<p>O programa Gás do Povo deve iniciar seu funcionamento pleno em março, beneficiando milhões de famílias em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
