<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 14:26:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Correios anunciam empréstimo de R$ 12 bilhões para reestruturação]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/correios-detalham-plano-de-reestruturacao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:15:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/correios-detalham-plano-de-reestruturacao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Correios apresentaram um plano de reestruturação que inclui a tomada de um empréstimo de R$ 12 bilhões para enfrentar prejuízos acumulados em 12 trimestres consecutivos. A medida visa garantir a recuperação financeira da empresa até 2026, com expectativa de retorno ao lucro em 2027, e envolve ações para reduzir custos e melhorar a eficiência operacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Correios apresentaram um plano de reestruturação que inclui a tomada de um empréstimo de R$ 12 bilhões para enfrentar prejuízos acumulados em 12 trimestres consecutivos. A medida visa garantir a recuperação financeira da empresa até 2026, com expectativa de retorno ao lucro em 2027, e envolve ações para reduzir custos e melhorar a eficiência operacional.</p>
<p>O presidente dos Correios ríodo de 2024, quando o déficit foi de R$ 1,3 bilhão. Essa situação levou à elaboração de um plano de reestruturação que busca reverter a sequência de resultados negativos e garantir a sustentabilidade da estatal. A intensificação das perdas motivou a busca por soluções financeiras e operacionais para evitar o colapso do serviço postal.</p>
<p>Entre as medidas previstas, está a redução de custos em diversas áreas, incluindo um corte de R$ 2 bilhões nas despesas com pessoal e a venda de R$ 1 bilhão em imóveis não operacionais. Além disso, a empresa pretende fechar mil pontos de venda deficitários e reformular o plano de saúde dos funcionários para economizar R$ 500 milhões por ano. Essas ações visam melhorar a eficiência da operação e gerar economia suficiente para estabilizar as finanças e preparar a empresa para o futuro. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O destaque do plano é a contratação de um empréstimo de R$ 12 bilhões junto a um consórcio formado por cinco bancos, com prazo de pagamento até 2040. O contrato, publicado no Diário Oficial da União, conta com garantia da União, o que significa respaldo do governo federal para reduzir o risco das instituições financeiras. Essa garantia assegura que o Tesouro Nacional assumirá o pagamento caso os Correios não cumpram suas obrigações, o que facilita a obtenção do crédito e reforça a confiança no processo de reestruturação.</p>
<p>O crédito aprovado pelo Tesouro Nacional integra o conjunto de medidas que buscam aliviar o caixa da estatal e permitir a quitação de dívidas acumuladas. A expectativa é que, com a injeção financeira e as ações de redução de custos, os Correios consigam recuperar a saúde financeira até o próximo ano, voltando a registrar lucro a partir de 2027. O plano envolve também a reorganização operacional e administrativa para garantir a viabilidade econômica a longo prazo.</p>
<p>O que observar agora é a implementação efetiva das medidas previstas no plano de reestruturação, especialmente a execução das reduções de custos e a venda dos imóveis não operacionais. Também será importante acompanhar o impacto do empréstimo no equilíbrio financeiro da empresa e a capacidade dos Correios de cumprir os compromissos assumidos com os bancos e o governo federal. A eficácia dessas ações determinará a possibilidade de reversão dos prejuízos e a retomada da sustentabilidade da estatal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF mantém acareação no caso Master com diretor do Banco Central]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/29/caso-master-tecnicos-do-bc-seguem-sem-entender-razao-de-acareacao-e-temem-tentativa-de-envolvimento-do-banco.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:48:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/29/caso-master-tecnicos-do-bc-seguem-sem-entender-razao-de-acareacao-e-temem-tentativa-de-envolvimento-do-banco.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal decidiu manter a acareação envolvendo o diretor do Banco Central Ailton de Aquino no caso Master, apesar de ele não ser investigado. A decisão gera dúvidas internas na instituição sobre os motivos da convocação, diante do risco de envolvimento indevido nas apurações sobre fraudes no banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal decidiu manter a acareação envolvendo o diretor do Banco Central Ailton de Aquino no caso Master, apesar de ele não ser investigado. A decisão gera dúvidas internas na instituição sobre os motivos da convocação, diante do risco de envolvimento indevido nas apurações sobre fraudes no banco Master.</p>
<p>O ministro Dias Toffoli, relator do caso Master no STF, negou os embargos apresentados pelo Banco Central para esclarecer a convocação do diretor de fiscalização Ailton de Aquino à acareação marcada para esta terça-feira. Toffoli A decisão mantém a audiência entre Aquino, o dono do banco Master, Daniel Vorcaro, e o ex-presidente do BRB Paulo Henrique Costa, ambos investigados por fraudes em papéis vendidos pelo banco Master. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>Técnicos do Banco Central demonstram preocupação com a convocação de Ailton de Aquino, pois ele atuava defendendo a venda do banco Master ao BRB como solução para a crise enfrentada pela instituição. Essa posição contrasta com a da diretoria de Organização do Sistema Financeiro e de Resolução, liderada por Renato Gomes, que se opunha à venda após a descoberta de fraudes bancárias bilionárias. A diretoria comandada por Gomes propôs a liquidação do banco, medida aprovada pela diretoria colegiada do BC, o que gera dúvidas sobre a escolha do diretor convocado para a acareação.</p>
<p>Há questionamentos internos sobre a ausência de Renato Gomes na acareação, uma vez que ele foi responsável pela proposta de liquidação do banco Master, enquanto Ailton de Aquino defendia a venda da instituição. A falta de convocação de ambos para o esclarecimento dos fatos levanta temores sobre uma possível tentativa de envolver indevidamente a diretoria de fiscalização ou outros dirigentes do Banco Central na investigação que eles próprios iniciaram ao identificar fraudes graves no banco Master.</p>
<p>A situação cria um ambiente de incerteza sobre qual abordagem prevalecerá no processo: uma análise técnica ou uma influência política, considerando o envolvimento de agentes com relações no Congresso Nacional. O Banco Central, responsável pela avaliação técnica da situação financeira dos bancos, enfrenta o desafio de preservar sua autonomia e credibilidade enquanto acompanha as investigações sigilosas conduzidas pelo STF. A decisão do ministro Toffoli reforça a urgência do procedimento, dada a gravidade dos possíveis impactos no sistema financeiro. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O que observar agora é como o Banco Central vai se posicionar diante da acareação e se haverá esclarecimentos que afastem o risco de envolvimento indevido dos seus dirigentes. Também será importante acompanhar se a condução do caso seguirá critérios técnicos ou se haverá interferências políticas, considerando o histórico dos envolvidos e a complexidade das fraudes bancárias detectadas. A transparência e a imparcialidade nesse momento são fundamentais para preservar a confiança no sistema financeiro e na investigação em curso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
