<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 23:58:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho internado em Belém]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, sob acompanhamento médico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, sob acompanhamento médico.</p>
<p>O senador foi admitido com sintomas compatíveis com desidratação, o que motivou a internação hospitalar para reposição volêmica endovenosa e administração medicamentosa. Exames complementares também estão sendo realizados para monitorar seu estado de saúde.</p>
<p>O boletim médico informa que Jader Barbalho está lúcido, orientado no tempo e espaço, sem evidência de déficit motor e permanece em estabilidade clínica. A equipe multiprofissional acompanha o senador durante a internação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ele deve permanecer em observação médica nas próximas horas para garantir a recuperação e avaliar a necessidade de novos procedimentos. A internação ocorreu nesta quinta-feira, no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O senador continuará em observação no hospital e novos boletins serão divulgados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal. Ele afirmou que a decisão cabe ao Congresso Nacional e não deve estar vinculada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal. Ele afirmou que a decisão cabe ao Congresso Nacional e não deve estar vinculada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula destacou que a proposta de mandato para a Suprema Corte estava no programa de campanha do PT em 2018. O presidente também ressaltou a importância do julgamento da tentativa de golpe como uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras. Ele mencionou que nem mesmo a pressão do então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, alterou a posição do Supremo, o que representa um valor fundamental para a democracia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Além disso, Lula defendeu critérios rigorosos para a escolha dos novos ministros, baseados em conhecimento jurídico sólido e respeito à Constituição. A declaração ocorre em meio a críticas públicas sobre a condução das investigações envolvendo fraudes no Banco Master.</p>
<p>O STF é formado por 11 ministros indicados pelo presidente da República, com aprovação do Senado. Atualmente, há uma vaga aberta após a aposentadoria do ministro Luís Roberto Barroso. Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para a vaga, e o Senado aguarda a formalização da indicação para iniciar a sabatina.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação e marcar a sabatina do novo ministro do STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a principal preocupação no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a principal preocupação no momento.</p>
<p>Lula afirmou que a prioridade é garantir a possibilidade de fortalecer a democracia na Venezuela e permitir o retorno dos 8 milhões de venezuelanos que estão fora do país. Ele destacou a importância do respeito efetivo à democracia e da participação ativa da população venezuelana nesse processo.</p>
<p>O presidente brasileiro reforçou que a América do Sul deve ser uma zona de paz, sem conflitos armados, e destacou que a região não possui armas nucleares. Lula ressaltou o desejo de crescimento econômico, fortalecimento democrático e melhoria da vida dos latino-americanos para combater a pobreza na América Latina. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em uma conversa com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, Lula defendeu que os venezuelanos devem ser os responsáveis por resolver os problemas do país. Ele afirmou que essa responsabilidade cabe aos próprios venezuelanos e destacou a importância do protagonismo local.</p>
<p>Lula comentou sobre o convite para participar do Conselho da Paz, criado por Trump para a reconstrução de Gaza. Ele questionou a ausência de representantes palestinos na direção do conselho e criticou o projeto apresentado, que considera mais parecido com a construção de um resort do que com a reconstrução necessária da região.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as discussões sobre a participação do Brasil no Conselho da Paz e os desdobramentos na situação da Venezuela.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira pedido de quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que solicitava a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master, investigado por supostas fraudes. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados feitos pelo banco a aposentados e pensionistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que solicitava a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master, investigado por supostas fraudes. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados feitos pelo banco a aposentados e pensionistas.</p>
<p>A CPMI do INSS tem concentrado as investigações nos contratos de empréstimos consignados firmados pelo Banco Master com aposentados e pensionistas, totalizando 251 mil contratos suspeitos de irregularidades. O presidente da comissão argumentou que a quebra total dos sigilos do banco extrapolaria o objeto da investigação e que os dados obtidos não poderiam ser utilizados no relatório final.</p>
<p>Durante a sessão, o presidente da CPMI ressaltou que o Judiciário não permite que a comissão se desvie do tema original que motivou sua criação, o que foi confirmado pela Advocacia do Senado e pelo Supremo Tribunal Federal. O requerimento retirado seria refeito para uma análise futura, focando apenas nos empréstimos consignados relacionados ao INSS.</p>
<p>Parlamentares divergiram sobre o requerimento. Um dos autores defendeu ajustes no texto para não prejudicar a investigação, enquanto outro afirmou que o pedido foi uma tentativa de criar uma cortina de fumaça para impedir o avanço nas apurações sobre os responsáveis pelos desvios. A oposição também discute a responsabilidade do escândalo, com acusações direcionadas ao governo anterior e defesas do atual.</p>
<p>Na mesma sessão, o presidente do INSS explicou a decisão de não renovar o contrato com o Banco Master, citando que a maioria dos contratos não possuía os documentos exigidos. A decisão foi tomada em setembro de 2022, antes da liquidação do banco, após reclamações dos segurados e falta de informações mínimas nos contratos apresentados.</p>
<p>A CPMI do INSS segue com depoimentos e análise dos contratos de empréstimos consignados para aprofundar as investigações sobre o Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
