<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 10:21:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil adia assinatura do acordo Mercosul-UE e reforça agenda…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/21/cop30-brics-e-acordo-mercosul-uniao-europeia-adiado-relembre-destaques-do-ano-da-diplomacia-do-brasil.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:01:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/21/cop30-brics-e-acordo-mercosul-uniao-europeia-adiado-relembre-destaques-do-ano-da-diplomacia-do-brasil.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A assinatura do acordo entre Mercosul e União Europeia foi adiada para 2026, após negociações concluídas em dezembro de 2024. O adiamento destaca desafios internos do bloco e mantém o Brasil ativo em cúpulas internacionais, como Brics e COP30, com foco em comércio, clima e cooperação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A assinatura do acordo entre Mercosul e União Europeia foi adiada para 2026, após negociações concluídas em dezembro de 2024. O adiamento destaca desafios internos do bloco e mantém o Brasil ativo em cúpulas internacionais, como Brics e COP30, com foco em comércio, clima e cooperação.</p>
<p>O acordo do Mercosul com a União Europeia, negociado por mais de uma década, teve sua assinatura adiada para 2026 devido à falta de consenso entre os países europeus. A negociação foi concluída em Montevidéu em dezembro de 2024, com a presença do presidente brasileiro e da presidente da Comissão Europeia. O Paraguai ficará responsável por conduzir as negociações no próximo semestre, enquanto os países do Mercosul mantêm o compromisso pela assinatura. Essa situação evidencia a complexidade das relações comerciais internacionais e a necessidade de alinhamento interno para avançar.</p>
<p>Durante 2025, o Brasil presidiu o Mercosul e Apesar disso, o país tem mantido diálogo com lideranças de diferentes espectros políticos, buscando fortalecer o bloco por meio da ampliação de acordos externos. A negociação conjunta de tratados cria obrigações comuns, o que contribui para a coesão interna do Mercosul e amplia o acesso a mercados e a redução de tarifas. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>Na área ambiental, o Brasil manteve a presidência da COP30, realizada em Belém, que contou com a participação de mais de 42 mil pessoas de 195 países. Embora a conferência tenha encerrado sem acordos sobre combustíveis fósseis, o evento reforçou a importância da ciência e gerou novas obrigações para enfrentar o aquecimento global. A continuidade da presidência brasileira até o fim de 2026 reforça o compromisso do país com a agenda climática e o combate à crise ambiental em nível global. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>No âmbito dos Brics, o Brasil buscou fortalecer a cooperação em desenvolvimento social e econômico, destacando iniciativas como a erradicação de doenças socialmente determinadas nos países em desenvolvimento. O grupo também avançou na construção de uma posição comum sobre mudança do clima, o que contribuiu para as negociações da COP30. Outro avanço significativo foi a formulação da primeira posição conjunta sobre governança global da inteligência artificial, abordando seus benefícios e riscos para setores como agricultura, saúde e emprego.</p>
<p>O que observar agora é como o Brasil continuará exercendo liderança nas negociações multilaterais, conciliando interesses internos do Mercosul e desafios globais como a crise climática e o fortalecimento do comércio internacional. A atuação brasileira em 2026 dependerá da capacidade de manter o diálogo entre os países do bloco, avançar na presidência da COP30 e consolidar as posições construídas nos Brics, especialmente diante das tensões geopolíticas e da necessidade de respostas coletivas para problemas comuns.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo federal pagou R$ 1,26 bi em emendas do orçamento secreto…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/21/em-2025-governo-pagou-mais-de-27percent-das-emendas-do-orcamento-secreto-pendentes-de-outros-anos-montante-e-de-r-126-bilhao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/21/em-2025-governo-pagou-mais-de-27percent-das-emendas-do-orcamento-secreto-pendentes-de-outros-anos-montante-e-de-r-126-bilhao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal destinou R$ 1,26 bilhão em emendas do relator, conhecidas como orçamento secreto, durante este ano. Embora o Supremo Tribunal Federal tenha declarado o modelo inconstitucional em 2022, o Congresso recuperou R$ 2,5 bilhões em emendas canceladas para pagamento até 2026, mantendo a relevância desse mecanismo na distribuição de recursos públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal destinou R$ 1,26 bilhão em emendas do relator, conhecidas como orçamento secreto, durante este ano. Embora o Supremo Tribunal Federal tenha declarado o modelo inconstitucional em 2022, o Congresso recuperou R$ 2,5 bilhões em emendas canceladas para pagamento até 2026, mantendo a relevância desse mecanismo na distribuição de recursos públicos.</p>
<p>Os pagamentos realizados em 2023 correspondem a 27% das emendas do relator previstas como restos a pagar para 2025, que somam R$ 4,6 bilhões. A maior parte desses recursos refere-se a indicações feitas por parlamentares via relator do orçamento nos anos de 2020 e 2021, com R$ 457 milhões e R$ 683 milhões respectivamente. Essa distribuição mostra a continuidade do uso dessas emendas mesmo após a decisão do Supremo Tribunal Federal que extinguiu o orçamento secreto em 2022, o que reforça a complexidade para o controle e transparência dessas verbas.</p>
<p>A falta de transparência nas emendas de relator impede a identificação dos parlamentares responsáveis pelas indicações e dos beneficiários finais dos recursos. Entre os estados que mais receberam pagamentos, o Amazonas lidera com R$ 123,8 milhões, enquanto o Mato Grosso foi o que menos recebeu, com R$ 5 milhões. Essa dispersão dos recursos evidencia a dificuldade em mapear os critérios de distribuição e a concentração em determinados locais, o que pode influenciar a dinâmica política regional e a alocação de investimentos públicos.</p>
<p>Os órgãos que mais foram beneficiados pelas emendas incluem o Departamento de Estradas de Rodagem do Piauí (DER-PI), que recebeu R$ 84,4 milhões, e o município de Parintins, no Amazonas, que recebeu R$ 48 milhões. Grande parte dos recursos, cerca de 63%, foi destinada ao apoio a projetos de desenvolvimento sustentável local e à política nacional de desenvolvimento urbano, vinculados à Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba (Codevasf) e ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional. Esses órgãos receberam aproximadamente 70% do total pago, o que demonstra sua relevância na operacionalização dessas verbas.</p>
<p>Recentemente, o Congresso Nacional aprovou a recuperação de R$ 2,97 bilhões em emendas do relator canceladas entre 2019 e 2023, permitindo que sejam pagas até o final de 2026. A maior parte desses valores corresponde aos anos de 2020 e 2021, considerados os primeiros do orçamento secreto, com R$ 1,3 bilhão e R$ 1,1 bilhão respectivamente. Essa medida reafirma a continuidade do uso dessas emendas, apesar da decisão do STF que declarou o modelo inconstitucional e extinguiu o orçamento secreto em 2022.</p>
<p>O orçamento secreto consistia em emendas parlamentares cujo critério de distribuição era definido pelo relator do Orçamento, sem transparência e com pouca clareza sobre os beneficiários. Criado em 2019, ampliou o poder do relator para liberar recursos a pedido de deputados e senadores, favorecendo principalmente a base aliada do governo da época. Após decisões judiciais e mudanças legislativas, o modelo foi suspenso e finalmente extinto pelo Supremo Tribunal Federal em 2022, mas a recuperação de emendas canceladas pelo Congresso mantém parte dessa dinâmica. O que observar agora é como será o controle e a transparência na execução dessas emendas recuperadas e quais medidas serão adotadas para evitar a repetição das práticas associadas ao orçamento secreto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[21% dos brasileiros temem que política atrapalhe o Natal]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/20/quaest-discussoes-politicas-natal.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 17:52:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/20/quaest-discussoes-politicas-natal.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa revela que 21% dos brasileiros têm receio de que discussões políticas prejudiquem as celebrações de Natal. O levantamento também aponta as intenções de compra para a data, indicando mudanças no comportamento do consumidor e a percepção econômica para o fim do ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa revela que 21% dos brasileiros têm receio de que discussões políticas prejudiquem as celebrações de Natal. O levantamento também aponta as intenções de compra para a data, indicando mudanças no comportamento do consumidor e a percepção econômica para o fim do ano.</p>
<p>A pesquisa ouviu 2.004 pessoas com 16 anos ou mais entre os dias 11 e 14 de dezembro, com margem de erro de dois pontos percentuais para mais ou menos e nível de confiança de 95%. Dos entrevistados, 21% demonstram algum ou muito receio de que discussões políticas possam atrapalhar o Natal, enquanto 76% não têm esse receio, mantendo o mesmo percentual registrado em dezembro de 2024. Esse dado indica uma estabilidade na percepção da população sobre o impacto da política nas relações familiares durante a festa.</p>
<p>Quanto à reunião familiar, 85% dos brasileiros afirmam que pretendem se encontrar com seus familiares no Natal, enquanto 13% não planejam esse encontro. Essa intenção de reunião é um indicativo da importância da data para a convivência social, apesar das preocupações políticas mencionadas. A manutenção da tradição de reunir a família pode influenciar o comportamento de consumo e a dinâmica social no período.</p>
<p>No aspecto econômico, 36% dos entrevistados acreditam que a economia estará igual à do ano anterior, enquanto 23% esperam uma situação mais farta. Essas expectativas refletem uma visão equilibrada sobre as condições financeiras para o fim do ano, o que pode impactar diretamente as decisões de compra e o movimento do comércio durante o Natal. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>Em relação às compras de presentes, metade dos brasileiros pretende adquirir menos itens do que no ano passado, 27% manterão a mesma quantidade e 19% planejam comprar mais. Essa mudança no volume de compras pode afetar o desempenho do comércio e indicar uma adaptação dos consumidores às condições econômicas percebidas. O comportamento de compra é um termômetro importante para avaliar o impacto da conjuntura econômica e social no consumo natalino.</p>
<p>O que observar agora é como as preocupações políticas e as expectativas econômicas vão se refletir efetivamente nas celebrações e no consumo durante o Natal. A estabilidade na intenção de reunir a família, apesar do receio com discussões políticas, e a tendência de redução nas compras poderão influenciar o cenário econômico do fim de ano, além de indicar possíveis desafios para o comércio e para as relações sociais no período.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Milei divergem sobre pressão dos EUA na Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/20/lula-milei-pressao-trump-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:44:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/20/lula-milei-pressao-trump-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Na cúpula do Mercosul em Foz do Iguaçu, Lula e Milei apresentaram visões opostas sobre a pressão dos Estados Unidos contra a Venezuela. A divergência entre os líderes reflete tensões regionais e deve influenciar os próximos passos diplomáticos envolvendo o Brasil, a Argentina e os Estados Unidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na cúpula do Mercosul em Foz do Iguaçu, Lula e Milei apresentaram visões opostas sobre a pressão dos Estados Unidos contra a Venezuela. A divergência entre os líderes reflete tensões regionais e deve influenciar os próximos passos diplomáticos envolvendo o Brasil, a Argentina e os Estados Unidos.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva l no continente sul-americano ameaça a estabilidade regional. Essa posição reforça o compromisso do Brasil com a manutenção da paz e ressalta os riscos de uma escalada militar. A declaração de Lula abre espaço para o diálogo e para a busca de soluções diplomáticas na crise venezuelana. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Em contrapartida, o presidente argentino Javier Milei defendeu a pressão dos Estados Unidos contra o governo de Nicolás Maduro, qualificando o venezuelano como narcoterrorista e afirmando que a Argentina apoia o cerco político e econômico para libertar o povo venezuelano. Ele ressaltou a gravidade da crise política, humanitária e social na Venezuela, justificando o apoio ao envio militar americano. Essa postura mostra a divisão ideológica dentro do Mercosul e indica um alinhamento da Argentina com a política de Washington na região.</p>
<p>A ofensiva dos Estados Unidos inclui ações militares no Caribe e no Pacífico, bloqueios a navios petroleiros venezuelanos, sanções econômicas e medidas contra familiares de Maduro, com o objetivo declarado de combater o narcotráfico e proteger a segurança regional. Essas medidas aumentam a pressão sobre Caracas, afetando diretamente a economia e a capacidade logística do país. A intensificação da estratégia americana contribui para o agravamento das tensões políticas e econômicas na América do Sul. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>Durante a cúpula, participaram líderes de diferentes espectros ideológicos, com Lula e o presidente do Uruguai representando a esquerda, enquanto Milei, do Panamá e Paraguai, estavam no campo da direita. A diversidade dos posicionamentos evidencia a complexidade das relações políticas no Mercosul e a dificuldade de alcançar consensos sobre a situação venezuelana. Esse contexto reforça a importância do diálogo entre as nações para evitar conflitos e buscar soluções multilaterais.</p>
<p>Lula anunciou a intenção de conversar com Donald Trump antes do Natal para evitar uma possível guerra na América Latina, reiterando o foco no diálogo e na diplomacia para resolver a crise. Ele O que observar agora é como essa tentativa de mediação será recebida pelos Estados Unidos e qual impacto terá nas relações entre Brasil, Argentina e Venezuela, especialmente diante das pressões e ações militares em curso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TRF mantém indenização por tortura sofrida por Dilma na ditadura]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/20/justica-decide-que-dilma-recebera-r-400-mil-por-tortura-durante-a-ditadura.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 15:46:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/20/justica-decide-que-dilma-recebera-r-400-mil-por-tortura-durante-a-ditadura.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Regional Federal da 1ª Região confirmou a indenização de R$ 400 mil à ex-presidente Dilma Rousseff por danos morais decorrentes da perseguição política e tortura durante o regime militar. A decisão também prevê reparação econômica mensal, permanente e continuada, vinculada ao salário médio do cargo que ocupava antes da prisão, reforçando o reconhecimento dos danos sofridos e a continuidade do processo judicial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Regional Federal da 1ª Região confirmou a indenização de R$ 400 mil à ex-presidente Dilma Rousseff por danos morais decorrentes da perseguição política e tortura durante o regime militar. A decisão também prevê reparação econômica mensal, permanente e continuada, vinculada ao salário médio do cargo que ocupava antes da prisão, reforçando o reconhecimento dos danos sofridos e a continuidade do processo judicial.</p>
<p>Dilma Rousseff foi presa em 1970, aos 22 anos, por sua atuação em uma organização de resistência ao regime militar, durante a qual foi submetida a sessões de tortura física e psicológica. O Tribunal Regional Federal da 1ª Região acolheu o pedido da ex-presidente para manter a indenização de R$ 400 mil por danos morais causados por essas práticas, que incluíram golpes com palmatória, socos, pau-de-arara e choques elétricos. Essa medida reconhece a gravidade das violações de direitos fundamentais sofridas e reforça a responsabilização do Estado por tais atos.</p>
<p>Além da indenização por danos morais, o TRF-1 determinou que Dilma receba uma reparação econômica em forma de prestação mensal, permanente e continuada, calculada com base no salário médio do cargo que ocupava antes da prisão. Essa decisão amplia o alcance da reparação, garantindo uma compensação financeira contínua que reflete o impacto duradouro da perseguição sofrida. A possibilidade de recurso mantém o processo aberto, indicando que a questão ainda poderá ser debatida em instâncias superiores. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Em maio, a Comissão de Anistia do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania reconheceu Dilma como anistiada política, em razão das violações de direitos humanos durante a ditadura. Essa decisão unânime resultou na concessão de uma indenização em parcela única de R$ 100 mil, valor máximo previsto nesses casos. O reconhecimento oficial da anistia reforça a legitimidade das reivindicações da ex-presidente e complementa as medidas reparatórias já adotadas. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>Dilma Rousseff também recebeu indenizações por anistia dos estados de São Paulo, Rio de Janeiro, Minas Gerais e Rio Grande do Sul, locais onde também foi torturada, totalizando R$ 72 mil. Esses pagamentos estaduais somam-se às reparações federais, demonstrando uma rede de reconhecimento e compensação pelos sofrimentos ocasionados durante o regime militar. Esse conjunto de decisões evidencia um esforço amplo para reparar as consequências das violações de direitos humanos ocorridas no período.</p>
<p>O que observar agora é o andamento dos recursos que podem ser apresentados contra a decisão do TRF-1, o impacto da reparação econômica mensal na vida da ex-presidente e a continuidade do reconhecimento das violações sofridas durante a ditadura. A evolução desse processo judicial e administrativo indicará como o sistema de justiça e os órgãos responsáveis lidarão com casos semelhantes no futuro, além de consolidar o entendimento sobre a responsabilidade do Estado em situações de perseguição política e tortura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula alerta para riscos de intervenção militar dos EUA na Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/20/lula-discursa-na-cupula-do-mercosul.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:11:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/20/lula-discursa-na-cupula-do-mercosul.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula classificou uma possível intervenção armada dos Estados Unidos na Venezuela como uma catástrofe humanitária e um precedente perigoso para o mundo. Ele defende o diálogo e pretende buscar conversas com Trump para evitar conflitos e promover uma solução diplomática na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula classificou uma possível intervenção armada dos Estados Unidos na Venezuela como uma catástrofe humanitária e um precedente perigoso para o mundo. Ele defende o diálogo e pretende buscar conversas com Trump para evitar conflitos e promover uma solução diplomática na região.</p>
<p>Lula Ele alertou que uma intervenção armada na Venezuela causaria graves consequências humanitárias para o hemisfério sul, configurando um cenário de crise que pode se estender para além da região. Essa avaliação reforça a necessidade de cautela diante das tensões militares e políticas que vêm crescendo nos últimos meses.</p>
<p>Desde agosto, os Estados Unidos intensificaram sua movimentação militar no Caribe, inicialmente justificando a operação como parte do combate ao tráfico internacional de drogas. O governo norte-americano acusa o presidente venezuelano Nicolás Maduro de financiar atividades ilegais com recursos do petróleo, enquanto Maduro acusa os EUA de tentativas de derrubar seu governo. Essas acusações elevam a tensão bilateral, tornando o ambiente regional ainda mais instável e complexo. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>Na sequência das medidas, o governo americano impôs bloqueios a petroleiros sob sanções, restringindo o fluxo de petróleo venezuelano. Trump também utilizou redes sociais para criticar o governo da Venezuela, acusando o país de roubo de petróleo e terras. Essas ações e declarações acentuam o conflito diplomático e econômico entre os dois países, dificultando ainda mais a busca por soluções pacíficas e aumentando o risco de confrontos diretos.</p>
<p>Lula manifestou preocupação com o aumento das ameaças na região e ressaltou que o Brasil deseja evitar a guerra no continente. Ele revelou que pretende dialogar com o presidente Trump para explorar possibilidades de contribuição brasileira para um acordo diplomático. O presidente brasileiro enfatizou a importância do diálogo e do argumento como ferramentas para evitar conflitos, reforçando sua postura pacifista e o interesse em promover a paz regional.</p>
<p>O que observar agora é a evolução das negociações entre Brasil e Estados Unidos, bem como a resposta de Caracas às iniciativas diplomáticas propostas. A situação permanece delicada, com tensões militares e políticas em alta, tornando essencial acompanhar se o diálogo prevalecerá sobre medidas coercitivas. A postura brasileira pode influenciar o cenário regional, especialmente em relação à estabilidade e à prevenção de uma crise humanitária de grandes proporções.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
