<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 12:21:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro confirma pré-candidatura de Flávio à presidência em 2026]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/25/em-carta-bolsonaro-confirma-indicacao-de-flavio-a-presidencia-da-republica-em-2026.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:53:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/25/em-carta-bolsonaro-confirma-indicacao-de-flavio-a-presidencia-da-republica-em-2026.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro confirmou, por meio de carta, a pré-candidatura do filho Flávio Bolsonaro à presidência da República em 2026. A confirmação ocorre no mesmo dia em que Bolsonaro se submete a uma cirurgia de correção de hérnia em Brasília, reforçando a estratégia política da família para as próximas eleições.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro confirmou, por meio de carta, a pré-candidatura do filho Flávio Bolsonaro à presidência da República em 2026. A confirmação ocorre no mesmo dia em que Bolsonaro se submete a uma cirurgia de correção de hérnia em Brasília, reforçando a estratégia política da família para as próximas eleições.</p>
<p>Jair Bolsonaro está internado em um hospital de Brasília para passar por uma cirurgia de correção de hérnia, com início previsto para as 9h e duração estimada entre três e quatro horas. Antes da operação, o senador Flávio Bolsonaro leu uma carta escrita à mão pelo ex-presidente em frente ao hospital DF Star. O documento oficializa a decisão de Jair Bolsonaro de indicar o filho como pré-candidato à presidência da República em 2026, o que representa uma movimentação política importante diante do cenário atual. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>Na carta, Jair Bolsonaro destaca que a indicação de Flávio é uma decisão consciente e legítima, motivada pelo compromisso de preservar a representação daqueles que confiaram nele. Ele enfatiza que entrega o que há de mais importante na vida de um pai para tentar resgatar o Brasil. Essa declaração reforça a estratégia de manter o legado político da família Bolsonaro, mesmo com as limitações legais que impedem o ex-presidente de concorrer nas próximas eleições. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Flávio Bolsonaro já havia anunciado em dezembro que foi escolhido pelo pai para ser o candidato do PL à presidência em 2026, assumindo a missão de dar continuidade ao projeto de nação iniciado por Jair Bolsonaro. A confirmação oficial da pré-candidatura ocorre em um momento em que aliados disputam o capital político do ex-presidente, diante das condenações que impedem sua participação direta no pleito. O nome de Tarcísio de Freitas, governador de São Paulo, também é cotado para representar essa base política.</p>
<p>Jair Bolsonaro está preso por tentativa de golpe de Estado e está impedido de disputar as eleições após condenações do Supremo Tribunal Federal e do Tribunal Superior Eleitoral. Essa situação levou a uma disputa interna entre aliados para definir quem melhor representa o legado político do ex-presidente. A escolha de Flávio Bolsonaro como pré-candidato busca consolidar a continuidade desse projeto, alinhado aos valores mencionados na carta, como justiça, firmeza e lealdade aos anseios do povo brasileiro.</p>
<p>O que observar agora é como a pré-candidatura de Flávio Bolsonaro será recebida dentro do cenário político nacional, especialmente diante das limitações jurídicas do ex-presidente e da concorrência entre aliados pela liderança do grupo. A evolução da saúde de Jair Bolsonaro também pode influenciar o ritmo das articulações políticas, enquanto o PL e seus parceiros definem estratégias para as eleições de 2026 e buscam consolidar o apoio popular diante dos desafios legais e eleitorais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
