<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 20:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-presidente-lula-destaca-numeros-do-governo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com crescimento econômico e melhorias sociais significativas. A mensagem ao Congresso Nacional destacou recordes no PIB, queda do dólar e redução do desemprego.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com crescimento econômico e melhorias sociais significativas. A mensagem ao Congresso Nacional destacou recordes no PIB, queda do dólar e redução do desemprego.</p>
<p>A mensagem entregue ao Congresso Nacional ressaltou que o Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo, enquanto o dólar teve a maior queda dos últimos nove anos. A Bolsa de Valores subiu 34% em relação a 2024, ultrapassando pela primeira vez a marca de 160 mil pontos.</p>
<p>O presidente enfatizou os investimentos estrangeiros que somaram mais de US$ 77,7 bilhões, o maior volume dos últimos sete anos, consolidando o país como destino atrativo. A taxa de desemprego caiu para 5,2%, a menor da série histórica, acompanhada do aumento da renda média dos trabalhadores para R$ 3.574, o maior valor já registrado.</p>
<p>A inflação fechou 2025 em 4,26%, a menor em sete anos, contribuindo para a saída de dois milhões de famílias do Bolsa Família. O governo destacou a retirada do Brasil do Mapa da Fome pela segunda vez, após encontrar 33 milhões de brasileiros em situação de insegurança alimentar em 2023. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula também ressaltou a redução da pobreza e da desigualdade de renda, com 17,4 milhões de brasileiros saindo da pobreza em dois anos. A classe C já representa 61% da população, indicando um avanço na ascensão social e o caminho para o Brasil se tornar um país de classe média. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A mensagem ao Congresso segue para análise dos parlamentares durante a retomada dos trabalhos legislativos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
