<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 09:59:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto de lei que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na área da ciência do esporte. A proposta será encaminhada ao Senado para análise e votação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto de lei que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na área da ciência do esporte. A proposta será encaminhada ao Senado para análise e votação.</p>
<p>O projeto de lei, iniciativa do governo federal apresentada no fim do ano passado, prevê a criação da universidade para suprir a carência de profissionais qualificados em gestão, ciência do esporte e políticas públicas. A nova instituição poderá abrir campi em outros estados futuramente, além de oferecer cursos públicos e gratuitos de tecnólogos, graduação e pós-graduação em todo o país.</p>
<p>O estatuto da universidade definirá sua estrutura e funcionamento, respeitando o princípio da integração entre ensino, pesquisa e extensão. A instituição poderá adotar formas alternativas de ingresso e estratégias de inclusão, incluindo cotas. Parte das receitas poderá vir de bens móveis e imóveis doados pela União, convênios, serviços prestados e recursos oriundos de apostas esportivas direcionados pelo Ministério do Esporte.</p>
<p>Após autorização orçamentária, a universidade poderá realizar concurso público para ingresso nas carreiras de professor e técnico-administrativo. O reitor temporário será responsável por estabelecer as condições para a escolha do reitor efetivo e, em até 180 dias, enviará propostas de estatuto e regimento geral ao Ministério da Educação. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto recebeu apoio do líder do governo, que destacou a demanda da sociedade e dos esportistas brasileiros por uma instituição que forme atletas e diretrizes para o esporte. Por outro lado, deputados da oposição criticaram o projeto por considerá-lo eleitoreiro e questionaram a falta de recursos no orçamento para a nova universidade, além da criação de instituições sem garantir a manutenção das já existentes.</p>
<p>O projeto segue agora para análise e votação no Senado Federal, onde poderá ser aprovado ou modificado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros suspendeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul), que analisava o acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia. A retomada da sessão está marcada para o dia 24 de fevereiro, quando será votado o relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, o deputado Arlindo Chinaglia destacou que o acordo estabelece uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis. O documento também prevê mecanismos de salvaguardas e soluções para controvérsias, buscando garantir o equilíbrio entre as partes envolvidas.</p>
<p>O senador Nelsinho Trad, presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlasul, ressaltou os impactos econômicos do acordo e explicou o processo que a proposta seguirá dentro do Congresso Nacional. A expectativa é que o debate avance após a retomada da reunião em fevereiro.</p>
<p>A votação do relatório sobre o acordo Mercosul-União Europeia está prevista para o dia 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto assume presidência da CCJ da Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando um período de renovação no comando das comissões legislativas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando um período de renovação no comando das comissões legislativas.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu após acordo entre lideranças e contou com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O novo presidente da CCJ destacou que a comissão zela pelo devido processo legislativo, legalidade, técnica jurídica e respeito às instituições e à democracia. A CCJ é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, sendo responsável por analisar a constitucionalidade e técnica legislativa dos projetos que chegam à Câmara.</p>
<p>Uma das prioridades da comissão sob o comando de Lomanto é a Proposta de Emenda à Constituição que acaba com a jornada 6x1, permitindo dois dias de folga semanal para trabalhadores formais. A proposta foi encaminhada à CCJ pelo presidente da Câmara, Hugo Motta, que afirmou que o país está maduro para enfrentar essa mudança. Lomanto confirmou ter conversado com Motta, que pediu prioridade para a análise da PEC na comissão.</p>
<p>O presidente eleito afirmou que a CCJ consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta. Ele também avaliou que 2026 será um ano desafiador por ser ano eleitoral. A expectativa é de que o novo vice-presidente da comissão seja escolhido nas próximas reuniões, dando continuidade à renovação do comando das comissões no início da sessão legislativa. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O próximo passo será a escolha do vice-presidente da CCJ nas próximas reuniões da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspende o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes. Ele também defendeu o reajuste salarial dos servidores da Câmara, seguindo os mesmos critérios aplicados ao Judiciário e ao TCU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspende o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes. Ele também defendeu o reajuste salarial dos servidores da Câmara, seguindo os mesmos critérios aplicados ao Judiciário e ao TCU.</p>
<p>A suspensão dos penduricalhos atinge benefícios concedidos a servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil. A medida vale para os Três Poderes e busca controlar despesas com benefícios que não respeitam o limite estabelecido pela Constituição.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi acertada e contribui para o debate necessário sobre o tema. Sobre o reajuste dos servidores da Câmara, o presidente explicou que o aumento segue os mesmos parâmetros do reajuste aprovado para os servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União, cerca de 8%. Ele ressaltou que a aprovação do projeto foi feita com critério e que o texto aguarda análise do presidente da República.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara agora aguarda a análise do presidente da República para seguir seu trâmite.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho na escala 6x1 é uma das prioridades para votação neste ano, com expectativa para maio. Além disso, a Casa também focará na aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e nas Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho na escala 6x1 é uma das prioridades para votação neste ano, com expectativa para maio. Além disso, a Casa também focará na aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e nas Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.</p>
<p>Duas propostas sobre a redução da jornada 6x1 estão em discussão na Câmara: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. Hugo Motta destacou a importância de ouvir a sociedade e o setor produtivo para conduzir a discussão, ressaltando que o Brasil precisa acompanhar a evolução tecnológica mundial.</p>
<p>Sobre o acordo entre a União Europeia e o Mercosul, o presidente da Câmara informou que o tratado deve ser aprovado primeiro em uma comissão mista, prevista para a semana seguinte ao Carnaval, antes de ser levado ao plenário. A aprovação permitirá ao Brasil iniciar negociações com os países europeus para abrir mercados e fortalecer setores como o agronegócio.</p>
<p>A pauta da Segurança Pública também terá prioridade na Câmara neste ano. A expectativa é retomar a discussão após o Carnaval, levando a PEC da Segurança para votação no plenário após aprovação na Comissão Especial. Hugo Motta ressaltou a urgência dessa pauta para o país.</p>
<p>A votação da redução da jornada 6x1 está prevista para maio, enquanto o acordo Mercosul-União Europeia deve avançar após o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
