<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 20:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara encaminha PEC para acabar com escala 6x1 e reduzir jornada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados encaminhou para a Comissão de Constituição e Justiça a proposta de Emenda à Constituição que extingue a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais. A análise da admissibilidade da PEC 8/25 será feita pela CCJ antes do envio a uma comissão especial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados encaminhou para a Comissão de Constituição e Justiça a proposta de Emenda à Constituição que extingue a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais. A análise da admissibilidade da PEC 8/25 será feita pela CCJ antes do envio a uma comissão especial.</p>
<p>A proposta, de autoria da deputada Erika Hilton, prevê o fim da escala 6x1, que consiste em seis dias de trabalho seguidos por um de descanso, e estabelece uma jornada máxima de 36 horas semanais. A nova regra entraria em vigor 360 dias após a da emenda. Atualmente, a Constituição determina uma carga de trabalho de até oito horas diárias e 44 horas semanais. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente da Câmara, Hugo Motta, informou que juntou à PEC outra proposta semelhante do deputado Reginaldo Lopes, que também reduz a jornada para 36 horas semanais, mas com vigência prevista para 10 anos após sua. Ambas as propostas permitem a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Motta destacou a importância de ouvir todos os setores com equilíbrio e responsabilidade para garantir uma legislação adequada ao avanço tecnológico e às necessidades do país. A discussão sobre a redução da jornada de trabalho reflete uma preocupação com a atualização das normas trabalhistas diante das mudanças no mundo do trabalho.</p>
<p>A proposta segue para análise da Comissão de Constituição e Justiça, que decidirá sobre sua admissibilidade para avançar no processo legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisa em saúde e destaca parceria com China]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. O anúncio foi feito em evento do Instituto Butantan, que marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. O anúncio foi feito em evento do Instituto Butantan, que marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária no país.</p>
<p>Lula ressaltou que a escolha da parceria com a China visa o benefício do Brasil, destacando que o país asiático irá produzir vacinas em quantidade ainda não disponível no Brasil. Ele afirmou que, enquanto puder ajudar, não faltará dinheiro para pesquisas no Butantan e em outros institutos de pesquisa nacionais. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A vacinação contra a dengue começará protegendo 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente do Sistema Único de Saúde. A expansão da imunização para outros públicos, entre 15 e 59 anos, iniciando pelos mais velhos, está prevista para breve. O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível e espera ampliar a produção em 30 vezes por meio da transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines.</p>
<p>O presidente também abordou o combate às fake news que desestimulam a vacinação e reforçou a importância de campanhas para convencer a população a retomar a imunização. Ele destacou o papel de escolas, igrejas e políticos nesse esforço para evitar que vírus e bactérias prejudiquem a saúde das pessoas.</p>
<p>O governo federal anunciou um investimento de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar infraestrutura e capacidade produtiva de vacinas e insumos biológicos. Os recursos serão aplicados em tecnologias como RNA mensageiro, produção do Insumo Farmacêutico Ativo para a vacina DTPa, fabricação da vacina contra HPV e expansão da produção de soros.</p>
<p>O próximo passo é a ampliação da vacinação contra a dengue para outros grupos etários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
