<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 03:58:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Gás do Povo garante recarga gratuita para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, oferecendo recarga gratuita do botijão de gás de cozinha de 13 kg para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo inscritas no CadÚnico. A iniciativa pretende beneficiar 15 milhões de famílias e enfrentar a pobreza energética no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, oferecendo recarga gratuita do botijão de gás de cozinha de 13 kg para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo inscritas no CadÚnico. A iniciativa pretende beneficiar 15 milhões de famílias e enfrentar a pobreza energética no país.</p>
<p>O programa Gás do Povo tem como objetivo principal combater a dificuldade de acesso ao gás liquefeito de petróleo (GLP) por famílias de baixa renda. A previsão é que o programa esteja em pleno funcionamento em março, contemplando cerca de 50 milhões de pessoas. A iniciativa envolve os ministérios de Minas e Energia, Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, além da Caixa Econômica Federal.</p>
<p>Para participar, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, possuir renda per capita de até meio salário mínimo e manter o CadÚnico atualizado nos últimos 24 meses. Também é necessário que o CPF do responsável familiar esteja regular e que o cadastro não apresente pendências como averiguação cadastral ou indício de óbito.</p>
<p>O programa já conta com 10 mil pontos de comercialização credenciados, o que representa uma em cada seis revendas de GLP do país conectadas à iniciativa. As famílias podem verificar a elegibilidade, a situação do vale recarga e localizar revendas credenciadas pelo aplicativo Meu Social - Gás do Povo. Para quem não tem acesso à internet ou celular, o vale recarga pode ser usado com o cartão do Bolsa Família, cartão de débito da Caixa ou informando o CPF na máquina do cartão.</p>
<p>Beneficiários podem consultar o direito ao vale recarga pelo aplicativo, do programa, Cidadão Caixa ou pelo telefone 0800 726 0207.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
