<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 14:58:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news contra programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais do governo. Boatos sobre mudanças no Bolsa Família têm circulado nas redes sociais, causando preocupação entre os usuários do programa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais do governo. Boatos sobre mudanças no Bolsa Família têm circulado nas redes sociais, causando preocupação entre os usuários do programa.</p>
<p>Wellington Dias explicou que as notícias falsas divulgadas alertam sobre supostas alterações nas regras ou novas condicionalidades no Bolsa Família, o que não procede. Ele ressaltou que não há nenhuma exigência nova, como a obrigatoriedade de ter filhos para continuar recebendo o benefício, e classificou essas informações como preconceituosas e infundadas.</p>
<p>O ministro destacou que essas ações são consideradas crimes e que a rede federal de fiscalização do programa foi acionada imediatamente após a denúncia. A Polícia Federal integra essa rede e já está em campo para identificar os responsáveis pelas fake news, com o compromisso de agir independentemente de quem esteja envolvido. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Além disso, foi reforçada a importância das denúncias para coibir irregularidades, como a cobrança indevida de taxas no programa Gás do Povo. Wellington Dias pediu que os beneficiários utilizem o Disque Social 121 para relatar qualquer suspeita, garantindo que as denúncias são essenciais para a ação da fiscalização e combate a crimes contra os programas sociais.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades nos programas sociais podem ser feitas pelo Disque Social 121, canal gratuito para toda a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação de medidas provisórias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira, com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas, está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, destinado a famílias de baixa renda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira, com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas, está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, destinado a famílias de baixa renda.</p>
<p>A medida provisória do governo federal que cria o programa Gás do Povo oferece recarga subsidiada do botijão de gás de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa. O programa tem como objetivo atender cerca de 15 milhões de famílias em todo o país, buscando aliviar o custo do gás de cozinha para a população mais vulnerável. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Além dessa medida, a pauta inclui uma MP que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural e o projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. Essas propostas estão entre as prioridades para votação já na próxima semana, com a expectativa de avançar nas discussões e aprovações. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Também está prevista para a próxima semana a instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes da Câmara dos Deputados. A manutenção dos mesmos partidos na presidência das comissões foi aprovada, com as bancadas tendo a semana para definir as indicações antes do Carnaval. A organização das comissões é considerada prioridade para o início do ano legislativo.</p>
<p>O relator da PEC, deputado Mendonça Filho, vai se reunir com o novo ministro da Justiça para discutir o texto da proposta. Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a Câmara dos Deputados analisará e votará a proposta com celeridade assim que for enviada pelo governo federal. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Na próxima semana, o Congresso realizará a instalação das comissões e iniciará as votações das medidas provisórias previstas na pauta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os países da América Latina e do Caribe só superarão seus desafios se atuarem de forma conjunta. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos que podem impulsionar a região no cenário global por meio da integração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os países da América Latina e do Caribe só superarão seus desafios se atuarem de forma conjunta. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos que podem impulsionar a região no cenário global por meio da integração.</p>
<p>Durante a abertura do fórum, Lula ressaltou que a divisão torna os países da região mais frágeis e que a integração pode alavancar suas credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais. Ele enfatizou a necessidade de comprometimento das lideranças regionais com mecanismos institucionais que equilibrem os interesses nacionais para alcançar uma presença relevante no mundo.</p>
<p>O presidente brasileiro destacou as riquezas inexploradas da região, como reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis, além das energias nuclear, eólica e solar. Também mencionou a maior floresta tropical do planeta, as variadas condições de solo e clima, e os avanços tecnológicos para a produção de alimentos como ativos importantes para uma inserção competitiva na ordem global. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula apontou a abundância de recursos minerais, incluindo minérios críticos e terras raras, essenciais para a transição energética e digital, e defendeu que esses recursos devem gerar riqueza, emprego e desenvolvimento local. Ele lembrou que a região forma um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas, com governos predominantemente eleitos democraticamente e sem conflitos graves entre os países participantes.</p>
<p>O presidente concluiu que a integração deve ser baseada na pluralidade de opções e no pragmatismo para superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas. Destacou que nenhum país latino-americano conseguirá resolver seus problemas sozinho e propôs a criação de um bloco regional capaz de eliminar a fome e promover desenvolvimento conjunto. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30, com a expectativa de retorno do presidente Lula ao Brasil ainda hoje.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda no primeiro semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade para o governo federal neste ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso para unificar propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade para o governo federal neste ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso para unificar propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra destacou que o presidente Lula está determinado a melhorar a qualidade de vida da população, após medidas como a correção do salário mínimo, a criação de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil. Ela ressaltou que a escala 6x1 prejudica especialmente as mulheres, que têm apenas um dia de descanso semanal para cuidar de afazeres pessoais e domésticos. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto conta com apoio popular e deve receber respaldo do parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda, aprovada por unanimidade nas duas casas do Congresso. Alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades no ano legislativo, como a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. Também estão em pauta medidas provisórias relacionadas ao programa Gás do Povo e ao regime especial de tributação para serviços de datacenter. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo trabalha para manter o veto presidencial ao projeto conhecido como PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos e tentativa de golpe de Estado. A ministra ressaltou a importância de preservar o processo de responsabilização dentro do devido processo legal para a democracia e o Estado Democrático de Direito. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos em 2 de fevereiro, com expectativa de avanço nas prioridades do governo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
