<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 00:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho internacional de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, grupo que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O conselho será presidido por Trump e faz parte do plano de paz para Gaza anunciado pela Casa Branca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, grupo que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O conselho será presidido por Trump e faz parte do plano de paz para Gaza anunciado pela Casa Branca.</p>
<p>O Conselho da Paz foi idealizado para supervisionar o trabalho do Comitê Nacional para a Administração de Gaza, responsável pela reconstrução do território palestino devastado por conflitos recentes. Trump afirmou que Lula terá um papel importante no conselho, mas até o momento o Palácio do Planalto não confirmou se o convite será aceito. O Ministério das Relações Exteriores recebeu o convite por meio da embaixada brasileira em Washington.</p>
<p>Além do Brasil, outros líderes internacionais foram convidados, como os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, que manifestaram honra pelo convite. Também foram convidados líderes da Turquia, Europa e do Egito. O grupo que governará Gaza inclui autoridades dos Estados Unidos e do Reino Unido, sem representantes palestinos até o momento.</p>
<p>Um rascunho do estatuto do conselho indicava que os países convidados deveriam contribuir com US$ 1 bilhão para garantir assento permanente, valor negado pela Casa Branca. Enquanto isso, o presidente Lula criticou Trump por tentar governar o mundo por meio de publicações em redes sociais, afirmando que não permite celulares em seu gabinete para evitar distrações. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores deve informar oficialmente a decisão do Brasil sobre a participação de Lula no Conselho da Paz nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 moradias do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis empreendimentos distintos, incluindo casas e apartamentos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas em áreas com infraestrutura urbana adequada, como transporte público, serviços de saúde e educação, para atender os novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 moradias beneficiarão 5.104 pessoas e fazem parte da modalidade Entidades do programa, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite que os próprios beneficiários participem da organização e execução dos projetos, em parceria com cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na administração e construção dos conjuntos habitacionais, ressaltando que elas superaram as expectativas e realizam um trabalho social importante de mobilização e orientação das famílias, inclusive após a entrega das casas, para garantir a boa convivência comunitária e a manutenção dos espaços.</p>
<p>A meta do governo é contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o país, ampliando o acesso à moradia digna para famílias de baixa renda por meio do programa Minha Casa, Minha Vida. O governo segue com a meta de contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE propõe mudanças nas regras para Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas para alterar regras das Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha e responsabilidade digital. A sociedade pode enviar sugestões até 30 de janeiro, antes das audiências públicas em fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas para alterar regras das Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha e responsabilidade digital. A sociedade pode enviar sugestões até 30 de janeiro, antes das audiências públicas em fevereiro.</p>
<p>As propostas incluem mudanças no calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha, pesquisas eleitorais, critérios para distribuição de recursos e a responsabilidade pela remoção de conteúdos digitais que ataquem o processo eleitoral. O vice-presidente do TSE, ministro Nunes Marques, assinou as minutas, que também tratam da atuação das plataformas digitais e das regras para uso de inteligência artificial na campanha. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Uma das principais sugestões é aumentar a responsabilidade das redes sociais para retirar publicações que promovam ataques ao processo eleitoral, mesmo sem decisão judicial. Atualmente, os provedores só são responsabilizados se descumprirem ordem judicial. As regras sobre o uso de inteligência artificial, incluindo a proibição do deep fake, permanecem inalteradas em relação a 2024.</p>
<p>Na pré-campanha, a proposta libera transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos, desde que não contenham pedidos de votos ou menções à candidatura. Também prevê isenção para críticas à administração pública, mesmo com impulsionamento, desde que sem elementos eleitorais. Manifestações espontâneas em ambientes comunitários são permitidas, desde que não financiadas por candidatos ou partidos.</p>
<p>Sobre o financiamento, os partidos poderão alterar os critérios de distribuição de recursos até 30 de agosto, mediante justificativa e aprovação da maioria do diretório nacional. Após o prazo para contribuições, o TSE realizará audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro, com aprovação final das normas até 5 de março. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O prazo para envio de sugestões termina em 30 de janeiro, com audiências públicas previstas para os dias 3 a 5 de fevereiro no TSE.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
