<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 14:21:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ravi é o nome masculino mais registrado no Brasil em 2025]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/nomes-mais-comuns-2025-arpen.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:43:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/nomes-mais-comuns-2025-arpen.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Ravi ultrapassou Miguel e tornou-se o nome masculino mais escolhido no Brasil em 2025. Helena manteve a liderança entre os nomes femininos, indicando tendências consolidadas nas escolhas dos registros de nascimento em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ravi ultrapassou Miguel e tornou-se o nome masculino mais escolhido no Brasil em 2025. Helena manteve a liderança entre os nomes femininos, indicando tendências consolidadas nas escolhas dos registros de nascimento em todo o país.</p>
<p>Em 2025, Ravi foi o nome masculino mais registrado no Brasil, somando 21.982 registros. Esse dado marca a primeira vez que Ravi lidera o ranking, superando Miguel, que esteve no topo entre 2020 e 2023. A mudança reflete uma nova preferência entre os pais brasileiros, que passaram a optar mais por esse nome em detrimento do tradicional Miguel, indicando uma transformação nas tendências dos nomes masculinos. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Helena permanece como o nome feminino mais escolhido, com 28.271 registros em 2025. Esse número reforça a popularidade estável do nome, que tem se mantido no topo por vários anos. Antes de 2024, o último nome feminino a liderar a lista foi Maria Eduarda, em 2016, mostrando que Helena vem consolidando sua posição ao longo do tempo, o que pode influenciar escolhas futuras de nomes femininos. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>Outros nomes femininos também aparecem com destaque, como Maite, Cecilia e Maria Cecilia, todos com mais de 16 mil registros. Entre os masculinos, além de Ravi e Miguel, nomes como Heitor, Arthur e Theo figuram entre os mais populares. Esses dados indicam uma diversidade de nomes que continuam a ser preferidos pelos pais, sugerindo um equilíbrio entre nomes clássicos e modernos nas escolhas recentes.</p>
<p>A base utilizada para essa análise é a Associação Nacional dos Registradores de Pessoas Naturais, que reúne registros de nascimento de cartórios de todo o país. Essa abrangência nacional garante uma visão completa e precisa das tendências de nomes no Brasil, permitindo acompanhar as mudanças e permanências nas preferências dos brasileiros ao nomear seus filhos.</p>
<p>O que observar agora é como essa liderança de nomes como Ravi e Helena pode influenciar as futuras escolhas e se haverá novas mudanças nas preferências dos nomes masculinos e femininos nos próximos anos, especialmente diante da diversidade já observada no ranking de 2025.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF condena 29 na trama golpista com penas de até 27 anos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/trama-golpista-stf-condenou-reus-com-penas-de-um-a-mais-de-27-anos-entenda-as-punicoes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/trama-golpista-stf-condenou-reus-com-penas-de-um-a-mais-de-27-anos-entenda-as-punicoes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal condenou 29 dos 31 acusados na trama golpista, com penas que variam de quase dois a mais de 27 anos de prisão. A decisão detalha a individualização das punições e abre caminho para recursos, além de definir regimes iniciais de cumprimento das penas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal condenou 29 dos 31 acusados na trama golpista, com penas que variam de quase dois a mais de 27 anos de prisão. A decisão detalha a individualização das punições e abre caminho para recursos, além de definir regimes iniciais de cumprimento das penas.</p>
<p>O colegiado do Supremo Tribunal Federal analisou entre setembro e dezembro as ações penais envolvendo quatro núcleos da organização criminosa, com exceção do núcleo 5, que ainda não foi julgado. O processo contra o núcleo crucial foi concluído com sete dos oito réus já cumprindo pena, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro, líder da organização. Alexandre Ramagem, foragido, tem pedido de extradição em andamento, enquanto os demais condenados nos outros núcleos ainda podem recorrer, o que mantém o processo em aberto para futuras decisões.</p>
<p>A Constituição Federal exige que as penas sejam aplicadas de forma individualizada, levando em conta o grau de participação de cada réu nos crimes. O cálculo das penas passa por três fases: análise das circunstâncias pessoais e do crime, identificação de agravantes ou atenuantes, e verificação de outras condições específicas previstas na lei. Essa metodologia assegura que a punição seja proporcional à culpabilidade, permitindo que o juiz fixe o tempo de prisão dentro dos limites estabelecidos, garantindo justiça e equilíbrio na aplicação das sanções. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>As penas mais severas foram aplicadas aos que tiveram papel central na organização, como Jair Bolsonaro e ex-ministros de sua gestão, entre eles Braga Netto, Anderson Torres, Augusto Heleno e Paulo Sérgio Nogueira. Bolsonaro recebeu 27 anos e três meses de prisão em regime fechado por ser considerado líder do grupo. Nos núcleos 2 e 3, a maior participação também resultou em penas superiores a 20 anos para a maioria dos integrantes. A soma das penas decorreu da condenação por cinco crimes: organização criminosa, golpe de Estado, tentativa de abolição violenta do Estado Democrático de Direito, dano qualificado e deterioração do patrimônio tombado.</p>
<p>Nem todos os réus cumprirão pena por todos os crimes. Marília Alencar e Carlos Cesar Moretzsohn Rocha foram condenados por dois delitos: organização criminosa e tentativa de abolição violenta do Estado Democrático de Direito. O regime inicial de cumprimento da pena varia Há ainda casos de cumprimento em regime aberto, como Mauro Cid, Márcio Nunes de Resende Júnior e Ronald Ferreira de Araújo Júnior, e em regime semiaberto, como Carlos Cesar Moretzsohn Rocha. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>A Primeira Turma autorizou que Márcio Nunes de Resende Júnior e Ronald Ferreira de Araújo Júnior celebrem acordo de não-persecução penal, possibilitando o cumprimento de medidas restritivas em vez da prisão. As decisões sobre os recursos e a análise dos demais núcleos continuarão a influenciar o andamento do caso. O que observar agora é a resposta do Superior Tribunal Militar sobre a manutenção das patentes dos militares condenados, além do desdobramento dos recursos e eventuais acordos que podem alterar o cumprimento das penas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três Poderes entram em recesso nas festas de fim de ano em Brasília]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/recesso-muda-rotina-do-judiciario-congresso-e-executivo-veja-o-que-para-e-o-que-segue-funcionando-em-brasilia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:00:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/recesso-muda-rotina-do-judiciario-congresso-e-executivo-veja-o-que-para-e-o-que-segue-funcionando-em-brasilia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal iniciam o recesso anual nesta semana, seguindo o calendário oficial que suspende sessões e prazos processuais. A pausa permite a organização do trabalho para 2026, embora decisões urgentes possam ser tomadas durante esse período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal iniciam o recesso anual nesta semana, seguindo o calendário oficial que suspende sessões e prazos processuais. A pausa permite a organização do trabalho para 2026, embora decisões urgentes possam ser tomadas durante esse período.</p>
<p>O Congresso Nacional, composto pela Câmara dos Deputados e pelo Senado Federal, entra em recesso a partir de 23 de dezembro até 1º de fevereiro. Durante esse intervalo, sessões deliberativas, reuniões de comissões e audiências públicas ficam suspensas, mas sessões extraordinárias podem ser convocadas para votar projetos urgentes. Essa suspensão adiou para o próximo ano a votação da PEC da Segurança e do projeto de lei Antifacção, pois ainda não houve acordo sobre os textos. Atos administrativos e atividades internas dos gabinetes continuam normalmente, garantindo a manutenção das funções legislativas básicas.</p>
<p>No Supremo Tribunal Federal, o recesso começa na segunda-feira e vai até 6 de janeiro, período em que não há expediente regular. O Tribunal funciona em regime de plantão judiciário para atender medidas urgentes, enquanto os prazos processuais ficam suspensos até 31 de janeiro, exceto para processos penais que seguem regras específicas. Durante o recesso, não ocorrem julgamentos nem audiências, mas são analisadas situações emergenciais como pedidos de liberdade e decisões cautelares, assegurando a continuidade da justiça em casos que exigem resposta imediata.</p>
<p>No Poder Executivo Federal, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva costuma se afastar de eventos públicos e políticos entre o Natal e a virada do ano, dedicando esse período à família. Os servidores públicos federais terão recesso em duas etapas: de 22 a 26 de dezembro e de 29 de dezembro a 2 de janeiro. Para garantir o funcionamento dos serviços essenciais, os órgãos públicos organizam escalas de revezamento entre os servidores, especialmente nos setores que atendem diretamente a população, preservando o atendimento durante as festas.</p>
<p>O recesso nos Três Poderes reflete um ajuste anual necessário para a organização das atividades e descanso dos servidores e autoridades. Apesar da suspensão das atividades regulares, os mecanismos para lidar com urgências permanecem ativos, evitando paralisações que possam comprometer direitos e serviços. Esse equilíbrio entre pausa e funcionamento emergencial é fundamental para o funcionamento do Estado durante o período festivo, impactando diretamente na agenda política e judicial do país.</p>
<p>O que observar agora é como o Congresso e o STF vão lidar com possíveis demandas urgentes durante o recesso e de que forma o Executivo federal manterá a operação dos serviços essenciais. A retomada das sessões e votações em fevereiro trará desdobramentos importantes, especialmente para projetos que ficaram pendentes neste ano, enquanto a suspensão dos prazos processuais no STF poderá influenciar o andamento de casos judiciais relevantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Alcolumbre retomam diálogo após tensão por indicação ao STF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/21/apos-atritos-por-indicacao-de-messias-ao-stf-lula-conversa-com-alcolumbre-e-agradece-aprovacao-do-orcamento.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:43:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/21/apos-atritos-por-indicacao-de-messias-ao-stf-lula-conversa-com-alcolumbre-e-agradece-aprovacao-do-orcamento.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o presidente do Senado, Davi Alcolumbre, pela primeira vez após divergências sobre a indicação de ministro do Supremo Tribunal Federal. A ligação sinaliza uma tentativa de reaproximação política que pode influenciar as relações entre Executivo e Legislativo nas próximas semanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o presidente do Senado, Davi Alcolumbre, pela primeira vez após divergências sobre a indicação de ministro do Supremo Tribunal Federal. A ligação sinaliza uma tentativa de reaproximação política que pode influenciar as relações entre Executivo e Legislativo nas próximas semanas.</p>
<p>A ligação entre Lula e Alcolumbre ocorreu na noite de sexta-feira, após a aprovação do Orçamento da União para 2026 pelo Congresso Nacional. A conversa foi confirmada pelo líder do governo no Congresso, Randolfe Rodrigues, que Este contato marca o primeiro diálogo direto entre os dois desde a crise causada pela indicação de Jorge Messias para o STF, que gerou divergências públicas. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>A tensão entre Lula e Alcolumbre teve origem na disputa pela vaga no Supremo Tribunal Federal deixada por Luís Roberto Barroso. Alcolumbre defendia a indicação do senador Rodrigo Pacheco, ex-presidente do Senado, enquanto Lula optou por nomear Jorge Messias, atual advogado-geral da União. A escolha provocou críticas públicas do presidente do Senado, que chegou a contestar informações sobre negociações envolvendo a presidência do Banco do Brasil, o que o governo negou categoricamente. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>Antes da ligação, Lula O presidente Essa declaração buscou minimizar o clima de tensão e preparar o terreno para a reaproximação. Alcolumbre já havia dado sinais de reaproximação em 5 de dezembro, durante um evento em Macapá, onde agradeceu a presença do governo federal na inauguração do primeiro Centro de Radioterapia do Amapá. Essa manifestação positiva ocorreu depois de semanas de críticas ao governo, especialmente relacionadas à indicação para o STF e à demora no envio da mensagem ao tribunal. O senador planeja viajar ao Amapá para as festividades de fim de ano, o que pode influenciar o ritmo das negociações políticas.</p>
<p>O que observar agora é o desdobramento do encontro pessoal previsto entre Lula e Alcolumbre, que pode definir o tom das relações entre Executivo e Senado nos próximos meses. A gestão do orçamento aprovado e a articulação para futuras pautas legislativas estarão no centro dessas conversas, assim como o impacto da indicação ao STF sobre a estabilidade política. A evolução desse diálogo poderá indicar se a crise será definitivamente superada ou se novas divergências surgirão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF suspende trecho que reativa emendas canceladas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/21/dino-suspende-jabuti-aprovado-pelo-congresso-para-liberar-emendas-nao-pagas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:07:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/21/dino-suspende-jabuti-aprovado-pelo-congresso-para-liberar-emendas-nao-pagas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal, suspendeu os efeitos de um dispositivo aprovado pelo Congresso que permitiria o pagamento de emendas parlamentares não executadas entre 2019 e 2023. A decisão impede a vigência do texto antes da sanção presidencial, impactando diretamente a liberação de recursos previstos no orçamento de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal, suspendeu os efeitos de um dispositivo aprovado pelo Congresso que permitiria o pagamento de emendas parlamentares não executadas entre 2019 e 2023. A decisão impede a vigência do texto antes da sanção presidencial, impactando diretamente a liberação de recursos previstos no orçamento de 2026.</p>
<p>A suspensão atinge um trecho inserido em um projeto sobre corte de benefícios fiscais, conhecido no meio legislativo como 'jabuti'. Esse dispositivo criava a possibilidade de pagamento das emendas parlamentares canceladas no período mencionado, incluindo as chamadas emendas de relator, associadas ao chamado 'orçamento secreto'. Com a medida suspensa, o pagamento dessas emendas fica temporariamente bloqueado, dificultando a liberação de recursos que somam cerca de R$ 3 bilhões.</p>
<p>O pedido para a suspensão partiu de parlamentares do PSOL e da Rede, que questionaram a constitucionalidade da proposta. O ministro Flávio Dino argumentou que a norma excede os limites institucionais estabelecidos pelos Três Poderes para corrigir inconstitucionalidades anteriores. Essa avaliação reforça a necessidade de respeito ao equilíbrio fiscal e à transparência na gestão dos recursos públicos, especialmente diante das dificuldades fiscais enfrentadas pelo país.</p>
<p>O dispositivo aprovado pelo Congresso foi resultado de um acordo com lideranças do governo federal, que buscava regularizar o pagamento das emendas pendentes. Além das emendas de relator, o texto contemplava também emendas de comissão. A aprovação do orçamento para 2026, que inclui R$ 61 bilhões em emendas parlamentares, demonstra a relevância dessas verbas para o planejamento financeiro do governo, mas a suspensão impõe restrições à execução dessas despesas. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>Ao justificar a suspensão, o ministro Essa decisão reforça o compromisso dos Poderes em colaborar para a preservação do equilíbrio fiscal, especialmente em um contexto de restrições econômicas. A medida evita a retomada de práticas que não atendem aos critérios legais e institucionais vigentes, preservando o controle sobre os gastos públicos.</p>
<p>O que observar agora é o posicionamento do presidente da República sobre a sanção ou veto do projeto, diante da decisão do Supremo. Também será importante acompanhar os desdobramentos no Congresso, considerando o impacto da suspensão na liberação das emendas e na gestão do orçamento de 2026. As discussões devem envolver o equilíbrio entre o atendimento das demandas parlamentares e o respeito às normas fiscais e constitucionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pesquisa mostra divisão sobre candidatura de Flávio Bolsonaro à…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/21/quaest-flavio-bolsonaro-vai-ate-o-fim-candidatura.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:29:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/21/quaest-flavio-bolsonaro-vai-ate-o-fim-candidatura.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa realizada em dezembro aponta que 49% dos brasileiros acreditam que Flávio Bolsonaro seguirá até o fim na disputa pela Presidência em 2026. O levantamento revela ainda diferentes percepções entre grupos políticos, indicando como a candidatura pode influenciar negociações e estratégias eleitorais no cenário nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa realizada em dezembro aponta que 49% dos brasileiros acreditam que Flávio Bolsonaro seguirá até o fim na disputa pela Presidência em 2026. O levantamento revela ainda diferentes percepções entre grupos políticos, indicando como a candidatura pode influenciar negociações e estratégias eleitorais no cenário nacional.</p>
<p>A pesquisa ouviu 2.004 pessoas com 16 anos ou mais entre os dias 11 e 14 de dezembro, com margem de erro de dois pontos percentuais. Os resultados indicam que 49% dos entrevistados acreditam que Flávio Bolsonaro continuará na disputa presidencial até o fim, enquanto 38% avaliam que a candidatura serve como estratégia de negociação. Outros 13% não souberam ou não responderam, mostrando uma divisão significativa na opinião pública sobre os reais objetivos do senador.</p>
<p>O levantamento foi realizado após o anúncio feito em 5 de dezembro pelo senador, que foi escolhido pelo pai, Jair Bolsonaro, como candidato do PL à Presidência em 2026. Essa escolha ocorre devido ao impedimento do ex-presidente de disputar eleições por condenações no Supremo Tribunal Federal e no Tribunal Superior Eleitoral, o que torna a candidatura de Flávio um elemento central nas movimentações políticas do partido. Dois dias depois, Flávio declarou que poderia não seguir até o fim e que negociaria um preço, reforçando a percepção de que sua candidatura pode ter caráter estratégico. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Entre os bolsonaristas, 81% acreditam que Flávio Bolsonaro vai manter a candidatura até o fim, enquanto apenas 12% consideram que o objetivo é usar o nome para negociações. Esse apoio expressivo dentro do grupo demonstra uma confiança maior na continuidade da disputa, o que pode fortalecer a base eleitoral do PL. Por outro lado, entre eleitores de direita não bolsonarista, 66% também acreditam que o senador seguirá na disputa, embora 26% enxerguem a candidatura como uma estratégia de negociação, indicando uma percepção mais cautelosa.</p>
<p>Já entre lulistas e eleitores de esquerda não lulista, a maioria interpreta a candidatura como uma manobra de negociação, com 57% e 56%, respectivamente, contra 32% e 35% que acreditam que Flávio Bolsonaro vai até o fim. Esses dados apontam para uma visão crítica sobre a candidatura fora do espectro bolsonarista, o que pode influenciar a polarização e as estratégias de campanha. Essa divisão reforça a complexidade do cenário político em torno da candidatura e o impacto que ela pode ter nas eleições de 2026.</p>
<p>O que observar agora é como essa percepção pública influenciará as negociações internas do PL e as alianças políticas nos próximos meses. A posição de Flávio Bolsonaro diante das expectativas de apoio e desconfiança pode definir os rumos da campanha presidencial. Além disso, o comportamento dos eleitores de diferentes espectros políticos em relação a essa candidatura será fundamental para entender o potencial real de sua viabilidade eleitoral e o impacto das estratégias de negociação no processo eleitoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
