<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 15:58:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação dos Parlamentos dos países envolvidos, que inclui Argentina, Brasil, Paraguai, Uruguai e União Europeia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação dos Parlamentos dos países envolvidos, que inclui Argentina, Brasil, Paraguai, Uruguai e União Europeia.</p>
<p>Alckmin explicou que para o acordo entrar em vigor é necessário que o Parlamento Europeu e os Congressos dos países do Mercosul aprovem o pacto comercial. Ele destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade. Caso o Congresso brasileiro vote no primeiro semestre, o acordo poderá entrar em vigência independentemente da aprovação dos demais países do Mercosul.</p>
<p>O vice-presidente ressaltou que o acordo tem potencial para gerar empregos e atrair investimentos, tanto europeus para a região do Mercosul quanto brasileiros para os países da União Europeia. Ele afirmou que o pacto fortalece o multilateralismo em contraposição ao isolacionismo, considerando o comércio bilateral que atingiu US$ 100 bilhões no ano passado.</p>
<p>Alckmin também destacou a importância da sustentabilidade no acordo, que estabelece regras para o comércio e compromissos no combate às mudanças climáticas. Ele afirmou que o momento geopolítico atual torna o acordo ainda mais fundamental, pois promove abertura comercial e cooperação entre os países envolvidos.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação do acordo comercial pelo Conselho da União Europeia por ampla maioria dos países membros. Ela classificou a decisão como histórica e afirmou o compromisso em gerar crescimento, empregos e proteger os interesses dos consumidores e empresas europeias.</p>
<p>O próximo passo será a análise e votação do acordo nos Parlamentos dos países do Mercosul e da União Europeia para sua implementação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira, dia 9. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, criando mecanismos para coibir a inadimplência reiterada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira, dia 9. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, criando mecanismos para coibir a inadimplência reiterada.</p>
<p>A lei estabelece a figura do devedor contumaz, que é aquele que utiliza a inadimplência como estratégia de negócio. Pessoas nessa condição ficam impedidas de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não contam com a extinção de punibilidade em crimes tributários caso paguem o tributo posteriormente.</p>
<p>Além de combater a sonegação, a legislação cria programas para estimular a conformidade tributária. Entre eles estão o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária, o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado, voltados para o âmbito aduaneiro.</p>
<p>O objetivo principal da lei é impedir que empresas explorem brechas legais para ficar anos sem pagar impostos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A medida busca promover maior justiça fiscal e equilíbrio na concorrência entre empresas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo entre Mercosul e União Europeia é aprovado por ampla maioria]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros europeus, marcando um avanço significativo nas relações comerciais entre os dois blocos. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão como uma vitória do diálogo e da cooperação internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros europeus, marcando um avanço significativo nas relações comerciais entre os dois blocos. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão como uma vitória do diálogo e da cooperação internacional.</p>
<p>O presidente destacou que o acordo é uma vitória do diálogo, da negociação e da aposta na cooperação e integração entre os países e blocos. Ele ressaltou que o tratado traz benefícios para ambos os lados e representa uma sinalização em favor do comércio internacional, sendo uma prioridade para o Brasil durante sua presidência do Mercosul no ano passado.</p>
<p>Lula classificou o momento como um dia histórico para o multilateralismo, lembrando que as negociações duraram 25 anos até a conclusão do acordo. O tratado une dois blocos que juntos somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares, configurando um dos maiores tratados de livre-comércio do mundo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação confirmada, a presidente da Comissão Europeia poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, bloco formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Cada país do Mercosul deverá submeter o documento final aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor será individual, sem necessidade de aprovação simultânea.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais. A confirmação reforça a importância do tratado para as relações econômicas internacionais.</p>
<p>A próxima etapa prevê a ratificação do acordo pela presidente da Comissão Europeia e a submissão do documento aos parlamentos dos países do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
