<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 10:58:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo de 2026 será para unir pessoas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, realizada em Estados Unidos, México e Canadá, será uma ocasião para unir as pessoas, especialmente no contexto atual do mundo. A competição será a primeira a ser disputada em três países e reunirá 48 seleções, com início marcado para 11 de junho na Cidade do México.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, realizada em Estados Unidos, México e Canadá, será uma ocasião para unir as pessoas, especialmente no contexto atual do mundo. A competição será a primeira a ser disputada em três países e reunirá 48 seleções, com início marcado para 11 de junho na Cidade do México.</p>
<p>Gianni Infantino destacou a importância do futebol como um meio para unir países e pessoas, ressaltando que eventos como a Copa do Mundo celebram o esporte e promovem a união. A declaração foi feita após encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva no Palácio do Planalto. Ele também comentou sobre um possível boicote de seleções europeias, motivado por tensões políticas envolvendo os Estados Unidos e a Groenlândia, mas reforçou que as pessoas querem participar e celebrar o futebol.</p>
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, anunciou planos para impor tarifas a nações europeias que não apoiarem seu plano de assumir o controle da Groenlândia, justificando a ação por questões de segurança nacional. Apesar da oposição do governo francês a essa iniciativa, a ministra Marina Ferrari afirmou que não há intenção de boicotar a Copa do Mundo de 2026 e defendeu a separação entre esporte e política, destacando a importância do torneio para os amantes do futebol.</p>
<p>Além da Copa de 2026, o Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa em 2027, um dos principais temas discutidos entre Lula e Infantino. A expectativa é receber cerca de 3 milhões de torcedores de todo o mundo para a competição. O presidente da Confederação Brasileira de Futebol, Samir Xaud, informou que o Brasil pretende se candidatar para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029, destacando a capacidade do país para receber eventos de grande porte.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da organização da Copa do Mundo de 2026 e os preparativos para os eventos esportivos no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sugere assento para Palestina no Conselho da Paz a Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz. A proposta também prevê que o conselho se concentre nas questões relacionadas à Faixa de Gaza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz. A proposta também prevê que o conselho se concentre nas questões relacionadas à Faixa de Gaza.</p>
<p>Durante a conversa, Lula indicou que o Conselho da Paz, idealizado e presidido por Trump, poderia incluir um assento para a Palestina e limitar suas discussões às questões da Faixa de Gaza. O teor do diálogo foi divulgado pelo Palácio do Planalto, que destacou a sugestão do presidente brasileiro.</p>
<p>Lula foi convidado a participar do Conselho da Paz, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana anterior, ele criticou a proposta afirmando que Trump pretende criar uma nova Organização das Nações Unidas para controlar o colegiado.</p>
<p>Os presidentes também trataram da situação na Venezuela, com Lula ressaltando a importância da paz no continente. Ele propôs fortalecer a cooperação bilateral no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos criminosos e intercâmbio de dados financeiros, proposta que foi bem recebida por Trump. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>No campo econômico, Trump destacou o crescimento positivo dos Estados Unidos e do Brasil, ressaltando o bom relacionamento que levou à retirada de várias tarifas sobre produtos brasileiros. Os dois líderes se encontraram pessoalmente em eventos internacionais e classificaram os encontros como positivos, o que resultou em avanços comerciais.</p>
<p>Ficou acordada uma visita de Lula aos Estados Unidos após sua viagem à Índia e à Coreia do Sul, sem data definida até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
