<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 14:59:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto foi lançado na noite desta quinta-feira em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi lido em ato na Faculdade de Direito da USP, reunindo apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto foi lançado na noite desta quinta-feira em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi lido em ato na Faculdade de Direito da USP, reunindo apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.</p>
<p>O manifesto em defesa da democracia, da justiça e da soberania nacional foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setorial jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da Faculdade de Direito da USP. O texto destaca que a data de 8 de janeiro é uma celebração nacional da vitória da democracia e da memória para evitar novos atos golpistas.</p>
<p>O documento ressalta que, pela primeira vez na história do país, houve um julgamento justo e legal realizado pelo Supremo Tribunal Federal que resultou na prisão dos envolvidos em atentado ao Estado Democrático de Direito e tentativa de golpe de Estado. O manifesto também faz referência à conjuntura internacional, citando agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Durante o evento, opositores aos partidos de esquerda que organizaram o ato causaram tumulto em uma das entradas do Salão Nobre, sendo retirados do local sob gritos de “recua, fascista, recua”. O manifesto reforça a importância de redobrar a atenção diante de ameaças internas e externas à democracia e à soberania nacional.</p>
<p>O manifesto segue como marco para a defesa da democracia e será tema de debates e ações nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato na Cinelândia marca três anos dos ataques antidemocráticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos ataques antidemocráticos de 8 de janeiro de 2023. A mobilização reforçou a importância da defesa da democracia e da vigilância permanente contra tentativas de golpe no Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos ataques antidemocráticos de 8 de janeiro de 2023. A mobilização reforçou a importância da defesa da democracia e da vigilância permanente contra tentativas de golpe no Brasil.</p>
<p>O ato reuniu representantes de centrais sindicais e movimentos sociais na região central do Rio de Janeiro. A data remete à invasão e depredação do Congresso Nacional, do Palácio do Planalto e do Supremo Tribunal Federal, ocorrida em Brasília por apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro O presidente da CUT-RJ destacou que o evento simboliza a necessidade de manter a democracia protegida e alerta contra ameaças ao Estado Democrático de Direito.</p>
<p>Sandro César ressaltou que as condenações de ex-presidente, generais e outros envolvidos no golpe são um exemplo histórico importante para impedir que futuras gerações tentem repetir tais atos. O presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro criticou qualquer proposta de anistia ou benefício aos envolvidos, afirmando que a população deve pressionar o Congresso contra essas iniciativas.</p>
<p>Um militante do movimento de juventude Juntos e do PSOL enfatizou a importância da mobilização contínua para resistir aos ataques da extrema direita. Ele destacou a necessidade de apresentar alternativas para a crise atual e construir uma sociedade diferente, superando os desafios enfrentados atualmente. A mobilização reforça o compromisso com a democracia e a luta contra retrocessos políticos.</p>
<p>Há três anos, manifestantes tentaram derrubar o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, eleito democraticamente e empossado há uma semana, atacando as sedes dos Três Poderes. Desde então, o Supremo Tribunal Federal condenou 1.399 pessoas envolvidas nos atos golpistas, demonstrando o rigor da Justiça contra essas tentativas.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal segue com o julgamento dos envolvidos nos ataques de 8 de janeiro de 2023, mantendo a vigilância sobre a defesa da democracia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça Lewandowski pede demissão após quase dois anos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, entregou pedido de demissão ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta quinta-feira, alegando motivos pessoais e familiares. Ele assumiu a pasta em fevereiro de 2024 e deixará o cargo após quase dois anos de gestão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, entregou pedido de demissão ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta quinta-feira, alegando motivos pessoais e familiares. Ele assumiu a pasta em fevereiro de 2024 e deixará o cargo após quase dois anos de gestão.</p>
<p>A demissão de Lewandowski, que era especulada há semanas, deve ser publicada na próxima edição do Diário Oficial da União. Nesta manhã, ele participou de sua última agenda pública ao lado do presidente Lula, em evento que marcou os três anos da trama golpista. O secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente o Ministério da Justiça e Segurança Pública. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Em carta de despedida, Lewandowski expressou convicção de ter exercido o cargo com zelo e dignidade, destacando esforços diante das limitações políticas, conjunturais e orçamentárias. Ele agradeceu a oportunidade de servir ao país mesmo após a aposentadoria do Supremo Tribunal Federal, ressaltando o compromisso com a equipe e os administrados.</p>
<p>Durante a gestão, o ministro destacou avanços como o destravamento das demarcações de terras indígenas, com 21 Portarias Declaratórias assinadas entre 2024 e 2025, além da homologação de 12 decretos em conformidade com a legislação. Também ressaltou o programa de implantação de câmeras corporais para agentes policiais, com adesão de 11 estados e investimentos de R$ 155,2 milhões.</p>
<p>Lewandowski apontou o controle de armas e munições como outro destaque, com a retirada de 5.600 armas e quase 300 mil munições de circulação, além do novo sistema de gestão para armas de colecionadores, atiradores e caçadores. Ele mencionou ainda programas como Celular Seguro, Município Mais Seguro e o leilão de bens apreendidos, além da atualização da política de Classificação Indicativa para crianças e adolescentes. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A saída de Lewandowski abre caminho para o próximo gestor enfrentar o desafio da aprovação final da PEC da Segurança Pública no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca defesa da democracia e veta projeto de redução de penas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674535 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva lembrou os três anos da tentativa de golpe de Estado em janeiro de 2023, ressaltando que a democracia é uma obra em construção que precisa ser defendida diariamente. Em cerimônia no Palácio do Planalto, ele também vetou integralmente o Projeto de Lei da Dosimetria, que previa redução de penas para os condenados pelos atos antidemocráticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva lembrou os três anos da tentativa de golpe de Estado em janeiro de 2023, ressaltando que a democracia é uma obra em construção que precisa ser defendida diariamente. Em cerimônia no Palácio do Planalto, ele também vetou integralmente o Projeto de Lei da Dosimetria, que previa redução de penas para os condenados pelos atos antidemocráticos.</p>
<p>Durante o ato oficial, o presidente afirmou que a democracia exige participação efetiva da sociedade e é mais do que o direito de votar. Ele ressaltou que a democracia deve ser cuidada com zelo e defendida contra ameaças de antigos e novos candidatos a ditadores, destacando a importância de construir um país mais justo, com menos desigualdade e privilégios. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula mencionou o julgamento dos envolvidos na tentativa de golpe pelo Supremo Tribunal Federal como uma prova do vigor da democracia brasileira. Mais cedo, o presidente vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que havia sido aprovado pelo Congresso Nacional em dezembro. O projeto previa a redução das penas dos condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O próximo passo será a análise do veto presidencial pelo Congresso Nacional, que decidirá pela manutenção ou rejeição da medida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro reforça punição a crimes contra democracia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-diz-que-crimes-contra-o-estado-sao-impassiveis-de-anistia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674519 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça e Segurança Pública afirmou que crimes contra o Estado Democrático de Direito são imprescritíveis e não admitem indulto, especialmente envolvendo grupos armados. A declaração foi feita durante ato que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça e Segurança Pública afirmou que crimes contra o Estado Democrático de Direito são imprescritíveis e não admitem indulto, especialmente envolvendo grupos armados. A declaração foi feita durante ato que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília.</p>
<p>Durante o evento no Palácio do Planalto, o ministro destacou a importância da vigilância constante para proteger a democracia. Ele citou a frase de Thomas Jefferson para enfatizar que a liberdade exige atenção permanente, ressaltando que a solenidade anual serve para lembrar a necessidade de união e vigilância em defesa da liberdade conquistada com esforço. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio, presente na cerimônia, defendeu punições rigorosas para os responsáveis pelos crimes. Ele alertou que, caso tivessem vencido as eleições, os envolvidos poderiam ter adotado medidas ainda mais graves contra o Estado.</p>
<p>Ao mencionar o ex-governador de São Paulo Mário Covas, o vice-presidente ressaltou que a diferença entre homens públicos está na valorização da democracia. Ele destacou a reação uníssona dos Três Poderes diante dos ataques de 8 de janeiro, afirmando que instituições sólidas são essenciais para o progresso do país.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar as ações das instituições para garantir a continuidade da defesa da democracia e o cumprimento das punições previstas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta PL da Dosimetria que reduz penas de atos antidemocráticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674496 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que prevê a redução de penas para condenados pelos ataques de 8 de janeiro e tentativa de golpe de Estado. O veto foi anunciado durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques ao Congresso, Planalto e STF.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que prevê a redução de penas para condenados pelos ataques de 8 de janeiro e tentativa de golpe de Estado. O veto foi anunciado durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques ao Congresso, Planalto e STF.</p>
<p>O PL da Dosimetria altera o cálculo das penas para crimes relacionados à tentativa de acabar com o Estado Democrático de Direito e golpe de Estado, determinando o uso da pena mais grave em vez da soma das penas quando esses crimes são praticados no mesmo contexto. Além disso, o projeto reduz o tempo para progressão do regime de prisão de fechado para semiaberto ou aberto, o que poderia beneficiar condenados pelos atos de 8 de janeiro, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro e ex-ministros militares.</p>
<p>Durante o anúncio do veto, o presidente destacou que os condenados tiveram amplo direito de defesa e foram julgados com base em provas robustas, sem ilegalidades ou revanchismo. Ele também elogiou a conduta da Suprema Corte, que manteve a imparcialidade e não se deixou intimidar por pressões ou ameaças, fortalecendo a Justiça no processo.</p>
<p>Ao citar o poeta George Santayana, o presidente ressaltou a importância de lembrar o passado para não repeti-lo, afirmando que o Brasil não aceita ditadura civil nem militar, mas sim uma democracia emanada e exercida em nome do povo. Com o veto, o projeto retorna ao Congresso Nacional para nova análise.</p>
<p>O projeto de lei vetado volta agora para o Congresso Nacional, onde será reavaliado pelos parlamentares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
