<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 22:58:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do DF por caso Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após seu envolvimento ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao BRB. A ação aponta supostos crimes de responsabilidade relacionados a operações financeiras envolvendo o banco público e risco ao erário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após seu envolvimento ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao BRB. A ação aponta supostos crimes de responsabilidade relacionados a operações financeiras envolvendo o banco público e risco ao erário.</p>
<p>Os pedidos foram apresentados pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que acusam o governo local de atuação temerária, violando princípios da administração pública e colocando em risco os recursos públicos. Entre as irregularidades apontadas estão a compra de títulos de baixa qualidade e origem irregular, criação de dívidas fora do orçamento e negociações sem transparência com o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha negou as acusações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master diretamente com Vorcaro, destacando que todas as negociações foram conduzidas pelo então presidente do BRB, Paulo Henrique Costa. Ibaneis confirmou encontros sociais com o banqueiro, mas garantiu que não discutiu assuntos relacionados ao banco, atribuindo a ele o único erro de ter confiado demais no ex-presidente do BRB. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Banco Master enfrentava crise de liquidez, o que levou à sua liquidação pelo Banco Central em novembro. O rombo estimado no BRB chega a R$ 4 bilhões, e o Banco Central determinou que o banco público faça um provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões para cobrir prejuízos. Ex-executivos das instituições foram intimados a depor, e as investigações apontam falhas graves de governança e possíveis ilícitos administrativos.</p>
<p>As apurações indicam que, em 2025, o BRB tentou adquirir uma participação significativa no Banco Master com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal também investiga a compra de carteiras de crédito de alto risco pelo BRB, avaliando falhas nos processos internos. O então presidente do BRB foi afastado e demitido após operação conjunta da PF e do Ministério Público.</p>
<p>Ex-executivos prestarão depoimentos no fim de janeiro e início de fevereiro para dar continuidade às investigações sobre o caso Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo financeiro, durante cerimônia em Maceió. Ele destacou também os resultados do seu terceiro mandato, como a queda da inflação e o aumento do emprego formal desde 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo financeiro, durante cerimônia em Maceió. Ele destacou também os resultados do seu terceiro mandato, como a queda da inflação e o aumento do emprego formal desde 2023.</p>
<p>Sem citar o nome do banqueiro Daniel Vorcaro, Lula afirmou que um cidadão do Banco Master deu um golpe de quase 40 bilhões de reais, que será pago pelos bancos por meio do Fundo Garantidor de Crédito. O presidente condenou a defesa desse indivíduo, afirmando que falta vergonha na cara a quem o apoia. Ele ressaltou que os recursos para cobrir o desfalque virão do Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú, prejudicando o sistema financeiro.</p>
<p>Durante a cerimônia de entrega de 1.337 moradias do programa Minha Casa, Minha Vida em Maceió, Lula destacou que o país vive um momento de reconstrução após encontrar o Brasil desmantelado. Ele ressaltou a queda da inflação ao menor patamar em 27 anos e o aumento de 5 milhões de empregos com carteira assinada desde 2023. O presidente anunciou que 2026 será o ano da comparação entre seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro.</p>
<p>Lula alertou para o perigo das fake news, principalmente nas redes sociais, e pediu que as pessoas aprendam a distinguir a verdade da mentira para evitar que a mentira volte a governar. O presidente também fez um apelo para que os homens assumam a luta contra a violência contra as mulheres, destacando que a maioria dos casos de feminicídio é cometida por homens e que é necessário enfrentar esse problema com coragem e dignidade. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além disso, Lula entregou sete ambulâncias para Alagoas, renovando a frota do Samu, com veículos destinados a Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado também recebeu 17 Unidades Odontológicas Móveis do Ministério da Saúde, reforçando o programa Brasil Sorridente para atender populações carentes com serviços móveis de saúde bucal. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente Lula seguirá com agenda em Alagoas e prepara comparativos das ações de seu governo para 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
