<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 23:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master investigado com dados devolvidos à CPMI do INSS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento cancelado por decisão do STF. O ministro André Mendonça determinou a devolução dos dados sigilosos de Vorcaro à comissão, reforçando as investigações sobre empréstimos consignados irregulares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento cancelado por decisão do STF. O ministro André Mendonça determinou a devolução dos dados sigilosos de Vorcaro à comissão, reforçando as investigações sobre empréstimos consignados irregulares.</p>
<p>Daniel Vorcaro, proprietário do Banco Master, tinha depoimento marcado para segunda-feira na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito que apura fraudes no INSS, mas não comparecerá. A ausência está amparada por despacho do ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal, que decidiu que o banqueiro não é obrigado a participar dos depoimentos previstos, incluindo outro na Comissão de Assuntos Econômicos. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente da CPMI do INSS, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da ida de Vorcaro e a alteração da pauta da reunião. Mendonça também determinou a devolução dos dados sigilosos do banqueiro à comissão, derrubando decisão anterior que havia retirado essas informações da CPMI e as mantido sob a presidência do Senado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Os dados devolvidos à CPMI serão enviados à Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master, para que a corporação compartilhe as informações com a comissão. O presidente da CPMI classificou a medida como uma vitória da transparência e reforçou o compromisso com a investigação até as últimas consequências.</p>
<p>A investigação contra Daniel Vorcaro e outros envolvidos começou em novembro de 2025, com a Operação Compliance Zero da Polícia Federal. A apuração envolve a concessão de créditos falsos pelo Banco Master e a tentativa de compra da instituição pelo Banco Regional de Brasília, banco público do Distrito Federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será o compartilhamento dos dados pela Polícia Federal com a CPMI para aprofundar as investigações sobre as fraudes no Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
