<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 02:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula se reúne com líderes europeus para avançar acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontra-se nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontra-se nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.</p>
<p>O encontro está marcado para as 13h no Palácio Itamaraty, no centro do Rio de Janeiro, e será seguido por uma declaração conjunta à imprensa. O acordo comercial criará uma zona de livre comércio com 720 milhões de habitantes e um Produto Interno Bruto combinado de 22 trilhões de dólares.</p>
<p>Uma cerimônia de ratificação entre os dois blocos está prevista para sábado, em Assunção, capital do Paraguai, com a presença dos líderes europeus e ministros das relações exteriores do Mercosul. Nesta terça-feira, Lula conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, para acelerar a implementação do acordo.</p>
<p>Apesar do apoio de governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas, preocupados com os impactos climáticos e a concorrência agrícola. A implementação será gradual, com efeitos práticos esperados ao longo de vários anos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Na França, agricultores protestaram em Paris com tratores pela segunda vez em uma semana contra o acordo, demonstrando a oposição de parte do setor agrícola europeu. O diálogo entre os blocos busca equilibrar interesses econômicos e ambientais durante a implementação.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo ocorrerá neste sábado em Assunção, com a presença dos líderes europeus e ministros do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem crise na Venezuela e fortalecem parceria bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após o ataque dos Estados Unidos e o sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação com os acontecimentos e defenderam o fortalecimento das instituições globais, especialmente as Nações Unidas e seu Conselho de Segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após o ataque dos Estados Unidos e o sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação com os acontecimentos e defenderam o fortalecimento das instituições globais, especialmente as Nações Unidas e seu Conselho de Segurança.</p>
<p>A conversa entre Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin destacou a importância do papel dos países do BRICS na governança global. Os presidentes enfatizaram a necessidade de garantir a soberania estatal e os interesses nacionais da Venezuela, além de concordarem em coordenar esforços para reduzir a tensão na América Latina e em outras regiões, inclusive no âmbito da ONU.</p>
<p>O governo brasileiro informou que os presidentes também trataram da 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, marcada para o dia 5 de fevereiro em Brasília. A reunião será uma oportunidade para dinamizar áreas prioritárias como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência, tecnologia, educação e cultura, com a participação presencial de uma delegação russa de alto nível. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ambos os líderes criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares estadunidenses, classificando a ação como uma violação do direito internacional. Lula ressaltou que esses atos representam uma afronta grave à soberania venezuelana e criam um precedente perigoso para a comunidade internacional, ameaçando o multilateralismo. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, que ocorrerá em Brasília no dia 5 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
