<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 04:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara destaca debate sobre fim da escala 6x1 e trabalho por aplicativos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo enfatizando a prioridade na votação da PEC que trata da redução da jornada e do fim da escala 6x1. Também destacou a importância de avançar na regulação do trabalho por aplicativos, tema de interesse do governo federal para o semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo enfatizando a prioridade na votação da PEC que trata da redução da jornada e do fim da escala 6x1. Também destacou a importância de avançar na regulação do trabalho por aplicativos, tema de interesse do governo federal para o semestre.</p>
<p>A PEC 6x1, que propõe a redução gradual da jornada máxima de trabalho de 44 para 40 horas semanais e o fim da escala de seis dias de trabalho por um dia de descanso, está em tramitação na Câmara e no Senado. Em dezembro do ano passado, a subcomissão especial da Câmara aprovou a redução da jornada, mas rejeitou o fim da escala 6x1. No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial, e o tema seguirá para o plenário do Senado.</p>
<p>O governo federal considera o tema uma prioridade absoluta para os trabalhos legislativos deste ano, A ministra das Relações Institucionais confirmou que o governo pode enviar um projeto para unificar as propostas em tramitação sobre o fim da escala 6x1, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>Além da PEC 6x1, o presidente da Câmara ressaltou a necessidade de aprofundar as discussões sobre a regulação do trabalho por aplicativos, buscando equilíbrio entre produtividade, direitos dos trabalhadores e desenvolvimento econômico. Essa pauta visa preparar o Brasil para uma nova economia baseada em tecnologia, inovação e investimentos sustentáveis. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O tema da PEC 6x1 e a regulação do trabalho por aplicativos seguem em debate nas comissões da Câmara e do Senado neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Davi Alcolumbre pede paz e responsabilidade no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e responsabilidade no ambiente político. Ele destacou a importância da convivência respeitosa entre as diferenças e reafirmou a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e responsabilidade no ambiente político. Ele destacou a importância da convivência respeitosa entre as diferenças e reafirmou a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.</p>
<p>Durante a sessão solene de reabertura dos trabalhos do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre enfatizou que o diálogo e o bom senso são essenciais para a harmonia entre grupos com ideologias distintas e entre os Poderes da República. Ele ressaltou que a paz não significa omissão ou medo de luta, mas sim a defesa intransigente dos direitos e da autoridade do Congresso.</p>
<p>O presidente do Senado destacou que a força do Brasil está na diversidade de origens, ideias, culturas e visões de mundo, e que o dissenso e a discordância são naturais na democracia e na política. No entanto, alertou que essas diferenças não podem se transformar em ódio ou violência, reforçando a necessidade de maturidade e responsabilidade no debate público. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Alcolumbre afirmou que o Poder Legislativo é o espaço legítimo para a mediação política e a recomposição do país diante de tensões. Ele se comprometeu a não ampliar conflitos, evitar extremismos e buscar consensos possíveis, tratando as tensões democráticas com seriedade e maturidade.</p>
<p>Por fim, o presidente do Congresso assegurou que o Legislativo exercerá suas atribuições com independência, mantendo o diálogo constante com os Poderes Executivo e Judiciário para fortalecer a democracia e o funcionamento das instituições.</p>
<p>O Congresso Nacional seguirá com os trabalhos legislativos, mantendo o compromisso de diálogo e independência entre os Poderes da República.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com avanços econômicos e sociais significativos. A mensagem ao Congresso Nacional destacou crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego, entre outros indicadores positivos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com avanços econômicos e sociais significativos. A mensagem ao Congresso Nacional destacou crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego, entre outros indicadores positivos.</p>
<p>Na mensagem entregue ao Congresso Nacional, o presidente ressaltou que as previsões pessimistas não se concretizaram e o Brasil fechou 2025 mais forte. O Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano seguido, o dólar teve a maior queda dos últimos nove anos e a Bolsa de Valores subiu 34%, ultrapassando 160 mil pontos pela primeira vez.</p>
<p>O documento também destacou o recorde de US$ 77,7 bilhões em investimentos estrangeiros, a menor taxa histórica de desemprego, de 5,2%, e o aumento da renda média dos trabalhadores para R$ 3.574. A inflação de 4,26% foi a menor em sete anos, contribuindo para a saída de dois milhões de famílias do Bolsa Família.</p>
<p>A mensagem apontou a redução da pobreza e da desigualdade, com 17,4 milhões de brasileiros saindo da pobreza em dois anos, e a classe C representando 61% da população. Também foram mencionadas medidas aprovadas em 2025, como a redução de 70% no custo da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo e a isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente destacou o programa educacional Pé-de-Meia, que beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu a evasão escolar em 43%. A mensagem ressaltou ainda o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, pendente de aprovação no Congresso, e o desafio das tarifas impostas pelos Estados Unidos ao Brasil. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Congresso Nacional deve analisar nas próximas semanas o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia apresentado pelo governo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
