<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 11:21:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pesquisa revela perfil político dos brasileiros em dezembro de 2023]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/25/datafolha-35-direita-22-esquerda.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:34:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/25/datafolha-35-direita-22-esquerda.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Uma pesquisa Datafolha aponta que 35% dos brasileiros se identificam como de direita, enquanto 22% se posicionam à esquerda, com variações no centro e entre os moderados. Esses dados refletem o panorama político atual e indicam as tendências de apoio e posicionamento ideológico que podem influenciar debates e decisões futuras no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma pesquisa Datafolha aponta que 35% dos brasileiros se identificam como de direita, enquanto 22% se posicionam à esquerda, com variações no centro e entre os moderados. Esses dados refletem o panorama político atual e indicam as tendências de apoio e posicionamento ideológico que podem influenciar debates e decisões futuras no país.</p>
<p>O levantamento ouviu 2.002 pessoas com 16 anos ou mais em 113 municípios entre 2 e 4 de dezembro, com margem de erro de dois pontos percentuais. A pesquisa revelou que 35% dos entrevistados se identificam como de direita, 22% como de esquerda, 17% no centro, 11% na centro-direita e 7% na centro-esquerda, enquanto 8% não souberam ou não responderam. Essa distribuição mostra uma predominância da direita, mas com uma presença significativa dos outros espectros políticos, o que pode influenciar o cenário eleitoral e as discussões políticas.</p>
<p>Ao serem questionados sobre simpatia política numa escala de 1 a 5, onde 1 corresponde a bolsonarista e 5 a petista, 34% se classificaram como simpatizantes do ex-presidente Jair Bolsonaro e 40% como petistas. Outros 18% se consideraram neutros, 6% disseram não apoiar nenhum dos grupos e 1% não soube responder. Essa divisão indica uma polarização entre os dois principais líderes políticos, com uma parcela relevante do eleitorado sem alinhamento claro, o que pode afetar a dinâmica dos próximos pleitos. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>A pesquisa também Entre os menos escolarizados, 41% se dizem de direita e 26% de esquerda, enquanto entre os que têm ensino médio ou superior, o centro é mais citado, com cerca de 20%. Na faixa etária de 16 a 24 anos, 30% se colocam no centro, e entre os maiores de 60 anos, 42% se posicionam à direita. Esses dados indicam que fatores socioeconômicos e demográficos influenciam as inclinações políticas, o que pode impactar estratégias de campanha e políticas públicas.</p>
<p>A identificação política também se relaciona à religião. Entre católicos, 36% se posicionam à direita e 24% à esquerda, enquanto entre evangélicos, 42% se colocam à direita e 16% à esquerda. Essa correlação reforça a importância das crenças religiosas na formação das preferências políticas, o que pode ser considerado nas análises sobre o comportamento do eleitorado e no planejamento político. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>Quanto ao voto na eleição de 2022, a pesquisa mostra que 9% dos que se declararam de esquerda votaram em Jair Bolsonaro, e 22% dos que se disseram de direita votaram em Luiz Inácio Lula da Silva. Entre bolsonaristas, 5% afirmaram ter votado em Lula, e entre petistas, 7% votaram em Bolsonaro. Esses cruzamentos indicam que o voto não segue estritamente a identificação ideológica, apontando para uma complexidade maior no comportamento eleitoral, o que deve ser observado nas futuras análises políticas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
