<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 11:58:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre aos 73 anos e deixa legado na política brasileira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todas-as-tend%C3%AAncias-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Atuou como vereador, deputado e ministro em governos importantes, gerando repercussão entre diversas lideranças políticas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Atuou como vereador, deputado e ministro em governos importantes, gerando repercussão entre diversas lideranças políticas.</p>
<p>Raul Jungmann teve uma trajetória marcada por cargos relevantes, incluindo ministérios nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer. Sua experiência política se estendeu por várias décadas, desde o início como vereador até posições de destaque no cenário nacional.</p>
<p>A morte de Jungmann provocou manifestações de pesar de figuras políticas de diferentes espectros ideológicos. O ex-presidente Michel Temer destacou sua contribuição como ministro da Defesa e da Segurança Pública, enquanto ministros do Supremo Tribunal Federal ressaltaram sua integridade e compromisso com a democracia.</p>
<p>Senadores, governadores e líderes partidários também lamentaram a perda, ressaltando o legado, a seriedade e o espírito republicano do político. O Cidadania, último partido ao qual Jungmann foi filiado, lembrou sua participação ativa no debate político mesmo após deixar a legenda. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Instituto Brasileiro de Mineração, presidido por Jungmann, informou que o velório ocorre na capela do Cemitério Campo da Esperança, em Brasília, com cerimônia restrita a familiares e amigos próximos, nesta segunda-feira das 15h30 às 17h.</p>
<p>O velório de Raul Jungmann acontece hoje em Brasília, com cerimônia restrita a familiares e amigos próximos no Cemitério Campo da Esperança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
