<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 15:59:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode aumentar produtividade no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que a redução da jornada de trabalho no Brasil, com o fim da escala 6x1, deve elevar a produtividade econômica do país. A proposta prevê a diminuição das atuais 44 horas semanais para 40 horas, sem redução salarial, e inclui um período de transição para micro e pequenas empresas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que a redução da jornada de trabalho no Brasil, com o fim da escala 6x1, deve elevar a produtividade econômica do país. A proposta prevê a diminuição das atuais 44 horas semanais para 40 horas, sem redução salarial, e inclui um período de transição para micro e pequenas empresas.</p>
<p>Boulos destacou que algumas empresas já adotam regimes de trabalho com jornadas reduzidas mesmo sem legislação específica, citando exemplos internacionais como a Microsoft no Japão, que implementou a escala 4 por 3 e teve aumento de 40% na produtividade individual. Ele ressaltou que trabalhadores mais descansados apresentam melhor desempenho, o que contribui para a elevação da produtividade.</p>
<p>O ministro também mencionou experiências de outros países, como a Islândia, que em 2023 reduziu a jornada para 35 horas semanais com escala 4 por 3, resultando em crescimento econômico de 5% e aumento de 1,5% na produtividade. Nos Estados Unidos, a redução média de 35 minutos diários de trabalho nos últimos três anos elevou a produtividade em 2%, sem necessidade de legislação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A proposta do governo visa estabelecer uma jornada de até cinco dias de trabalho por dois de folga, com 40 horas semanais, e prevê compensações para micro e pequenas empresas. A medida está em discussão no Congresso, com expectativa de votação ainda neste semestre, e busca garantir maior dignidade aos trabalhadores.</p>
<p>Boulos criticou o baixo investimento do setor privado brasileiro em inovação e tecnologia, apontando que isso impacta negativamente a produtividade. Ele também ressaltou que a alta taxa de juros no país pressiona o setor produtivo, especialmente pequenos negócios que enfrentam dificuldades financeiras devido a esses custos elevados.</p>
<p>O projeto de redução da jornada de trabalho segue em tramitação no Congresso com previsão de votação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho internacional de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O conselho será presidido por Trump e fará parte do Comitê Nacional para a Administração de Gaza, criado para administrar o enclave palestino devastado por conflitos recentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O conselho será presidido por Trump e fará parte do Comitê Nacional para a Administração de Gaza, criado para administrar o enclave palestino devastado por conflitos recentes.</p>
<p>O Conselho da Paz foi anunciado como parte da segunda fase do plano de paz para Gaza, que busca viabilizar a reconstrução da região após anos de bombardeios e confrontos. O comitê terá a responsabilidade de administrar a reconstrução do território palestino, que sofreu mais de 68 mil mortes em conflitos recentes. Trump destacou que Lula terá um papel importante no conselho, embora o Palácio do Planalto ainda não tenha se manifestado sobre a aceitação do convite.</p>
<p>Além do presidente brasileiro, outros líderes internacionais receberam convites para compor o conselho, como os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, que demonstraram honra pelo convite. O presidente da Turquia, Recep Tayyip Erdogan, e líderes da Europa e do Egito também foram convidados. O governo dos EUA anunciou a formação do grupo que governará Gaza, incluindo figuras políticas e tecnocráticas, sem a participação de líderes palestinos até o momento.</p>
<p>Um rascunho do estatuto do conselho indicava a solicitação de US$ 1 bilhão para garantir assento permanente no colegiado, valor que foi negado pela Casa Branca. Em paralelo, o presidente Lula criticou a postura de Trump, destacando que o líder norte-americano tenta governar o mundo por meio de publicações em redes sociais e ressaltou medidas para limitar o uso de celulares em seu gabinete. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores do Brasil ainda não confirmou a decisão de Lula sobre o convite para integrar o Conselho da Paz em Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 moradias do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva entregou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva entregou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis empreendimentos distintos, incluindo casas e apartamentos distribuídos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas em áreas com infraestrutura urbana adequada, como transporte público, serviços de saúde e educação, para atender às necessidades dos novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 unidades habitacionais beneficiarão 5.104 pessoas e integram a modalidade Entidades do programa, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite a participação ativa dos beneficiários na organização e execução dos projetos, por meio de cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na administração e construção dos conjuntos habitacionais, afirmando que elas realizam um trabalho superior ao das empresas contratadas anteriormente. Essas organizações também promovem o trabalho social de mobilização e orientação das famílias, garantindo boa convivência comunitária e manutenção dos espaços após a entrega das moradias.</p>
<p>A meta do governo federal é contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o país, ampliando o acesso à moradia digna e respeitando o legado previsto na Constituição. O investimento no empreendimento Junção contou com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e a contrapartida do governo do estado do Rio Grande do Sul. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O programa Minha Casa, Minha Vida segue com a meta de contratar 3 milhões de habitações até 2026 em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
