<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 18:59:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga fraude em licitações em Sena Madureira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cgu-e-pf-investigam-fraude-envolvendo-emendas-pix-em-cidade-do-acre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676443 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação que cumpriu 14 mandados de busca e apreensão por suspeitas de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. As investigações envolvem contratos superfaturados e uso irregular de emendas parlamentares na contratação de shows para uma feira agropecuária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação que cumpriu 14 mandados de busca e apreensão por suspeitas de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. As investigações envolvem contratos superfaturados e uso irregular de emendas parlamentares na contratação de shows para uma feira agropecuária.</p>
<p>A operação foi realizada pela Controladoria-Geral da União e pela Polícia Federal, com mandados expedidos pelo Supremo Tribunal Federal. As buscas ocorreram em endereços no Acre e no Distrito Federal, incluindo quebras de sigilos bancário e fiscal dos investigados por associação criminosa, corrupção e lavagem de dinheiro.</p>
<p>As irregularidades foram identificadas na contratação sem licitação de três shows musicais para a ExpoSena, evento agropecuário realizado em setembro de 2024. O contrato firmado foi de R$ 1,3 milhão, com um sobrepreço superior a R$ 900 mil. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As investigações apontam que a empresa contratada funcionou como intermediária sem representação oficial dos artistas, prática proibida por lei. Além disso, a prefeitura efetuou o pagamento integral cerca de dois meses antes da realização dos shows, contrariando a legislação que determina repasse após a prestação do serviço.</p>
<p>As autoridades seguem com as investigações e a análise dos documentos apreendidos para aprofundar os indícios de irregularidades na gestão municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676439 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele já realizou o mesmo procedimento no olho direito em 2020 e retornou recentemente de viagem ao Panamá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele já realizou o mesmo procedimento no olho direito em 2020 e retornou recentemente de viagem ao Panamá. Lula chegou de madrugada após participar do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, realizado no Panamá. Durante o dia, permaneceu na Granja do Torto, local onde ficará até a cirurgia.</p>
<p>A catarata é um processo natural do envelhecimento que causa perda da transparência do cristalino, a lente natural dos olhos, deixando-o opaco e esbranquiçado. Além do envelhecimento, a catarata pode ser causada por diabetes, uso de corticoides ou traumas oculares. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Quem tem catarata percebe a visão como se estivesse olhando através de um vidro embaçado ou em um ambiente nublado. A cirurgia consiste em substituir a lente natural opaca por uma lente artificial transparente, restaurando a visão.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre a cirurgia e a recuperação do presidente nos próximos boletins.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo discute combate ao antissemitismo com foco na educação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676422 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes do governo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. A educação foi destacada como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do governo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. A educação foi destacada como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.</p>
<p>O encontro contou com a presença de pesquisadores de cinco estados, rabinos, representantes de instituições como o Museu do Holocausto de Curitiba, movimentos sociais e integrantes do governo federal. O presidente em exercício, Geraldo Alckmin, ressaltou a importância do diálogo e da construção de propostas concretas para enfrentar todas as formas de discriminação e ódio, afirmando o compromisso com a promoção de valores essenciais à civilização. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, destacou que o combate ao antissemitismo integra o compromisso do governo de enfrentar preconceitos e lembrou a visita histórica do presidente Lula a Israel em 2010. A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, alertou para os riscos que a intolerância representa às instituições democráticas, reforçando a relação entre preservação da democracia e enfrentamento ao ódio.</p>
<p>Claudio Lottenberg, presidente da Confederação Israelita do Brasil, classificou a iniciativa como essencial diante do crescimento do antissemitismo global, reforçando a necessidade de ações articuladas entre Estado e sociedade civil. A educação foi central nos debates, com Gleisi Hoffmann defendendo políticas educacionais abrangentes e a professora Lilia Schwarcz ressaltando que a educação é uma força poderosa para o letramento e combate ao antissemitismo, criticando a abordagem limitada do tema nos currículos escolares. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Brasil mantém compromisso constitucional e legal contra o antissemitismo e outras formas de discriminação, amparado pela Constituição de 1988 e pela Lei nº 7.716/1989. Tratados internacionais assinados pelo país, como a Declaração Universal dos Direitos Humanos e a Convenção Internacional contra a Discriminação Racial, reforçam o arcabouço jurídico para o enfrentamento dessas práticas.</p>
<p>A próxima etapa envolve a elaboração de propostas educacionais para fortalecer a prevenção de crimes de ódio e promover a diversidade nas escolas brasileiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news contra programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, afirmou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que buscam confundir beneficiários de programas sociais. Boatos sobre mudanças no Bolsa Família têm circulado nas redes sociais, gerando preocupação entre os usuários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, afirmou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que buscam confundir beneficiários de programas sociais. Boatos sobre mudanças no Bolsa Família têm circulado nas redes sociais, gerando preocupação entre os usuários.</p>
<p>O ministro destacou que não existem novas condicionalidades no Bolsa Família, como a exigência de ter filhos para continuar recebendo o benefício. Ele classificou essas informações como falsas e prejudiciais, ressaltando que são crimes que causam danos emocionais aos beneficiários, especialmente aos idosos.</p>
<p>A rede federal de fiscalização do programa foi acionada imediatamente após as denúncias, contando com o apoio da Polícia Federal para combater a disseminação dessas fake news. O ministro reforçou que as denúncias de irregularidades podem ser feitas gratuitamente pelo Disque Social 121, disponível para qualquer aparelho telefônico. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Durante o programa, também foi recebida uma denúncia sobre cobrança irregular de taxas no programa Gás do Povo em Alagoas. Wellington Dias enfatizou a importância das denúncias pelo canal 121 para que as fiscalizações sejam acionadas e os responsáveis identificados e punidos.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades em programas sociais devem ser feitas pelo Disque Social 121 para que as autoridades possam agir rapidamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação de pautas importantes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional retoma as atividades legislativas na próxima segunda-feira, com pautas definidas para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas estão a medida provisória que cria o programa Gás do Povo e projetos voltados ao setor rural e à educação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional retoma as atividades legislativas na próxima segunda-feira, com pautas definidas para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas estão a medida provisória que cria o programa Gás do Povo e projetos voltados ao setor rural e à educação.</p>
<p>A medida provisória que cria o programa Gás do Povo está programada para votação na próxima semana. O projeto oferece recarga do botijão de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias em todo o país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Além do Gás do Povo, a pauta inclui uma medida provisória que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural e o projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. Essas propostas refletem prioridades voltadas ao desenvolvimento regional e à agricultura. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Na próxima semana também devem ocorrer a instalação e a eleição dos presidentes das comissões permanentes da Câmara. A manutenção dos mesmos partidos nas presidências das comissões foi aprovada, e as bancadas terão até antes do carnaval para definir suas indicações.</p>
<p>Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada com celeridade assim que for enviada pelo governo federal à Câmara dos Deputados. O relator da PEC, deputado Mendonça Filho, se reunirá com o novo ministro da Justiça para discutir o texto na próxima semana. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Acompanhe a instalação das comissões permanentes e as votações previstas para a próxima semana no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
