<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 01:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal ouve depoimentos em investigação do caso Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/30/clima-no-stf-foi-de-tensao-entre-delegada-da-pf-e-juiz-auxiliar-de-toffoli.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 00:54:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/30/clima-no-stf-foi-de-tensao-entre-delegada-da-pf-e-juiz-auxiliar-de-toffoli.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou três depoimentos no inquérito que apura fraude bilionária envolvendo o banco Master. O procedimento ocorreu após divergências entre a delegada responsável e o gabinete do ministro relator no Supremo Tribunal Federal, evidenciando tensões no andamento das investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realizou três depoimentos no inquérito que apura fraude bilionária envolvendo o banco Master. O procedimento ocorreu após divergências entre a delegada responsável e o gabinete do ministro relator no Supremo Tribunal Federal, evidenciando tensões no andamento das investigações.</p>
<p>Os depoimentos colhidos foram do dono do banco Master, Daniel Vorcaro, do ex-presidente do BRB Paulo Henrique Costa e do diretor do Banco Central, Ailton de Aquino Santos. As oitivas foram acompanhadas pelo juiz auxiliar do ministro Dias Toffoli, que é o relator do caso no Supremo Tribunal Federal. A delegada Janaina Palazzo, que preside o inquérito, manifestou discordância sobre a ordem e condução dos depoimentos, o que gerou um ambiente de tensão antes do início das oitivas.</p>
<p>A primeira divergência ocorreu sobre a sequência dos depoimentos. O juiz auxiliar defendeu que os depoimentos deveriam ser colhidos em determinada ordem, enquanto a delegada sustentou que não havia determinação nesse sentido. Para resolver o impasse, foi registrado em ata que o ministro Toffoli havia decidido pela tomada dos depoimentos dos três investigados antes de qualquer acareação, o que estabeleceu uma orientação formal para os procedimentos seguintes. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Outra divergência se deu em relação às perguntas a serem feitas aos depoentes. O juiz auxiliar encaminhou uma lista de questionamentos para que a delegada os aplicasse, mas ela recusou-se a fazê-lo integralmente, alegando que só poderia formular as perguntas que considerasse apropriadas em seu nome. Após contato com o diretor-geral da Polícia Federal, a delegada concordou em realizar as perguntas indicadas pelo ministro, desde que fosse registrado que aquelas indagações eram de sua autoria.</p>
<p>Interlocutores próximos à Polícia Federal e ao Banco Central confirmaram que a delegada atuou Já o gabinete do ministro Toffoli No final, o diretor do Banco Central foi dispensado da acareação pela delegada. O que observar agora é o desenvolvimento das investigações a partir dos depoimentos colhidos, especialmente a análise das informações prestadas por Daniel Vorcaro, Paulo Henrique Costa e Ailton de Aquino Santos. Também será importante acompanhar como as divergências iniciais entre a Polícia Federal e o gabinete do ministro relator podem influenciar os próximos passos do inquérito e eventuais decisões judiciais relacionadas ao caso Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
