<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 01:58:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula visita três capitais no Carnaval e faz procedimento dermatológico]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-visitara-recife-salvador-e-rio-de-janeiro-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677941 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai passar o feriado de Carnaval em Recife, Salvador e Rio de Janeiro, participando de eventos tradicionais nas três cidades. Após o Carnaval, ele retorna a Brasília e embarca para viagem internacional à Índia e Coreia do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai passar o feriado de Carnaval em Recife, Salvador e Rio de Janeiro, participando de eventos tradicionais nas três cidades. Após o Carnaval, ele retorna a Brasília e embarca para viagem internacional à Índia e Coreia do Sul.</p>
<p>A programação começa na noite de sexta-feira (13), com a chegada de Lula ao Recife. No sábado pela manhã, ele participa do desfile do bloco Galo da Madrugada, que reúne mais de 2 milhões de foliões no centro da cidade. Estarão presentes o prefeito João Campos e a governadora Raquel Lyra, que acompanham o presidente durante o evento.</p>
<p>Ainda no sábado, Lula segue para Salvador, onde prestigia o desfile dos trios elétricos em um camarote oficial do governo do estado. O governador Jerônimo Rodrigues e outros aliados estarão ao seu lado durante a festa. No domingo (15), o presidente estará no Rio de Janeiro para acompanhar o desfile das escolas de samba do grupo especial na Marquês de Sapucaí.</p>
<p>No Rio, Lula acompanhará especialmente a apresentação da Acadêmicos de Niterói, escola que homenageia sua trajetória de vida pública no samba-enredo. O prefeito Eduardo Paes estará ao lado do presidente, que também deverá estar acompanhado de parlamentares e aliados. A expectativa é que Lula retorne a Brasília na segunda-feira (16) para passar a noite na capital.</p>
<p>Na manhã de terça-feira (17), o presidente e sua comitiva embarcam para uma viagem internacional à Índia e à Coreia do Sul, prevista para ocorrer entre os dias 18 e 24 de fevereiro. Ainda nesta quarta-feira, a Secretaria de Comunicação Social da Presidência informou que uma pequena mancha no couro cabeludo de Lula é resultado de um procedimento dermatológico realizado no último domingo para retirada de queratose, feita com bisturi elétrico em São Paulo.</p>
<p>O presidente retorna a Brasília na segunda-feira antes de embarcar para a viagem internacional na terça-feira pela manhã.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Investimentos inéditos ampliam aeroportos no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/ministro-celebra-anuncio-de-r-57-bi-para-ampliar-aeroportos-no-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677907 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo anunciou R$ 5,7 bilhões em investimentos para a modernização e ampliação de 11 aeroportos administrados pela Aena. O valor representa o maior volume já destinado à aviação brasileira, com destaque para o aeroporto de Congonhas, que receberá R$ 2,6 bilhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo anunciou R$ 5,7 bilhões em investimentos para a modernização e ampliação de 11 aeroportos administrados pela Aena. O valor representa o maior volume já destinado à aviação brasileira, com destaque para o aeroporto de Congonhas, que receberá R$ 2,6 bilhões.</p>
<p>Os aeroportos contemplados ficam em São Paulo, Mato Grosso do Sul, Pará e Minas Gerais, movimentando atualmente cerca de 29 milhões de passageiros por ano. Com as obras, a capacidade total desses aeroportos poderá ultrapassar 40 milhões de passageiros, promovendo maior integração entre capitais e cidades do interior.</p>
<p>O investimento de R$ 5,7 bilhões supera os recursos aplicados nos quatro anos do governo anterior, que somaram R$ 2 bilhões. Deste total, R$ 4,64 bilhões contarão com financiamento do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social, reforçando o compromisso com o desenvolvimento do setor aéreo. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto para Congonhas inclui a construção de um novo terminal de passageiros, que será ampliado dos atuais 40 mil metros quadrados para 135 mil metros quadrados. Também estão previstas a expansão do pátio de aeronaves, o aumento das pontes de embarque de 12 para 19 e a ampliação da área comercial para mais de 20 mil metros quadrados.</p>
<p>Além da ampliação física, a Aena planeja melhorias tecnológicas, de segurança operacional e sustentabilidade. As intervenções devem gerar cerca de 2,8 mil empregos diretos e indiretos durante as obras, e mais de 700 novos empregos após a conclusão dos projetos.</p>
<p>O próximo passo será o início das obras de modernização e ampliação nos aeroportos contemplados pelo plano de investimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
