<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 15:58:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula passa por cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-lula-faz-cirurgia-de-catarata-e-recebe-alta-hospitalar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676514 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou uma cirurgia de catarata no olho esquerdo nesta sexta-feira. O procedimento ocorreu sem intercorrências e ele já recebeu alta hospitalar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou uma cirurgia de catarata no olho esquerdo nesta sexta-feira. O procedimento ocorreu sem intercorrências e ele já recebeu alta hospitalar. A cirurgia foi realizada em uma clínica particular em Brasília. Lula permanecerá na Granja do Torto, residência oficial da Presidência da República, e deve retomar suas atividades normais na segunda-feira.</p>
<p>Em 2020, o presidente passou pelo mesmo procedimento, mas no olho direito. A catarata é um processo natural do envelhecimento que causa opacidade no cristalino, a lente natural dos olhos, afetando a visão.</p>
<p>Além do envelhecimento, a catarata pode ser causada por diabetes, uso de corticoides ou traumas oculares. A cirurgia consiste na substituição da lente opaca por uma lente artificial transparente, melhorando a visão.</p>
<p>O presidente Lula deve retornar às atividades rotineiras na próxima segunda-feira após recuperação na residência oficial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga fraude em licitação em Sena Madureira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cgu-e-pf-investigam-fraude-envolvendo-emendas-pix-em-cidade-do-acre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676443 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos provenientes de emenda parlamentar. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão, incluindo quebras de sigilo bancário e fiscal dos investigados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos provenientes de emenda parlamentar. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão, incluindo quebras de sigilo bancário e fiscal dos investigados.</p>
<p>A operação foi autorizada pelo Supremo Tribunal Federal e ocorreu em endereços no Acre e no Distrito Federal. As investigações apontam associação a organização criminosa, corrupção e lavagem de dinheiro, entre outros crimes. A Controladoria-Geral da União identificou irregularidades na contratação de artistas para a feira agropecuária ExpoSena, realizada em setembro de 2024.</p>
<p>Foi firmado um contrato sem licitação no valor de R$ 1,3 milhão para o pagamento de três shows musicais, com um sobrepreço de mais de R$ 900 mil. A investigação indicou que a empresa contratada atuou como intermediária sem representação oficial dos artistas, o que é proibido por lei. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além disso, a prefeitura efetuou o pagamento integral cerca de dois meses antes da realização dos shows, contrariando a legislação que determina o repasse somente após a prestação do serviço. Tentativas de contato com a Controladoria-Geral da União e a prefeitura de Sena Madureira não tiveram retorno até o momento.</p>
<p>A investigação segue com análise das provas e possíveis novas medidas autorizadas pelo Supremo Tribunal Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676439 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por uma cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele realizou o mesmo procedimento no olho direito em 2020 e retornou recentemente de viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por uma cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele realizou o mesmo procedimento no olho direito em 2020 e retornou recentemente de viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional.</p>
<p>Lula chegou de madrugada após participar do evento no Panamá e passou o dia na Granja do Torto. A cirurgia de catarata é um procedimento comum para tratar a opacificação do cristalino, que causa perda da transparência natural da lente dos olhos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A catarata pode surgir naturalmente com o envelhecimento ou devido a outras causas como diabetes, uso de corticoides ou traumas oculares. Quem sofre desse problema enxerga como se estivesse olhando através de um vidro embaçado ou ambiente nublado.</p>
<p>O tratamento consiste na substituição do cristalino opaco por uma lente artificial transparente por meio de cirurgia. Essa intervenção permite a recuperação da visão, eliminando o efeito de visão turva causado pela catarata.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre o procedimento cirúrgico do presidente Lula e os próximos passos em sua agenda oficial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo discute combate ao antissemitismo com foco na educação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676422 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes do governo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. A educação foi destacada como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do governo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. A educação foi destacada como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.</p>
<p>O encontro contou com a presença de pesquisadores de universidades de cinco estados, rabinos, representantes do Museu do Holocausto de Curitiba, movimentos sociais e integrantes do governo federal. O presidente da República em exercício, Geraldo Alckmin, ressaltou a importância do diálogo e da construção de propostas concretas para enfrentar todas as formas de discriminação e ódio, afirmando o compromisso em promover valores essenciais à civilização. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o combate ao antissemitismo integra o compromisso do governo de enfrentar preconceitos e discriminações. Ela lembrou a visita do presidente Luiz Inácio Lula da Silva a Israel em 2010 e destacou a diplomacia brasileira em defesa da paz e da coexistência entre Israel e Palestina.</p>
<p>A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, chamou atenção para a relação direta entre a preservação da democracia e o enfrentamento às manifestações de ódio, alertando para os riscos da intolerância às instituições democráticas. O presidente da Confederação Israelita do Brasil, Claudio Lottenberg, classificou o encontro como essencial para dar visibilidade ao crescimento do antissemitismo e reforçar a necessidade de ações articuladas entre Estado e sociedade civil. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A educação foi central nos debates, com destaque para políticas educacionais abrangentes como fundamentais para enfrentar a intolerância. A professora Lilia Schwarcz enfatizou que a educação é uma ferramenta poderosa para o combate ao antissemitismo, criticando a abordagem pontual do tema nos currículos escolares e defendendo a ampliação do debate e a articulação com o Ministério da Educação para políticas públicas baseadas na empatia e no reconhecimento da diversidade.</p>
<p>O próximo passo será a formulação de propostas educacionais e políticas públicas para fortalecer o combate ao antissemitismo no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
