<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 04:58:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara envia PEC para acabar com escala 6x1 e reduzir jornada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados encaminhou à Comissão de Constituição e Justiça a proposta de Emenda à Constituição que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais. A proposta prevê a entrada em vigor da nova jornada 360 dias após sua, com possibilidade de compensação de horários por acordo coletivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados encaminhou à Comissão de Constituição e Justiça a proposta de Emenda à Constituição que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais. A proposta prevê a entrada em vigor da nova jornada 360 dias após sua, com possibilidade de compensação de horários por acordo coletivo.</p>
<p>A proposta de Emenda à Constituição, de autoria da deputada Erika Hilton, extingue a escala de seis dias de trabalho seguidos por um dia de descanso e estabelece a duração máxima da jornada normal em 36 horas semanais. A Constituição atual determina uma carga de até oito horas diárias e 44 horas semanais de trabalho. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, informou que juntou à proposta outra de teor semelhante apresentada pelo deputado Reginaldo Lopes. Esta segunda proposta também reduz a jornada para 36 horas semanais, mas prevê que a nova regra entre em vigor dez anos após sua. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ambas as propostas facultam a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. Hugo Motta destacou a importância de ouvir todos os setores para garantir uma legislação atualizada, considerando os avanços tecnológicos e a necessidade de modernização das leis trabalhistas no Brasil.</p>
<p>A PEC seguirá para análise da Comissão de Constituição e Justiça para avaliação de sua admissibilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante investimento em pesquisas e vacinação contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. O evento no Instituto Butantan marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. O evento no Instituto Butantan marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país.</p>
<p>Lula ressaltou que a escolha da parceria com a China para a produção de vacinas não significa preferência em detrimento dos Estados Unidos, mas sim a busca pelo que é melhor para o Brasil. A produção em parceria com a China deve aumentar em 30 vezes, com transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O imunizante contra a dengue, 100% nacional, foi desenvolvido pelo Instituto Butantan após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal. A vacinação inicial contempla 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS), com expansão prevista para outros públicos de 15 a 59 anos, começando pelos mais velhos.</p>
<p>O governo federal anunciou investimentos de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar infraestrutura e capacidade produtiva de vacinas e insumos biológicos. Os recursos serão destinados ao desenvolvimento de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro, fabricação de insumos para vacinas contra difteria, tétano, coqueluche, HPV, além da expansão da produção de soros.</p>
<p>Lula também comentou sobre as fake news que tentam desacreditar a vacinação e destacou a importância de campanhas para convencer a sociedade a retomar a imunização, envolvendo escolas, igrejas e políticos para reforçar que tomar vacina é essencial para evitar doenças causadas por vírus e bactérias.</p>
<p>A vacinação contra a dengue será ampliada para outros grupos etários, com continuidade da produção e investimentos no Instituto Butantan.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
