<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 14:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master investigado e dono não comparece à CPMI]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para segunda-feira, 23. A ausência está amparada por decisão do ministro André Mendonça, do STF, que dispensou sua presença nas comissões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para segunda-feira, 23. A ausência está amparada por decisão do ministro André Mendonça, do STF, que dispensou sua presença nas comissões.</p>
<p>O ministro André Mendonça decidiu que Daniel Vorcaro não é obrigado a comparecer aos depoimentos previstos na CPMI do INSS e na Comissão de Assuntos Econômicos. A decisão considera que Vorcaro está na condição de investigado no processo que apura fraudes relacionadas ao Banco Master. O presidente da CPMI do INSS, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da presença do banqueiro e já alterou a pauta da reunião. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além da dispensa para depoimentos, André Mendonça determinou a devolução dos dados sigilosos de Vorcaro à CPMI do INSS. Esses dados incluem quebras de sigilo telemático, bancário e telefônico, que estavam sob a guarda da presidência do Senado por decisão anterior do ministro Dias Toffoli. A medida atende a um pedido da própria CPMI e fortalece as investigações sobre empréstimos consignados e descontos irregulares em aposentadorias. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro também ordenou que os dados de Vorcaro sejam enviados à Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master. A PF deverá compartilhar as informações com a CPMI, reforçando a transparência e o trabalho investigativo. O presidente da CPMI classificou essa decisão como uma vitória da transparência e destacou a importância de instituições fortes e coragem para investigar até as últimas consequências.</p>
<p>Em novembro de 2025, Daniel Vorcaro e outros foram alvos da Operação Compliance Zero, da Polícia Federal, que investiga a concessão de créditos falsos pelo Banco Master. A operação também apura a tentativa de compra do banco pelo Banco Regional de Brasília, instituição pública vinculada ao governo do Distrito Federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é o envio dos dados pela Polícia Federal à CPMI para continuidade das investigações sobre as fraudes no Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
