<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 07:26:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula enfrenta desafios políticos e eleitorais para 2026]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/04/desafios-de-lula-em-2026-vao-alem-da-reeleicao-e-testarao-a-resiliencia-politica-do-presidente.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 07:00:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/04/desafios-de-lula-em-2026-vao-alem-da-reeleicao-e-testarao-a-resiliencia-politica-do-presidente.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inicia o ano com uma agenda repleta de desafios, incluindo a disputa eleitoral de 2026 e a gestão de temas econômicos e sociais. O cenário político envolve a saída de ministros para candidaturas, a indicação para o STF e a resistência no Congresso, que influenciam diretamente as estratégias do governo e do PT nas próximas eleições.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inicia o ano com uma agenda repleta de desafios, incluindo a disputa eleitoral de 2026 e a gestão de temas econômicos e sociais. O cenário político envolve a saída de ministros para candidaturas, a indicação para o STF e a resistência no Congresso, que influenciam diretamente as estratégias do governo e do PT nas próximas eleições.</p>
<p>Lula deve se reunir com ministros que deixarão seus cargos para disputar as eleições de 2026, sendo ao menos 20 os previstos para sair até abril, prazo de desincompatibilização. Entre eles, Fernando Haddad, que pretende disputar o governo de São Paulo, estado considerado estratégico para o partido. A saída desses ministros visa fortalecer o palanque do PT, mas também gera desafios internos, como a necessidade de substituir lideranças importantes no governo, o que pode impactar a gestão até o pleito.</p>
<p>O atual governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas, do Republicanos, é um dos principais adversários do PT e pode ser candidato à Presidência, embora tenha descartado essa possibilidade publicamente. A candidatura de Flávio Bolsonaro ao Planalto gerou desconforto no Centrão, que apoia Tarcísio, revelando divisões na oposição que podem influenciar a dinâmica eleitoral. Lula, por sua vez, mantém a intenção de disputar o quarto mandato, apostando em programas sociais e na defesa contra a extrema direita. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Além das eleições, Lula enfrenta desafios históricos, como a violência urbana e a alta taxa de juros, que exigem respostas eficazes para consolidar sua base de apoio. A relação com o Congresso permanece tensa, com resistência a algumas pautas do governo, o que pode dificultar a aprovação de projetos importantes, incluindo a indicação ao Supremo Tribunal Federal. O presidente também terá que administrar a saída de ministros e a indicação de Jorge Messias para o STF, que gerou atritos com líderes do Legislativo.</p>
<p>A indicação de Jorge Messias para a vaga no STF provocou desentendimentos com o presidente do Senado, que defendia outro nome. A Casa Civil deve enviar a mensagem oficial ao Congresso para formalizar a indicação, dando início ao processo de sabatina. Essa disputa evidencia a complexidade das relações institucionais que Lula precisa gerir para garantir apoio político durante o ano eleitoral, especialmente considerando a importância do Legislativo na aprovação de medidas-chave do governo.</p>
<p>O que observar agora é como Lula conduzirá a articulação política para manter a coesão de sua base e fortalecer candidaturas do PT frente a uma oposição dividida. A saída dos ministros para campanhas, a indicação ao STF e a resistência no Congresso são elementos que podem definir o ritmo e o sucesso das ações do governo até as eleições. A capacidade de Lula de equilibrar esses desafios será determinante para a consolidação de sua candidatura e para a viabilidade do projeto político do PT em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
