<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 08:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre cassação de governador do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro. O processo envolve acusações de abuso de poder político e econômico na campanha de reeleição em 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro. O processo envolve acusações de abuso de poder político e econômico na campanha de reeleição em 2022.</p>
<p>Em novembro de 2023, a ministra relatora votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi suspenso após pedido de vista do ministro seguinte a votar. O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter decisão do Tribunal Regional Eleitoral que absolveu Castro em maio de 2024, relacionada a contratações irregulares na Ceperj e na Uerj. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Ministério Público Eleitoral afirmou que o governador obteve vantagem eleitoral com a contratação de servidores temporários sem respaldo legal e com a descentralização de projetos sociais para entidades desvinculadas da administração pública. Foram identificadas 665 contratações, totalizando gastos de R$ 248 milhões.</p>
<p>A defesa de Claúdio Castro afirmou que ele apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a Ceperj, não podendo ser responsabilizado por eventuais irregularidades apontadas no processo.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro que pediu vista para análise final do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele se encontrou com líderes como Emmanuel Macron e Andrej Plenković para tratar de comércio, segurança e acordos internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele se encontrou com líderes como Emmanuel Macron e Andrej Plenković para tratar de comércio, segurança e acordos internacionais.</p>
<p>Durante a cúpula na Índia, Lula se reuniu com o presidente da França, Emmanuel Macron, para discutir o intercâmbio comercial entre Brasil e França, que atingiu US$ 10,3 bilhões, valor considerado abaixo do potencial das duas economias. Também abordaram a integração transfronteiriça e o combate conjunto a crimes na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula e Macron trataram ainda de temas globais como paz, segurança e inteligência artificial. O presidente francês convidou Lula para participar da próxima Cúpula do G7, que será realizada em Evian, na França, nos dias 15 e 16 de junho.</p>
<p>O presidente brasileiro também conversou com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, sobre a implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. Ambos destacaram a importância estratégica do acordo diante do aumento do unilateralismo e do protecionismo comercial.</p>
<p>O acordo, assinado em janeiro após mais de 20 anos de negociações, cria a maior zona de livre comércio do mundo, com a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral. Apesar da assinatura, a aprovação depende dos congressos nacionais dos países envolvidos e do Parlamento Europeu, cuja análise no Tribunal de Justiça da União Europeia pode atrasar o processo em até dois anos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a análise do acordo Mercosul-União Europeia pelos parlamentos nacionais e pelo Parlamento Europeu para sua aprovação final.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial na ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderada pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de um sistema multilateral, inclusivo e orientado ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderada pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de um sistema multilateral, inclusivo e orientado ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da inteligência artificial um tema estratégico. Ele citou iniciativas como a organização internacional chinesa para cooperação em IA focada em países em desenvolvimento e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7, mas afirmou que nenhuma substitui a universalidade da ONU para esse tema. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente ressaltou os impactos positivos da revolução digital e da inteligência artificial na produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. No entanto, alertou para os riscos, como discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além da manipulação de conteúdos falsos que podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula defendeu uma governança que reconheça a diversidade das trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A Cúpula em Nova Délhi integra o Processo de Bletchley, uma série de encontros intergovernamentais sobre segurança e governança da inteligência artificial iniciada no Reino Unido em novembro de 2023. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será a continuidade das discussões no Processo de Bletchley para avançar na segurança e governança da inteligência artificial global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
