<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 06:58:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo recarga gratuita do botijão de gás de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa visa combater a pobreza energética e deve atender 15 milhões de famílias até março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo recarga gratuita do botijão de gás de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa visa combater a pobreza energética e deve atender 15 milhões de famílias até março.</p>
<p>O programa Gás do Povo foi criado para facilitar o acesso ao gás liquefeito de petróleo, o gás de cozinha, para famílias de baixa renda. A medida é destinada a beneficiários do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, renda per capita de até meio salário mínimo e cadastro atualizado no CadÚnico nos últimos 24 meses. Além disso, o CPF do responsável familiar deve estar regular e sem pendências cadastrais.</p>
<p>A iniciativa envolve os ministérios de Minas e Energia e do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, além da Caixa Econômica Federal. Em menos de dois meses, foram credenciados 10 mil pontos de comercialização, o que corresponde a uma em cada seis revendas de GLP do país conectadas ao programa.</p>
<p>As famílias podem verificar a elegibilidade, acompanhar a situação do vale recarga e localizar revendas credenciadas pelo aplicativo Meu Social – Gás do Povo. Para quem não tem acesso à internet ou celular, o vale pode ser utilizado com o cartão do Bolsa Família com chip, cartão de débito da Caixa ou informando o CPF do responsável familiar na máquina do cartão.</p>
<p>Os beneficiários do CadÚnico podem consultar o direito ao vale recarga pelos canais disponíveis, como o aplicativo Meu Social – Gás do Povo, a consulta do CPF na página do programa, o Cidadão Caixa e o atendimento telefônico da Caixa Cidadão pelo número 0800 726 0207.</p>
<p>O programa Gás do Povo deve estar em pleno funcionamento a partir de março, beneficiando milhões de famílias em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
