<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 21:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula se reúne com líderes europeus para avançar acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontrará nesta sexta-feira no Rio de Janeiro a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro visa acelerar a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontrará nesta sexta-feira no Rio de Janeiro a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro visa acelerar a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.</p>
<p>A reunião acontecerá no Palácio Itamaraty, no centro do Rio de Janeiro, às 13h, e será seguida por uma declaração conjunta à imprensa. O acordo comercial criará uma zona de livre comércio que abrange 720 milhões de habitantes e terá um Produto Interno Bruto (PIB) combinado de 22 trilhões de dólares.</p>
<p>Uma cerimônia de ratificação do acordo está marcada para sábado, em Assunção, capital do Paraguai, com a presença de líderes europeus e ministros de Relações Exteriores do Mercosul. A expectativa é que a parceria gere resultados concretos para as populações dos blocos.</p>
<p>Na terça-feira, Lula conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, e ambos concordaram em trabalhar de forma rápida e eficiente para a implementação do acordo. Apesar do apoio governamental e industrial, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas preocupados com impactos climáticos e concorrência agrícola. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Os efeitos práticos do acordo serão sentidos gradualmente ao longo de vários anos. Na França, agricultores protestaram em Paris com tratores pela segunda vez em uma semana, demonstrando a oposição ao acordo comercial entre Mercosul e União Europeia.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo será realizada neste sábado em Assunção, com a presença dos líderes europeus e ministros do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem situação da Venezuela por telefone]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram nesta quarta-feira sobre a crise na Venezuela após o ataque dos Estados Unidos e o sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o fortalecimento das instituições globais, especialmente as Nações Unidas e seu Conselho de Segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram nesta quarta-feira sobre a crise na Venezuela após o ataque dos Estados Unidos e o sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o fortalecimento das instituições globais, especialmente as Nações Unidas e seu Conselho de Segurança.</p>
<p>O Palácio do Planalto informou que os presidentes enfatizaram a importância do papel dos países do BRICS para fortalecer a governança global. A presidência russa destacou que Lula e Putin compartilharam abordagens fundamentais para garantir a soberania estatal e os interesses nacionais da Venezuela.</p>
<p>Ambos concordaram em continuar coordenando esforços no âmbito da ONU e do BRICS para reduzir tensões na América Latina e em outras regiões. A conversa também abordou a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, marcada para 5 de fevereiro em Brasília, com a participação de uma delegação russa de alto nível. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Os presidentes criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro de Maduro por militares dos Estados Unidos, classificando a ação como violação do direito internacional. Lula afirmou que o ataque ultrapassou o aceitável e representa uma afronta à soberania venezuelana, criando um precedente perigoso para a comunidade internacional. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da 8ª Comissão Bilateral Brasil-Rússia, que ocorrerá em fevereiro em Brasília, com participação de delegação russa de alto nível.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva assume Ministério da Justiça e Segurança Pública]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Wellington César Lima e Silva foi convidado para ser o novo ministro da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda hoje, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Wellington César Lima e Silva foi convidado para ser o novo ministro da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda hoje, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.</p>
<p>Wellington Silva estava como advogado-geral da Petrobras antes de ser nomeado ministro da Justiça. Esta é a segunda vez que ele assume a pasta, tendo já chefiado o ministério durante a gestão de Dilma Rousseff. Ele também atuou como secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual administração.</p>
<p>Ao longo de sua carreira, Wellington Silva ocupou cargos como procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. Sua experiência jurídica inclui diversas funções relevantes na área pública. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou sua carta de demissão ao presidente Lula no dia 8 de fevereiro de 2024. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, ele esteve à frente do Ministério da Justiça por quase dois anos e justificou sua saída por razões pessoais e familiares.</p>
<p>A nomeação de Wellington Silva será oficializada com a no Diário Oficial da União ainda nesta terça-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
