<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 22:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se agirem de forma conjunta. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos que podem tornar a região mais relevante globalmente por meio da integração regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se agirem de forma conjunta. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos que podem tornar a região mais relevante globalmente por meio da integração regional.</p>
<p>Durante a abertura do fórum, Lula ressaltou que a divisão enfraquece os países latino-americanos e caribenhos, que possuem credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais excepcionais. Ele enfatizou a necessidade de compromisso das lideranças regionais com mecanismos institucionais que articulem os interesses nacionais de forma equilibrada para alcançar maior presença no cenário mundial.</p>
<p>O presidente sugeriu que a região aproveite suas riquezas inexploradas para garantir uma inserção competitiva na ordem global. Entre os ativos destacados estão o potencial energético, incluindo reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis, além de energia nuclear, eólica e solar, além da maior floresta tropical do planeta e condições favoráveis para a produção de alimentos com avanços científicos e tecnológicos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula também mencionou a abundância de recursos minerais, como minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital, defendendo que esses recursos devem gerar riqueza, emprego e desenvolvimento para os países da região. Ele lembrou que juntos os países formam um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas, sem conflitos graves e com governos majoritariamente eleitos democraticamente.</p>
<p>O presidente afirmou que a integração regional deve ser guiada pelo pragmatismo para superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas dentro e fora da região. Ele concluiu que nenhum país da América Latina resolverá seus problemas sozinho e defendeu a criação de um bloco capaz de combater a fome nos países da região. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30 no Panamá, com debates sobre o futuro da integração regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda no primeiro semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O governo pode enviar um projeto unificando propostas já em tramitação no Congresso, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O governo pode enviar um projeto unificando propostas já em tramitação no Congresso, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra destacou que, após avanços como o aumento real do salário mínimo, a geração de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil, chegou o momento de focar na qualidade de vida da população. Ela ressaltou que a escala 6x1 prejudica principalmente as mulheres, que têm apenas um dia por semana para descanso e cuidados pessoais, e que o presidente está determinado a mudar essa realidade. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto para acabar com a escala 6x1 conta com apoio popular e deve receber respaldo no parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda, aprovada por unanimidade nas duas casas. Alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades legislativas para o ano, como a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. Também estão na pauta medidas provisórias como o programa Gás do Povo e o Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo trabalha para manter o veto presidencial ao projeto conhecido como PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro. A ministra ressaltou que o processo de responsabilização ocorreu dentro do devido processo legal e que qualquer alteração pode prejudicar a democracia. Também foi anunciado que os Três Poderes assinarão um pacto pelo enfrentamento ao feminicídio no dia 4 de fevereiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos no dia 2 de fevereiro, quando as propostas prioritárias do governo começarão a ser discutidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para uma reunião bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação ocorreu durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para uma reunião bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação ocorreu durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do encontro entre as duas principais democracias do Ocidente, afirmando que é fundamental que os chefes de Estado conversem pessoalmente para discutir as boas relações entre Brasil e Estados Unidos. A viagem está marcada para o começo de março, reforçando a intenção de fortalecer o diálogo bilateral. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante sua estada no Panamá, Lula comentou sobre a situação na Venezuela e a presença militar dos Estados Unidos no Caribe. Ele mencionou ter conversado duas vezes com a presidente interina venezuelana Delcy Rodríguez, mas que pretende manter novos contatos para acompanhar os desdobramentos recentes no país.</p>
<p>O presidente ressaltou a necessidade de paciência e afirmou que a solução para a Venezuela deve partir do próprio povo venezuelano. Além disso, destacou o compromisso com o multilateralismo, citando conversas recentes com líderes internacionais como Emmanuel Macron, Gabriel Boric e Donald Trump, buscando fortalecer as relações diplomáticas e econômicas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre Lula e Trump na Casa Branca, prevista para o início de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira, 27, para lembrar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira, 27, para lembrar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito.</p>
<p>A mensagem destaca que o genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial ceifou milhões de vidas, incluindo pessoas judias, ciganas, polonesas, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. O presidente lembrou o compromisso assumido em 2004 ao assinar uma petição para oficializar a data, que foi aprovada pela Organização das Nações Unidas em 2005.</p>
<p>A escolha do dia 27 de janeiro refere-se à data em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas, em 1945. Lula enfatizou que esse é um momento para recordar as vítimas, prestar solidariedade às famílias afetadas e defender os direitos humanos, a convivência pacífica e as instituições democráticas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente afirmou que a lembrança do Holocausto é fundamental para construir um mundo mais justo para as próximas gerações, alertando para os riscos do autoritarismo e dos discursos de ódio que levaram a essa tragédia histórica.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as ações oficiais e eventos relacionados à data para promover a conscientização sobre os direitos humanos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
