<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta apoia suspensão de penduricalhos pelo STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, defendeu a decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspende o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes. A medida afeta benefícios concedidos a servidores que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, defendeu a decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspende o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes. A medida afeta benefícios concedidos a servidores que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi positiva e contribui para o debate necessário sobre o tema. Ele ressaltou que a sociedade exige essa discussão, alinhada à coerência na defesa da Reforma Administrativa.</p>
<p>O presidente da Câmara também defendeu o reajuste para os servidores da Casa, explicando que o aumento segue os mesmos parâmetros aplicados aos servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União. O reajuste aprovado é de cerca de 8%.</p>
<p>Motta destacou que a aprovação do reajuste foi feita com critério, diferente do que chamou de &quot;trem da alegria&quot; divulgado de forma equivocada para a sociedade. O projeto com o reajuste segue para análise do presidente da República. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste para os servidores da Câmara aguarda a análise do presidente da República para ser sancionado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1 em maio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados anunciou que a redução da jornada de trabalho da escala 6x1 é uma das prioridades da Casa para este ano, com votação prevista para maio. Além disso, a aprovação do acordo entre União Europeia e Mercosul e das PECs da Segurança Pública também estão na agenda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados anunciou que a redução da jornada de trabalho da escala 6x1 é uma das prioridades da Casa para este ano, com votação prevista para maio. Além disso, a aprovação do acordo entre União Europeia e Mercosul e das PECs da Segurança Pública também estão na agenda.</p>
<p>Duas propostas sobre a redução da jornada 6x1 estão em discussão na Câmara dos Deputados, apresentadas pelos deputados Erika Hilton e Reginaldo Lopes. O presidente da Câmara destacou que a votação pode ocorrer em maio, após ouvir a sociedade e o setor produtivo, ressaltando a importância de o Brasil acompanhar a evolução tecnológica mundial.</p>
<p>Outro tema prioritário é a aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul, que precisa ser aprovado em uma comissão mista antes de seguir para o plenário. A expectativa é que essa aprovação na comissão ocorra na semana seguinte ao Carnaval, possibilitando a formalização do tratado pelo Congresso.</p>
<p>A pauta da segurança pública também receberá atenção especial após o Carnaval, com a expectativa de que as Propostas de Emenda à Constituição (PECs) relacionadas avancem na Comissão Especial e sejam levadas ao plenário. O presidente da Câmara classificou essa pauta como inadiável para o país.</p>
<p>Acompanhe a tramitação da redução da jornada 6x1 e as votações do acordo Mercosul-União Europeia e das PECs da Segurança Pública na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
