<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 21:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula participa do encerramento do 14º Encontro do MST em Salvador]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-participara-de-encerramento-do-encontro-nacional-do-mst-na-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675626 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, nesta sexta-feira, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, nesta sexta-feira, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.</p>
<p>O encontro acontece no Parque de Exposições Agropecuárias da capital baiana e reúne trabalhadores rurais de todo o país. O foco principal é a luta por reforma agrária e a defesa da produção de alimentos saudáveis, além do desenvolvimento sustentável no meio rural.</p>
<p>O MST, aliado histórico do presidente, tem criticado as ações do governo relacionadas à agricultura familiar, especialmente no que diz respeito ao assentamento de novas famílias. O movimento afirma que o governo tem regularizado famílias em assentamentos antigos, sem ampliar efetivamente a área destinada à reforma agrária.</p>
<p>Em 2025, o governo entregou 12,2 mil novos lotes em 385 mil hectares distribuídos em 24 estados, dentro do programa Terra da Gente, que visa assentar 295 mil famílias até 2026. O próximo passo será a avaliação dos resultados do encontro e o acompanhamento das ações do governo para a reforma agrária no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo defende fim da escala 6x1 para aumentar produtividade]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que a redução da jornada de trabalho no Brasil, com o fim da escala 6x1, deve elevar a produtividade econômica. A proposta prevê reduzir a jornada semanal de 44 para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de folga, sem redução salarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que a redução da jornada de trabalho no Brasil, com o fim da escala 6x1, deve elevar a produtividade econômica. A proposta prevê reduzir a jornada semanal de 44 para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de folga, sem redução salarial.</p>
<p>Boulos destacou que empresas já adotam jornadas menores mesmo sem legislação, citando exemplos internacionais como a Microsoft no Japão, que aumentou a produtividade individual em 40% com a escala 4 por 3. A Islândia reduziu para 35 horas semanais e registrou crescimento econômico de 5% e aumento de 1,5% na produtividade do trabalho em 2023.</p>
<p>O ministro explicou que a escala 6x1, com seis dias de trabalho e um de descanso, cansa os trabalhadores, especialmente mulheres que acumulam tarefas domésticas, prejudicando o desempenho no trabalho. Ele também criticou o baixo investimento do setor privado brasileiro em inovação e tecnologia, apontando que a maior parte dos recursos vem do setor público. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A proposta do governo inclui um período de transição e compensações para micro e pequenas empresas, buscando garantir a dignidade dos trabalhadores. O projeto enfrenta resistência empresarial devido ao possível aumento dos custos operacionais com a contratação de mais funcionários, mas o governo avalia modelos de adaptação para pequenos negócios.</p>
<p>Além disso, Boulos criticou os juros altos no país, que pressionam o setor produtivo e endividam pequenos negócios. A taxa básica de juros, a Selic, é um dos instrumentos para controlar a inflação, atualmente em patamar elevado, dificultando o ambiente econômico para os empreendedores.</p>
<p>O projeto de redução da jornada segue em discussão no Congresso, com expectativa de votação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho internacional de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, um grupo de líderes internacionais que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O conselho será presidido por Trump e vinculado ao Comitê Nacional para a Administração de Gaza, criado para coordenar a recuperação do território palestino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, um grupo de líderes internacionais que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O conselho será presidido por Trump e vinculado ao Comitê Nacional para a Administração de Gaza, criado para coordenar a recuperação do território palestino.</p>
<p>O Conselho da Paz faz parte da segunda fase do plano de paz para Gaza, anunciado em outubro do ano passado, que buscou um cessar-fogo nos ataques israelenses ao território palestino. A reconstrução da Faixa de Gaza é o foco principal do comitê que será supervisionado pelo conselho, composto por líderes internacionais convidados por Trump. Até o momento, o Palácio do Planalto não confirmou a aceitação do convite por parte de Lula.</p>
<p>Além do Brasil, outros presidentes, como os da Argentina e do Paraguai, também receberam convites para integrar o conselho. O grupo que governará Gaza incluirá autoridades dos Estados Unidos, como o enviado para o Oriente Médio e o secretário de Estado, além de figuras internacionais, como o ex-primeiro-ministro do Reino Unido. Um comitê executivo com representantes da Turquia e do Catar também está sendo formado, sem participação de líderes palestinos.</p>
<p>O convite não detalha a composição ou as regras de funcionamento do conselho. Circulou a informação de que os Estados Unidos estariam cobrando uma contribuição de US$ 1 bilhão para garantir assento permanente no colegiado, valor negado pela Casa Branca. Em meio a tensões internacionais, Lula criticou Trump por tentar governar o mundo por meio de publicações nas redes sociais, destacando a instabilidade causada por suas declarações diárias. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores do Brasil avalia o convite enquanto o governo dos EUA avança na formação do Conselho da Paz para Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
