<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 11:27:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF reconhece racismo estrutural e cobra ações do governo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/stf-reconhece-violacoes-contra-populacao-negra-e-determina-que-governo-elabore-plano-de-politicas-publicas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:53:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/stf-reconhece-violacoes-contra-populacao-negra-e-determina-que-governo-elabore-plano-de-politicas-publicas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal reconheceu a existência de racismo estrutural no Brasil e determinou que o governo adote medidas para combater as violações de direitos da população negra. A decisão unânime reforça a necessidade de políticas públicas efetivas e define um prazo de 12 meses para revisão ou criação de um plano nacional de promoção da igualdade racial. O próximo passo vem já.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal reconheceu a existência de racismo estrutural no Brasil e determinou que o governo adote medidas para combater as violações de direitos da população negra. A decisão unânime reforça a necessidade de políticas públicas efetivas e define um prazo de 12 meses para revisão ou criação de um plano nacional de promoção da igualdade racial. O próximo passo vem já.</p>
<p>O STF declarou que o racismo estrutural no Brasil provoca graves violações nos direitos da população negra, especialmente em saúde, educação, alimentação e segurança pública. Essa constatação abre caminho para que o governo seja obrigado a implementar políticas específicas para enfrentar essas desigualdades. A decisão unânime mostra a urgência do tema e pressiona as autoridades a agirem. Acompanhe os desdobramentos legais.</p>
<p>O relator Luiz Fux reconheceu um “estado de coisas inconstitucional”, o que significa uma violação grave e contínua de direitos humanos, e propôs que o governo revise ou crie um novo Plano Nacional de Promoção da Igualdade Racial. Esse plano deve conter metas, indicadores e um cronograma de 12 meses, com monitoramento do Conselho Nacional de Justiça, para garantir a eficácia das ações. A elaboração do plano envolverá ministérios e a sociedade civil. Acompanhe a implementação das medidas.</p>
<p>Ministros que não concordaram com a declaração do “estado de coisas inconstitucional” reconheceram as violações e defenderam a adoção de medidas para garantir direitos, destacando avanços desde a Constituição de 1988, como ações afirmativas. Eles ressaltaram a importância de priorizar processos administrativos e inquéritos sobre racismo, incluindo protocolos para atendimento da população negra. O debate reforça a necessidade de políticas consistentes e o papel do Judiciário na fiscalização. O próximo capítulo se desenha na execução das recomendações.</p>
<p>As propostas ao governo incluem combate ao racismo estrutural em áreas como saúde e segurança alimentar, valorização da memória e cultura negra, revisão das cotas para educação e emprego, e criação de protocolos para órgãos públicos. Também está previsto o incentivo a projetos culturais com participação negra e consultas públicas para elaboração do plano. Essas diretrizes buscam superar a baixa efetividade das políticas atuais e promover a igualdade racial. Acompanhe a formulação das políticas públicas.</p>
<p>A ação, apresentada em 2022 por partidos e movimentos sociais, O reconhecimento do STF obriga o governo a agir em 12 meses, com acompanhamento judicial, para enfrentar o racismo estrutural e suas consequências. O que observar agora é a efetividade das políticas que serão implementadas e o compromisso das autoridades em cumprir os prazos estabelecidos. O próximo passo vem já.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara cassa mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2025/12/18/fiz-o-que-tinha-que-fazer-diz-hugo-motta-sobre-cassacao-de-eduardo-bolsonaro-e-ramagem.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:13:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2025/12/18/fiz-o-que-tinha-que-fazer-diz-hugo-motta-sobre-cassacao-de-eduardo-bolsonaro-e-ramagem.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara, Hugo Motta, decidiu pela cassação dos mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem, cumprindo regras constitucionais e decisões judiciais. A medida encerra os mandatos dos parlamentares e abre caminho para procedimentos legais e políticos subsequentes. O próximo passo vem já.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara, Hugo Motta, decidiu pela cassação dos mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem, cumprindo regras constitucionais e decisões judiciais. A medida encerra os mandatos dos parlamentares e abre caminho para procedimentos legais e políticos subsequentes. O próximo passo vem já.</p>
<p>Eduardo Bolsonaro teve seu mandato cassado por excesso de faltas, com base na Constituição que proíbe a ausência em mais de um terço das sessões deliberativas do ano. Ele reside nos Estados Unidos desde o início de 2025, alegando evitar perseguição política e jurídica no Brasil. A cassação não o torna inelegível, mas sua situação dependerá de decisão do Supremo Tribunal Federal. Decisão segue em frente.</p>
<p>Alexandre Ramagem teve o mandato cassado seguindo decisão do STF que o condenou à perda do mandato e a 16 anos de prisão por tentativa de golpe de Estado. Ramagem deixou o Brasil antes do fim do julgamento e é considerado foragido, com pedido de extradição em andamento pelo Ministério da Justiça. A ação reforça a aplicação da lei. Processos avançam agora.</p>
<p>Hugo Motta optou por cassar os mandatos antes do recesso parlamentar, apesar de apelos para adiar a decisão. O presidente da Câmara comunicou a medida aos aliados dos parlamentares, ressaltando que cumpriu seu dever. A decisão evita constrangimentos em plenário, transformando um ato político em procedimento administrativo. O movimento foi estratégico.</p>
<p>A decisão da Mesa Diretora da Câmara foi publicada oficialmente no Diário da Câmara dos Deputados, assinada por Hugo Motta e outros quatro membros da Mesa. A formaliza a perda dos mandatos e permite que as vagas sejam oficialmente declaradas. Isso prepara o terreno para substituições e reorganizações políticas. O processo segue estruturado.</p>
<p>O que observar agora é como as medidas afetarão o cenário político, especialmente em relação às investigações judiciais e à atuação dos ex-parlamentares. A resposta do Supremo Tribunal Federal, o andamento dos pedidos de extradição e eventuais recursos legais serão determinantes. A política nacional entra em nova fase. Acompanhe os desdobramentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova PL da Dosimetria após acordo entre os Poderes]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2025/12/18/analise-acordao-pela-dosimetria-expoe-governo-stf-e-congresso.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:58:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2025/12/18/analise-acordao-pela-dosimetria-expoe-governo-stf-e-congresso.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Senado aprovou o Projeto de Lei da Dosimetria, que pode reduzir penas relacionadas aos atos de 8 de janeiro de 2023. A medida envolve um acordo entre Executivo, Legislativo e parte do Supremo, o que influencia diretamente a tramitação e a sanção presidencial. O próximo passo vem já.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Senado aprovou o Projeto de Lei da Dosimetria, que pode reduzir penas relacionadas aos atos de 8 de janeiro de 2023. A medida envolve um acordo entre Executivo, Legislativo e parte do Supremo, o que influencia diretamente a tramitação e a sanção presidencial. O próximo passo vem já.</p>
<p>A aprovação do PL da Dosimetria na Comissão de Constituição e Justiça e no plenário do Senado ocorreu após um amplo acordo envolvendo os três Poderes da República. Integrantes do governo atuaram nos bastidores para destravar a votação, apesar do presidente Lula negar participação e prometer veto. Essa articulação expõe a complexa relação entre Executivo, Legislativo e Judiciário na definição de penas. O próximo passo vem já.</p>
<p>No Supremo Tribunal Federal, alguns ministros demonstraram apoio à negociação, mesmo sem uma atuação coordenada da Corte. Esse gesto visa fortalecer a relação com a cúpula do Congresso, que atua como escudo contra pressões e possíveis pedidos de impeachment. A movimentação influencia o equilíbrio institucional e a condução de processos relacionados. O próximo passo vem já.</p>
<p>O senador Alessandro Vieira A articulação entre os Poderes busca ajustar as consequências jurídicas dos eventos de 8 de janeiro, afetando diretamente os processos em curso. O próximo passo vem já. O projeto aprovado pode reduzir punições aplicadas a réus pela tentativa de golpe e atos golpistas, mas ainda depende da sanção ou veto do presidente Lula. Ele negou qualquer acordo e Paralelamente, o PL já enfrenta ação no STF para suspender sua tramitação e poderá ter sua validade questionada na Corte. O próximo passo vem já.</p>
<p>O relator do PL, senador Esperidião Amin, alterou a proposta para restringir a progressão de pena a crimes contra o Estado Democrático de Direito, respondendo a críticas sobre possíveis brechas que beneficiariam criminosos diversos. O que observar agora é a decisão presidencial e o julgamento no STF, que definirão o futuro da dosimetria e seus impactos jurídicos e políticos. O próximo passo vem já.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo define aval para empréstimo e evita privatização dos…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/economia/noticia/2025/12/18/correios-precisam-de-parcerias-para-se-reestruturar-caixa-esta-interessada-diz-haddad.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:53:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/economia/noticia/2025/12/18/correios-precisam-de-parcerias-para-se-reestruturar-caixa-esta-interessada-diz-haddad.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Tesouro Nacional deve conceder aval a um empréstimo de R$ 12 bilhões para os Correios, em meio à crise financeira que ameaça a estatal. A decisão busca garantir a continuidade do serviço postal e evitar a privatização, que o presidente Lula descarta, enquanto o governo estuda parcerias e ajustes na gestão. O próximo passo vem já.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tesouro Nacional deve conceder aval a um empréstimo de R$ 12 bilhões para os Correios, em meio à crise financeira que ameaça a estatal. A decisão busca garantir a continuidade do serviço postal e evitar a privatização, que o presidente Lula descarta, enquanto o governo estuda parcerias e ajustes na gestão. O próximo passo vem já.</p>
<p>Os Correios enfrentam um rombo financeiro crescente, com prejuízo que saltou de R$ 633 milhões em 2023 para R$ 2,6 bilhões em 2024, e um déficit acumulado de R$ 6 bilhões nos primeiros nove meses de 2025, podendo chegar a R$ 10 bilhões no ano. Essa situação levou o Tesouro Nacional a avaliar a concessão de um aval para um empréstimo bancário de R$ 12 bilhões, com condições específicas para juros, visando evitar a insolvência da estatal. A decisão sobre o aval está marcada para o dia 19, com impacto direto na sustentabilidade financeira dos Correios. Um cenário decisivo se aproxima.</p>
<p>Há dois anos, a direção dos Correios já havia sido alertada sobre o risco de falta de recursos, indicando que a crise não é recente. O aumento do rombo financeiro reforça a necessidade de medidas emergenciais para preservar a universalização do serviço postal, considerado essencial pelo governo. O ministro da Fazenda r o funcionamento. A ampliação dos serviços é uma estratégia em análise.</p>
<p>O presidente Lula reafirmou que não haverá privatização dos Correios enquanto estiver no cargo, mas admite a possibilidade de parcerias com empresas públicas ou privadas e a transformação em empresa de economia mista. Essa abordagem busca equilibrar a necessidade de recursos e a manutenção do controle estatal, considerando a capilaridade da rede dos Correios como um ativo relevante para outras instituições, como a Caixa. A abertura para parcerias sinaliza uma mudança no modelo operacional da empresa. Novas negociações estão em curso.</p>
<p>O governo também revisa a gestão da estatal, com substituição na presidência e mudanças em cargos estratégicos, buscando aprimorar a administração e conter o prejuízo. Lula atribui parte das dificuldades financeiras a uma gestão anterior equivocada e enfatiza a importância de colocar pessoas competentes no comando. Ao mesmo tempo, o plano de socorro pode incluir aporte direto ou empréstimos garantidos pelo Tesouro, medidas que visam estabilizar a empresa a curto prazo. A gestão eficiente será fundamental para o futuro.</p>
<p>O que observar agora é a decisão do Tesouro sobre o aval ao empréstimo, as definições sobre parcerias e o andamento das mudanças na direção dos Correios, que juntos determinarão a viabilidade da estatal. O país acompanha o equilíbrio entre manter o serviço público universal e enfrentar o desafio financeiro, com atenção às medidas adotadas para garantir a continuidade e a eficiência da empresa. O cenário dos Correios continua em transformação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Haddad planeja deixar Fazenda para colaborar com campanha de Lula]]></title>
<link>https://g1.globo.com/economia/noticia/2025/12/18/haddad-diz-que-sai-da-fazenda-ate-fevereiro-de-olho-na-campanha-de-lula-e-admite-ajustes-no-arcabouco-fiscal.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:53:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/economia/noticia/2025/12/18/haddad-diz-que-sai-da-fazenda-ate-fevereiro-de-olho-na-campanha-de-lula-e-admite-ajustes-no-arcabouco-fiscal.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, anunciou que pretende deixar o cargo em fevereiro para apoiar a campanha do presidente Lula à reeleição. A decisão é relevante para a estratégia eleitoral e deve ser discutida com o presidente em janeiro. O próximo passo vem já.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, anunciou que pretende deixar o cargo em fevereiro para apoiar a campanha do presidente Lula à reeleição. A decisão é relevante para a estratégia eleitoral e deve ser discutida com o presidente em janeiro. O próximo passo vem já.</p>
<p>Haddad declarou que manifestou o desejo de colaborar diretamente com a campanha do presidente Lula, o que considera incompatível com a permanência no Ministério da Fazenda. Ele pretende conversar com Lula em janeiro para oficializar a saída e viabilizar uma troca no comando da pasta. Isso pode impactar a gestão econômica no curto prazo e abrir espaço para um novo ministro. A movimentação política avança rapidamente.</p>
<p>O ministro não revelou quem será seu sucessor, mas A indefinição sobre o nome que assumirá a Fazenda gera expectativa no mercado e entre aliados políticos. A definição do substituto será crucial para garantir a continuidade das políticas econômicas. A decisão deve se consolidar nas próximas semanas.</p>
<p>Sobre reformas econômicas, Haddad reafirmou a necessidade de cortes nos gastos públicos para melhorar a sustentabilidade fiscal, alinhando-se às demandas do mercado financeiro. Ele O foco permanece em ajustes responsáveis para manter a confiança dos investidores. O tema fiscal segue em pauta.</p>
<p>O ministro também mencionou que podem ser necessários ajustes nos parâmetros do arcabouço fiscal aprovado em 2023, como a porcentagem máxima de crescimento das despesas e o limite real anual, sem alterar a arquitetura da regra. Ele indicou que mudanças como reduzir ou aumentar os limites são possíveis, mas descartou caminhos exequíveis que comprometam a estabilidade. A discussão sobre o arcabouço deve prosseguir no Congresso e no Executivo. O debate fiscal continua aberto.</p>
<p>O que observar agora é como a saída de Haddad influenciará a coordenação econômica do governo e o impacto dessa transição na campanha de Lula, além da evolução das negociações sobre o arcabouço fiscal e as reformas de gastos. A movimentação política e econômica ganhará contornos mais definidos nas próximas semanas, com atenção especial para as decisões de janeiro. O próximo capítulo está por vir.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara cassa mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/mesa-diretora-da-camara-cassa-mandato-de-eduardo-bolsonaro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:49:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/mesa-diretora-da-camara-cassa-mandato-de-eduardo-bolsonaro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Mesa Diretora da Câmara dos Deputados cassou os mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem nesta quinta-feira, 18. As decisões marcam um desdobramento importante na política nacional e indicam novos passos para a tramitação e cumprimento das punições legais. O próximo passo vem já.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Mesa Diretora da Câmara dos Deputados cassou os mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem nesta quinta-feira, 18. As decisões marcam um desdobramento importante na política nacional e indicam novos passos para a tramitação e cumprimento das punições legais. O próximo passo vem já.</p>
<p>Eduardo Bolsonaro teve seu mandato cassado por excesso de faltas, Ele mora nos Estados Unidos desde o início do ano e tentou exercer o mandato à distância, mas não conseguiu evitar a contabilização das ausências. A perda do mandato não o torna inelegível, mas pode abrir caminho para futuras decisões judiciais. A situação reforça o controle da Câmara sobre a presença dos deputados. Continuidade em análise.</p>
<p>A cassação de Alexandre Ramagem atende à decisão do Supremo Tribunal Federal que o condenou por tentativa de golpe de Estado, determinando também sua prisão por 16 anos. Ramagem está foragido, tendo deixado o país antes da conclusão do julgamento, e o Ministério da Justiça deve iniciar o pedido de extradição. A Mesa Diretora agiu em cumprimento à sentença, com o presidente Hugo Motta liderando o ato. A medida evita confrontos diretos com o Judiciário e mantém a ordem institucional. Acompanhe os desdobramentos.</p>
<p>Antes da cassação, Eduardo Bolsonaro sofreu outras sanções administrativas, como o bloqueio de seu salário e a inclusão na Dívida Ativa da União por débitos com a Câmara. Tentativas de votar remotamente e de evitar o registro de faltas foram rejeitadas. A ausência física e o impedimento de exercer plenamente o mandato evidenciam o impacto das decisões judiciais e internas da Câmara sobre sua atuação. Essas restrições reforçam o rigor institucional sobre o cumprimento das obrigações parlamentares. O cenário segue em evolução.</p>
<p>Eduardo Bolsonaro tornou-se réu no Supremo por tentar coagir a Corte no processo que condenou seu pai, o ex-presidente Jair Bolsonaro, na trama golpista. Ele teria atuado para pressionar autoridades brasileiras por meio de sanções econômicas dos EUA contra o Brasil, o que resultou em denúncia aceita pela Primeira Turma do STF. A acusação aponta para a tentativa de sobrepor interesses familiares às normas legais. Esse contexto judicial pesa sobre sua situação política e legal, com possíveis desdobramentos futuros. O processo prossegue.</p>
<p>A cassação dos mandatos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem reflete a atuação da Mesa Diretora da Câmara para cumprir decisões judiciais e regras internas, além de enfatizar a fiscalização do exercício parlamentar. O caso de Ramagem inclui ainda a busca internacional para sua extradição, enquanto Eduardo enfrenta processos no Supremo que podem influenciar sua elegibilidade. A Câmara demonstra rigor e tem evitado escaladas de tensão com o Judiciário. O que observar agora é a evolução dos processos judiciais e administrativos que podem alterar o cenário político. Novos capítulos se anunciam.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mesa Diretora da Câmara cassou mandato de Alexandre Ramagem]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/direcao-da-camara-recua-cumpre-ordem-do-stf-e-cassa-mandato-de-alexandre-ramagem.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:48:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/direcao-da-camara-recua-cumpre-ordem-do-stf-e-cassa-mandato-de-alexandre-ramagem.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Mesa Diretora da Câmara cassou o mandato do ex-deputado Alexandre Ramagem após sentença definitiva do STF que o condenou a 16 anos de prisão por tentativa de golpe de Estado. A decisão encerra o impasse sobre a perda do mandato e reforça a atuação da Casa em cumprimento à ordem judicial. O próximo passo vem já.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Mesa Diretora da Câmara cassou o mandato do ex-deputado Alexandre Ramagem após sentença definitiva do STF que o condenou a 16 anos de prisão por tentativa de golpe de Estado. A decisão encerra o impasse sobre a perda do mandato e reforça a atuação da Casa em cumprimento à ordem judicial. O próximo passo vem já.</p>
<p>A cassação de Alexandre Ramagem foi formalizada pela Mesa Diretora da Câmara, atendendo à sentença definitiva do Supremo Tribunal Federal que determinou a perda do mandato e a pena de 16 anos de prisão por crimes relacionados a tentativa de golpe de Estado. O ato foi assinado pelo presidente da Câmara, Hugo Motta, e outros membros da Mesa, consolidando a aplicação da decisão judicial. Essa medida encerra a controvérsia sobre o procedimento, que inicialmente estava previsto para votação no plenário. Acompanhe os desdobramentos seguintes.</p>
<p>Ramagem deixou o Brasil antes da conclusão do julgamento no STF e é considerado foragido, o que motivou o Ministério da Justiça a iniciar o processo de pedido de extradição. A situação reforça a pressão para que a Câmara atue rapidamente na formalização da cassação, evitando que o ex-parlamentar mantenha qualquer prerrogativa ligada ao mandato. A atuação da Mesa Diretora, portanto, também tem impacto direto no avanço das ações judiciais contra Ramagem. O desenvolvimento desse processo é o próximo foco.</p>
<p>O presidente da Câmara, Hugo Motta, havia sinalizado inicialmente que submeteria o caso ao plenário, contrariando a decisão do STF, mas recuou e optou por seguir o entendimento da Corte ao submeter a cassação à Mesa Diretora. Essa mudança ocorreu após experiências negativas em casos similares, como o de Zambelli, e visou evitar conflitos institucionais. A decisão da Mesa reforça a separação dos poderes e a responsabilidade da Câmara em cumprir decisões judiciais. A próxima etapa será a execução prática da cassação.</p>
<p>A condenação de Ramagem pelo STF incluiu os crimes de organização criminosa, tentativa de abolição do Estado Democrático e tentativa de golpe de Estado, com a sentença tornando-se definitiva sem possibilidade de recurso. A Procuradoria-Geral da República A perda do mandato foi decretada com base na impossibilidade de exercício do mandato devido à prisão e condenação. O acompanhamento da resposta institucional é fundamental.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade do processo de extradição e o cumprimento da cassação pela Câmara, além do impacto dessa decisão sobre a relação entre os poderes Legislativo e Judiciário. A atuação da Mesa Diretora demonstra a aplicação prática das decisões judiciais no âmbito parlamentar, influenciando futuros casos semelhantes. As reações políticas e jurídicas ao caso Ramagem serão determinantes para o cenário institucional. Acompanhe os próximos passos com atenção redobrada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casagrande confirma apoio a Ricardo Ferraço para governo ES]]></title>
<link>https://g1.globo.com/es/espirito-santo/noticia/2025/12/18/eleicoes-2026-renato-casagrande-confirma-apoio-ao-vice-ricardo-ferraco-para-disputar-o-governo-do-es.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:12:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/es/espirito-santo/noticia/2025/12/18/eleicoes-2026-renato-casagrande-confirma-apoio-ao-vice-ricardo-ferraco-para-disputar-o-governo-do-es.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governador do Espírito Santo, Renato Casagrande, confirmou o apoio ao vice Ricardo Ferraço como candidato ao governo nas eleições de 2026. A decisão reforça a continuidade do atual projeto político e mobiliza a base aliada para a próxima disputa estadual. O próximo passo vem já.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador do Espírito Santo, Renato Casagrande, confirmou o apoio ao vice Ricardo Ferraço como candidato ao governo nas eleições de 2026. A decisão reforça a continuidade do atual projeto político e mobiliza a base aliada para a próxima disputa estadual. O próximo passo vem já.</p>
<p>Ricardo Ferraço, vice-governador do Espírito Santo, foi oficializado como o nome preferencial para a disputa ao governo estadual em 2026. Casagrande Essa escolha busca garantir a continuidade das políticas públicas vigentes. A movimentação política avança.</p>
<p>O apoio de Casagrande baseia-se em consultas realizadas junto à base na Assembleia Legislativa, Congresso Nacional, prefeitos e partidos, que indicaram Ferraço como o candidato ideal para proteger o que vem sendo realizado no estado. A decisão fortalece a coesão da base aliada e sinaliza estabilidade política para o próximo mandato. A estratégia eleitoral se define.</p>
<p>Ferraço tem trânsito consolidado na base aliada e é visto como um nome que oferece segurança para manter o trabalho atual. Casagrande enfatizou que o vice-governador é o representante da continuidade do projeto político em vigor. A apresentação do nome à sociedade marca o início da campanha eleitoral formal. A fase de mobilização começa.</p>
<p>Sobre a possibilidade de renunciar para disputar o Senado em 2026, Casagrande A indefinição do governador sobre sua própria candidatura mantém o cenário político em aberto. O que observar agora é como essa definição influenciará a dinâmica eleitoral e a articulação entre as forças políticas locais. O próximo capítulo se aproxima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga desvios no INSS com novos alvos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/herdeira-de-banqueiro-critica-de-bolsonaro-e-ex-mulher-de-delegado-da-pf-quem-e-roberta-luchsinger-alvo-de-operacao-sem-desconto.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:00:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/herdeira-de-banqueiro-critica-de-bolsonaro-e-ex-mulher-de-delegado-da-pf-quem-e-roberta-luchsinger-alvo-de-operacao-sem-desconto.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou nova fase da operação "Sem Desconto" contra esquema de descontos ilegais em aposentadorias do INSS, com mandados de busca e apreensão em São Paulo. A ação mira integrantes do núcleo político da organização criminosa, incluindo a empresária Roberta Luchsinger, apontada por ocultar patrimônio e movimentar recursos ilegais; o caso segue em investigação para identificar todos os envolvidos. O próximo passo vem já.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal deflagrou nova fase da operação &quot;Sem Desconto&quot; contra esquema de descontos ilegais em aposentadorias do INSS, com mandados de busca e apreensão em São Paulo. A ação mira integrantes do núcleo político da organização criminosa, incluindo a empresária Roberta Luchsinger, apontada por ocultar patrimônio e movimentar recursos ilegais; o caso segue em investigação para identificar todos os envolvidos. O próximo passo vem já.</p>
<p>A operação &quot;Sem Desconto&quot; mira desvios em aposentadorias e pensões do INSS, com foco em integrantes de uma organização criminosa liderada por Antonio Carlos Camilo Antunes, conhecido como &quot;careca do INSS&quot;. Nesta fase, a empresária Roberta Luchsinger foi alvo de mandado de busca em endereço nobre de São Paulo, sendo apontada pela PF como peça-chave na ocultação de bens e lavagem de dinheiro. A investigação avança para mapear as estruturas financeiras usadas no esquema. Novas provas estão sendo analisadas.</p>
<p>Documentos indicam que a empresa Brasília Consultoria Empresarial S/A, do líder do esquema, realizou cinco pagamentos de R$ 300 mil para a RL Consultoria, pertencente a Roberta Luchsinger, totalizando R$ 1,5 milhão. Mensagens trocadas mencionam repasses relacionados a &quot;filho do rapaz&quot;, sem detalhamento sobre a identidade dessa pessoa. Esses indícios reforçam o papel da empresária na movimentação dos valores desviados, ampliando o alcance da investigação para outras possíveis conexões. A apuração segue em curso.</p>
<p>Roberta Luchsinger tem histórico de manifestações políticas nas redes sociais, destacando-se por críticas a figuras da direita e apoio a autoridades do STF e ao ex-presidente Lula. Ela também celebrou a condenação do ex-procurador Deltan Dallagnol e a prisão preventiva de Jair Bolsonaro, revelando posicionamentos que indicam sua inserção no meio político. Tais posturas podem influenciar o contexto das investigações e o entendimento sobre as motivações dos envolvidos. O processo judicial continua.</p>
<p>Em 2017, Roberta se comprometeu a apoiar financeiramente Lula com R$ 500 mil após bloqueios judiciais de bens do ex-presidente, lançando um movimento de apoio financeiro. Essa ação demonstra sua participação ativa em mobilizações políticas que envolvem figuras públicas investigadas e condenadas, o que pode ser relevante para a análise do caso. A interseção entre política e esquema criminoso permanece sob exame. O que observar agora é a evolução das investigações e possíveis desdobramentos no cenário político e judicial. Novos capítulos virão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prendem secretário-executivo do Ministério da Previdência por…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2025/12/18/quem-e-adroaldo-portal-no-2-da-previdencia-preso-pela-pf-em-operacao-contra-desvios-do-inss.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:57:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2025/12/18/quem-e-adroaldo-portal-no-2-da-previdencia-preso-pela-pf-em-operacao-contra-desvios-do-inss.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Adroaldo, secretário-executivo do Ministério da Previdência, foi afastado do cargo e teve prisão domiciliar decretada em operação da Polícia Federal contra desvios no INSS. A investigação expõe um esquema que envolve altos funcionários e políticos, indicando um impacto direto na gestão dos benefícios previdenciários. O próximo passo vem já.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adroaldo, secretário-executivo do Ministério da Previdência, foi afastado do cargo e teve prisão domiciliar decretada em operação da Polícia Federal contra desvios no INSS. A investigação expõe um esquema que envolve altos funcionários e políticos, indicando um impacto direto na gestão dos benefícios previdenciários. O próximo passo vem já.</p>
<p>Adroaldo, considerado o número 2 do Ministério da Previdência, foi alvo da nova fase da operação da Polícia Federal que combate desvios no INSS. Ele recebia um salário de R$ 24.553,28 em outubro e foi afastado do cargo após a prisão domiciliar decretada. A saída dele gera mudanças imediatas na liderança da pasta, com a nomeação do consultor jurídico Felipe Cavalcante e Silva como novo secretário-executivo. Mudança no comando da Previdência.</p>
<p>Com 23 anos de experiência no Congresso, Adroaldo ocupava a função desde maio e já atuava como secretário no ministério. Seu histórico inclui assessoria a um senador e cargos de chefia no Ministério das Comunicações, além de participação em importantes reformas, como a da Previdência. Essa trajetória reforça a complexidade do esquema investigado e a necessidade de revisão das práticas internas. Contexto político e administrativo em foco.</p>
<p>Além de Adroaldo, a operação também mira o senador Weverton Rocha, que teve mandados de busca cumpridos, e outros envolvidos ligados ao INSS, como Romeu Carvalho Antunes e Eric Fidelis. Essa abrangência mostra a extensão do esquema criminoso que causou descontos irregulares em benefícios de aposentados e pensionistas entre 2019 e 2024. A investigação amplia o alcance e pode revelar novas conexões. Expansão das investigações.</p>
<p>As irregularidades descobertas indicam um sistema de descontos ilegais que prejudicou diretamente os beneficiários do INSS, comprometendo a credibilidade da instituição. A prisão e o afastamento de figuras-chave sinalizam um esforço para combater a corrupção e recuperar a confiança pública. O desdobramento dessas medidas será crucial para o fortalecimento da gestão previdenciária. Impactos na confiança pública e gestão.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das apurações para identificar todos os envolvidos e sanar as falhas que permitiram os desvios, além da adaptação do Ministério da Previdência à nova liderança. O resultado dessas ações determinará a eficácia das medidas adotadas e a proteção dos direitos dos segurados. Acompanhar as próximas fases da operação é essencial para entender os desdobramentos. Monitoramento das investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
