<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 09:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 será momento de união entre países]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir pessoas em um momento delicado globalmente. A competição terá 48 seleções e começará em 11 de junho na Cidade do México, marcando a primeira edição em três países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir pessoas em um momento delicado globalmente. A competição terá 48 seleções e começará em 11 de junho na Cidade do México, marcando a primeira edição em três países.</p>
<p>Infantino comentou sobre as possíveis tensões políticas envolvendo a competição, incluindo um boicote de seleções europeias devido a ameaças do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, de tomar a Groenlândia. O dirigente enfatizou que o futebol deve servir para unir países e pessoas, independentemente das divergências políticas, ressaltando a importância do evento para celebrar o esporte.</p>
<p>O governo francês, apesar de se opor aos planos de Trump sobre a Groenlândia, afirmou que não há intenção de boicotar a Copa do Mundo. A ministra responsável destacou a importância de separar esporte e política, considerando o torneio um momento fundamental para os amantes do futebol.</p>
<p>Além da Copa de 2026, o Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa em 2027, com expectativa de receber cerca de 3 milhões de torcedores. O presidente da Confederação Brasileira de Futebol anunciou a intenção de candidatar o país para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029, destacando a necessidade de negociações e ajustes para viabilizar o evento.</p>
<p>A Copa do Mundo de 2026 começa em 11 de junho na Cidade do México, com jogos também nos Estados Unidos e Canadá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz de Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. A conversa também abordou a Faixa de Gaza, a situação na Venezuela e a cooperação bilateral no combate ao crime organizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. A conversa também abordou a Faixa de Gaza, a situação na Venezuela e a cooperação bilateral no combate ao crime organizado.</p>
<p>Durante a ligação, Lula indicou que o Conselho da Paz se limitasse a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza e propôs a inclusão de um assento para a Palestina no colegiado. O teor da conversa foi divulgado pelo Palácio do Planalto, que destacou ainda que Lula foi convidado para integrar o conselho, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana anterior, o presidente brasileiro criticou a proposta, afirmando que Trump busca criar uma nova ONU sob seu controle.</p>
<p>Na conversa, os presidentes também trataram da situação na Venezuela, com Lula reiterando a importância de manter a paz no continente. O presidente brasileiro propôs fortalecer a cooperação entre Brasil e Estados Unidos no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros. A proposta foi bem recebida por Trump.</p>
<p>Sobre a economia, Trump destacou o crescimento positivo dos Estados Unidos e do Brasil, ressaltando o bom relacionamento bilateral que resultou na redução significativa das tarifas sobre produtos brasileiros. Os dois líderes se encontraram pessoalmente pela primeira vez em setembro, na Assembleia Geral da ONU, e novamente em outubro, na Cúpula da Asean, quando puderam conversar mais detalhadamente. Após essa reunião, os Estados Unidos retiraram a sobretaxa de 40% sobre vários produtos brasileiros. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A conversa entre Lula e Trump, que durou 50 minutos, também definiu uma visita do presidente brasileiro aos Estados Unidos. A data ainda não foi marcada, mas a viagem deve ocorrer após a agenda de Lula na Índia e na Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
<p>A visita de Lula aos Estados Unidos será agendada após sua viagem à Índia e Coreia do Sul em fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
