<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 13:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Durante o 14º Encontro Nacional do MST em Salvador, criticou a proposta dos Estados Unidos para criar um novo Conselho de Paz, afirmando que a carta da ONU está sendo rasgada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Durante o 14º Encontro Nacional do MST em Salvador, criticou a proposta dos Estados Unidos para criar um novo Conselho de Paz, afirmando que a carta da ONU está sendo rasgada.</p>
<p>Lula destacou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo desrespeitada, e que a proposta do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, visa criar uma nova ONU sob seu controle exclusivo. O presidente brasileiro ressaltou a importância da reforma da ONU, incluindo a entrada de novos países como membros permanentes do Conselho de Segurança, entre eles México, Brasil e países africanos.</p>
<p>O presidente brasileiro mencionou estar em contato com líderes mundiais, como o presidente da China, Xi Jinping, o da Rússia, Vladimir Putin, o primeiro-ministro da Índia, Narendra Modi, e a presidenta do México, Claudia Sheinbaum, para discutir formas de preservar o multilateralismo. Lula afirmou que busca evitar que prevaleça a força das armas e a intolerância entre os países.</p>
<p>Lula também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, condenando a falta de respeito à integridade territorial do país sul-americano. Ele afirmou que o Brasil não tem preferência por nenhuma relação internacional, mas não aceitará voltar a ser colônia de qualquer nação. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente enfatizou que deseja fazer política baseada na paz e no diálogo, rejeitando imposições de qualquer país. Reafirmou que não quer guerra armada com outros países, mas sim usar o poder do convencimento e da democracia, destacando que não deseja mais Guerra Fria nem conflitos como o de Gaza.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do MST reuniu mais de 3 mil trabalhadores sem terra para debater reforma agrária e desafios políticos do movimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Partidos pedem impeachment de Ibaneis Rocha no DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após menção em investigação sobre tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As legendas acusam o governo local de crimes de responsabilidade e atuação temerária em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após menção em investigação sobre tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As legendas acusam o governo local de crimes de responsabilidade e atuação temerária em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>O pedido foi apresentado pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que apontam supostos crimes relacionados à atuação do Executivo em negociações com o Banco de Brasília. Entre as acusações estão compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>Ibaneis Rocha negou envolvimento direto nas operações e afirmou que todas as negociações foram conduzidas pelo então presidente do BRB, Paulo Henrique Costa, demitido após operação da Polícia Federal e Ministério Público. O governador confirmou encontros sociais com o banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações indicam que o BRB tentou adquirir uma fatia do Banco Master com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura ainda a compra de carteiras de crédito de alto risco pelo BRB e possíveis falhas de governança nas instituições.</p>
<p>O Banco Central determinou que o BRB faça provisionamento para cobrir prejuízos estimados em R$ 4 bilhões. Ex-executivos foram intimados a prestar depoimentos e a nova gestão do BRB, junto com auditoria independente, analisa as transações, sem divulgação de conclusões oficiais até o momento.</p>
<p>Ex-executivos devem prestar depoimento entre o fim de janeiro e início de fevereiro para avançar nas investigações sobre o caso Banco Master e BRB.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, acusado de um golpe bilionário, durante cerimônia em Maceió. Na ocasião, ressaltou também os resultados positivos do seu governo, como a queda da inflação e o aumento do emprego formal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, acusado de um golpe bilionário, durante cerimônia em Maceió. Na ocasião, ressaltou também os resultados positivos do seu governo, como a queda da inflação e o aumento do emprego formal.</p>
<p>Sem mencionar o nome do banqueiro Daniel Vorcaro, Lula afirmou que o golpe de quase 40 bilhões de reais no Banco Master prejudica os bancos públicos e privados que terão que arcar com o pagamento aos credores. Ele condenou a defesa do acusado, atribuindo-a à falta de vergonha na cara de algumas pessoas no país.</p>
<p>Durante o evento, o presidente destacou que seu terceiro mandato já alcançou a marca de 2 milhões de contratações no programa Minha Casa, Minha Vida e entregou 1.337 moradias em Maceió. Lula também ressaltou a queda da inflação ao menor patamar em 27 anos e a geração de 5 milhões de empregos com carteira assinada desde 2023.</p>
<p>Lula anunciou que 2026 será o ano da comparação entre seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro, ressaltando os avanços em infraestrutura, saúde e educação. Ele alertou para o combate às fake news e pediu que a população aprenda a distinguir verdade e mentira, defendendo o fim do ódio e a promoção da fraternidade. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente fez um apelo para que os homens se envolvam no combate à violência contra as mulheres, destacando o alto número de feminicídios no país. Em Alagoas, Lula entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu e 17 Unidades Odontológicas Móveis, reforçando o programa Brasil Sorridente para atender populações carentes. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo seguirá monitorando a recuperação econômica e social, com novos investimentos e ações previstas para os próximos meses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
