<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 13:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. Para isso, é necessário que o Parlamento Europeu e os congressos dos países do Mercosul aprovem o pacto comercial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. Para isso, é necessário que o Parlamento Europeu e os congressos dos países do Mercosul aprovem o pacto comercial.</p>
<p>Alckmin explicou que a aprovação do acordo depende da internalização nos países envolvidos, incluindo Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Ele destacou que, se o Congresso brasileiro votar no primeiro semestre, o Brasil poderá iniciar a vigência do acordo independentemente dos demais países. O vice-presidente ressaltou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade.</p>
<p>O acordo tem potencial para gerar emprego e investimentos, com aumento esperado de investimentos europeus na região do Mercosul e também de investimentos brasileiros nos países da União Europeia. Alckmin destacou que o pacto fortalece o multilateralismo em detrimento do isolacionismo e ressaltou a importância da União Europeia como parceiro comercial, com uma corrente comercial de US$ 100 bilhões no ano passado.</p>
<p>A indústria de transformação brasileira exportou US$ 23,6 bilhões para a União Europeia, com crescimento de 5,4% no setor. Cerca de 30% dos exportadores brasileiros vendem para a Europa, representando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores. Alckmin também ressaltou que o acordo fortalece a sustentabilidade, incluindo compromissos no combate às mudanças climáticas.</p>
<p>O vice-presidente afirmou que o acordo é fundamental diante do atual momento geopolítico de instabilidade e conflitos, mostrando que é possível construir um comércio com regras e fortalecimento do multilateralismo. A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo por ampla maioria dos países da União Europeia, classificando a decisão como histórica e destacando o compromisso com crescimento, empregos e proteção dos interesses de consumidores e empresas.</p>
<p>O próximo passo é a aprovação do acordo pelo Parlamento Europeu e pelos congressos dos países do Mercosul para que o pacto entre em vigência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, estabelecendo medidas para coibir a inadimplência reiterada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, estabelecendo medidas para coibir a inadimplência reiterada.</p>
<p>A lei tem como objetivo impedir que empresas utilizem brechas legais para permanecer anos sem pagar impostos, causando prejuízos a instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A legislação cria a figura do “devedor contumaz”, caracterizado pela prática reiterada de inadimplência como estratégia de negócio.</p>
<p>Devedores contumazes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm a extinção da punibilidade em crimes tributários mesmo que paguem o tributo. A lei busca separar quem age de forma irregular de quem mantém a conformidade fiscal.</p>
<p>Além das medidas contra sonegadores, a lei institui programas para incentivar a conformidade tributária, como o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia). Também são criados o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA), voltados para o âmbito aduaneiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A próxima etapa será a implementação dos programas de conformidade e o acompanhamento das regras para devedores contumazes no sistema tributário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros nesta sexta-feira. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros nesta sexta-feira. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente ressaltou que o acordo representa uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre países e blocos econômicos. Ele afirmou que o acordo traz benefícios para ambos os lados e sinaliza um fortalecimento do comércio internacional. Lula destacou ainda que foi uma prioridade durante sua atuação na presidência do Mercosul, buscando finalizar o tratado no final do ano passado.</p>
<p>O acordo, resultado de 25 anos de negociações, une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares. O presidente classificou o momento como histórico para o multilateralismo, conceito que promove a cooperação entre múltiplos países para interesses comuns nas relações internacionais. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Cada país do bloco deverá submeter o documento final aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor do acordo será individual, sem necessidade de aprovação conjunta.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais.</p>
<p>A próxima etapa será a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e a assinatura oficial prevista para as próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
