<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 12:26:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil condena ataques dos EUA à Venezuela em reunião da ONU]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/05/brasil-vai-condenar-na-onu-ataque-a-venezuela-mas-sabe-que-reuniao-nao-ira-mudar-situacao-no-pais-vizinho.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:49:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/05/brasil-vai-condenar-na-onu-ataque-a-venezuela-mas-sabe-que-reuniao-nao-ira-mudar-situacao-no-pais-vizinho.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil vai condenar os ataques dos Estados Unidos à Venezuela na reunião do Conselho de Segurança da ONU, reafirmando sua política de defesa da soberania nacional. A posição brasileira destaca a busca por diálogo e respeito ao direito internacional, mesmo diante da expectativa de que a reunião não resulte em ações concretas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil vai condenar os ataques dos Estados Unidos à Venezuela na reunião do Conselho de Segurança da ONU, reafirmando sua política de defesa da soberania nacional. A posição brasileira destaca a busca por diálogo e respeito ao direito internacional, mesmo diante da expectativa de que a reunião não resulte em ações concretas.</p>
<p>O governo brasileiro decidiu usar a palavra na reunião do Conselho de Segurança da ONU para reafirmar a defesa da soberania e integridade territorial da Venezuela, rejeitando qualquer intervenção externa. Essa posição mantém a política tradicional do país, enfatizando o controle venezuelano sobre seus recursos naturais. A decisão reflete a preocupação do governo com a escalada de tensões na região, especialmente diante das ameaças feitas pelo presidente dos Estados Unidos contra a Colômbia, o que amplia o risco de conflito na América do Sul.</p>
<p>O discurso brasileiro, a ser apresentado pelo embaixador Sérgio Danese, seguirá o tom da nota oficial do presidente Lula, cobrando o respeito ao direito internacional e condenando ameaças à soberania dos países. Essa linha de atuação tem respaldo de diversos países da América Latina, Europa e Ásia, que também manifestam oposição à intervenção externa na Venezuela. Apesar do alinhamento internacional, o Brasil reconhece que a reunião do Conselho de Segurança não deve gerar medidas práticas, servindo principalmente para que as partes envolvidas expressem suas posições.</p>
<p>Ante a expectativa limitada sobre a reunião da ONU, países latino-americanos articularam uma nota conjunta divulgada antes do encontro, na qual Brasil, Chile, México, Colômbia, Espanha e Uruguai condenam os ataques dos Estados Unidos à Venezuela. O documento rejeita tentativas de controle da administração venezuelana e a apropriação dos recursos naturais do país, em referência ao petróleo. Essa iniciativa regional reforça a rejeição à violação da soberania e à integridade territorial venezuelana, buscando fortalecer uma resposta diplomática unificada.</p>
<p>A nota conjunta evita mencionar diretamente os nomes do presidente dos Estados Unidos e de Nicolás Maduro para evitar escaladas diplomáticas, optando por um tom que privilegia o diálogo e uma transição pacífica na Venezuela. O objetivo declarado é manter a América do Sul como uma zona de paz, reduzindo tensões e promovendo soluções políticas para a crise venezuelana. Essa postura evidencia uma tentativa de equilíbrio entre condenar a agressão e preservar canais de negociação na região.</p>
<p>O que observar agora é como as declarações na reunião do Conselho de Segurança da ONU influenciarão o cenário diplomático e a estabilidade regional, considerando que o Brasil e outros países buscam evitar intervenções militares e priorizam o respeito ao direito internacional. A articulação latino-americana indica uma estratégia de resistência a pressões externas, mas o desfecho concreto da crise venezuelana dependerá dos próximos movimentos das potências envolvidas e da disposição para o diálogo entre as partes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
