<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 10:59:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho avança no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 ganharam destaque no início do ano legislativo. O presidente da República incluiu o tema entre as prioridades do governo, e o Congresso sinaliza avanço nas discussões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 ganharam destaque no início do ano legislativo. O presidente da República incluiu o tema entre as prioridades do governo, e o Congresso sinaliza avanço nas discussões.</p>
<p>O presidente da República enviou mensagem ao Congresso Nacional destacando a redução da jornada de trabalho e o fim da escala 6x1 como prioridades para o semestre. O presidente da Câmara dos Deputados comprometeu-se a avançar no debate sobre o assunto na Casa. No Senado, a PEC 148/2015, que propõe a redução gradual da jornada para 36 horas semanais e o fim da escala 6x1, está pronta para ser votada no plenário.</p>
<p>Na Câmara, uma subcomissão especial aprovou a redução gradual da jornada de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. Existem sete propostas em tramitação no Congresso, com autores de diferentes espectros ideológicos. O senador autor da PEC mais antiga destaca que a redução beneficiaria milhões de trabalhadores e teria impacto positivo especialmente para as mulheres, além de melhorar a saúde mental e física dos trabalhadores.</p>
<p>O governo pretende enviar ao Congresso, logo após o carnaval, um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1. Há esforços para unificar uma estratégia comum entre os autores das propostas para acelerar a aprovação. Apesar da resistência esperada do setor empresarial, o debate público está mais favorável à redução da jornada de trabalho. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 deve ser enviado ao Congresso logo após o carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular investimentos na indústria química nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular investimentos na indústria química nacional.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, afirmou que o aumento do orçamento do Reiq será oficializado em breve, com o presidente realizando dois atos importantes para o setor. O programa de incentivo fiscal reduz custos de produção ao diminuir alíquotas de tributos federais como Cofins e PIS/Pasep, beneficiando a indústria química. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos fiscais responde a pedidos de lideranças industriais e sindicais, especialmente em regiões como Cubatão, que enfrentam o fechamento de fábricas e perda de empregos. O prefeito de Cubatão destacou que a medida ajudará a evitar demissões futuras e incentivará novos investimentos, classificando a decisão como uma vitória para o município.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química considera essa ação um passo importante para evitar a desestruturação da base industrial do setor, embora ressalte a necessidade de outras medidas, como a implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química, que garantirá incentivos a partir de 2027. O aporte de R$ 3 bilhões em 2024 busca minimizar o impacto até a entrada do programa. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do aumento do orçamento do Reiq, o governo federal também intensifica ações de defesa comercial para proteger a indústria química nacional. O objetivo é manter a competitividade do setor, considerado estratégico para a economia do país.</p>
<p>O governo deve oficializar a ampliação do orçamento para o Reiq e realizar atos para fortalecer a indústria química ainda nesta semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado instala comissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado criou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O colegiado será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros dedicados a fiscalizar o caso considerado a maior fraude bancária da história do Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado criou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O colegiado será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros dedicados a fiscalizar o caso considerado a maior fraude bancária da história do Brasil.</p>
<p>A Comissão do Banco Master foi instalada em meio a pedidos para criação de comissões parlamentares de inquérito sobre o escândalo que pode envolver fraudes de até 17 bilhões de reais. O senador Renan Calheiros destacou que o trabalho da comissão será complementar às CPIs, pois a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O colegiado terá poderes para propor quebras de sigilo, desde que aprovadas pelo plenário do Senado, Renan Calheiros ressaltou que a comissão atuará sem retaliações e sem omissões, investigando com rigor qualquer responsabilidade encontrada.</p>
<p>O presidente da comissão anunciou que vai encaminhar perguntas ao presidente da República sobre uma reunião envolvendo o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, para colaborar com as investigações. Além disso, está prevista uma reunião com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o caso e avaliar a atuação da instituição na liquidação do banco investigado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A comissão seguirá com reuniões e coleta de informações para aprofundar a fiscalização e apresentar resultados ao plenário do Senado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula institui pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade da sociedade e especialmente dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões contra meninas e mulheres em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade da sociedade e especialmente dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões contra meninas e mulheres em todo o país.</p>
<p>Durante cerimônia no Palácio do Planalto, Lula afirmou que não basta apenas não ser agressor, mas é necessário lutar para que as agressões cessem. Ele ressaltou que cada homem tem uma missão importante nessa luta e destacou que o ambiente doméstico é um dos principais locais onde ocorrem casos de feminicídio, geralmente cometidos por atuais ou ex-companheiros, além de desconhecidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente também enfatizou que muitas mulheres morrem por não aceitarem serem subordinadas a homens, e afirmou que as mulheres vêm conquistando cada vez mais espaços de liderança no mercado de trabalho, lugar onde devem estar por justiça e merecimento. A primeira-dama Janja da Silva abriu a cerimônia com a leitura de um relato de agressão contra uma mulher que não recebeu ajuda de testemunhas, pedindo aos homens que apoiem as vítimas. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais destacou que o combate à violência contra a mulher é uma pauta prioritária do governo em diversas áreas e apresentou uma campanha estratégica vinculada ao colegiado criado para promover a cooperação federativa na gestão das políticas públicas. O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, ressaltou que a mudança na lei é importante, mas insuficiente, sendo necessária também uma transformação cultural nas famílias, no Estado e na sociedade.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou que o Brasil encerrou 2025 com uma média de quatro mulheres assassinadas por dia, reforçando a urgência das ações previstas no pacto para enfrentar essa realidade.</p>
<p>O pacto nacional contra o feminicídio seguirá com a implementação de ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir e combater a violência contra mulheres.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rodrigo Bacellar renova licença na Alerj após prisão e afastamento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão relacionada a investigação sobre facção criminosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão relacionada a investigação sobre facção criminosa.</p>
<p>Rodrigo Bacellar foi preso em 3 de dezembro durante a Operação Unha e Carne, da Polícia Federal, por suposto vazamento de informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado TH Joias. TH Joias é acusado de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho, principal facção criminosa do Rio de Janeiro. Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Alerj.</p>
<p>Bacellar ocupava a presidência da Assembleia Legislativa desde 2023 e chegou a assumir interinamente o cargo de governador na ausência do titular Cláudio Castro. Cinco dias após a prisão, o plenário da Alerj votou pela soltura do deputado, com 42 votos a favor e 21 contra, decisão prevista na Constituição para prisões de deputados estaduais. O ministro Alexandre de Moraes expediu o mandado de soltura e determinou o uso de tornozeleira eletrônica. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>No dia seguinte à soltura, Bacellar pediu licença por dez dias para tratar de assuntos particulares, até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. O novo pedido de licença foi apresentado na volta do recesso, válido até 11 de fevereiro, com a presidência da Alerj sendo ocupada pelo deputado Guilherme Delaroli durante seu afastamento.</p>
<p>A prisão de Bacellar ocorreu enquanto ele prestava depoimento na sede da Polícia Federal. Comunicações interceptadas mostram que TH Joias procurou Bacellar na noite anterior à prisão e recebeu orientações para esconder objetos que poderiam servir de prova. Bacellar está obrigado a usar tornozeleira eletrônica, cumprir recolhimento domiciliar e cumprir outras restrições determinadas pelo ministro Alexandre de Moraes. O caso tramita no STF no âmbito da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 635, que investiga grupos criminosos violentos no estado.</p>
<p>O pedido de licença de Rodrigo Bacellar foi protocolado e está válido até 11 de fevereiro, com a presidência da Alerj sendo exercida interinamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
