<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 05:58:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho internacional de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável por essa tarefa foi anunciado recentemente pela Casa Branca, visando a reconstrução do enclave palestino após anos de conflito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável por essa tarefa foi anunciado recentemente pela Casa Branca, visando a reconstrução do enclave palestino após anos de conflito.</p>
<p>O Conselho da Paz será presidido pelo próprio Donald Trump e incluirá líderes internacionais para supervisionar o trabalho do Comitê Nacional para a Administração de Gaza. Este comitê foi criado para coordenar a reconstrução da Faixa de Gaza, que sofreu grandes destruições e perdas humanas nos últimos anos devido a conflitos militares. Trump destacou que Lula terá um papel importante no conselho, mas até o momento o Palácio do Planalto não confirmou se o convite será aceito.</p>
<p>Além do Brasil, outros presidentes como os da Argentina, Paraguai e Turquia também receberam o convite para participar do conselho. A formação do grupo que governará Gaza inclui autoridades dos Estados Unidos, Reino Unido e outros países, mas nenhum líder palestino foi indicado para essas estruturas de governança até agora. O convite não detalha a composição do conselho nem suas regras de funcionamento.</p>
<p>Um rascunho divulgado indicava que o governo dos EUA poderia solicitar um aporte financeiro para garantir assento permanente no conselho, mas essa informação foi negada pela Casa Branca. Em paralelo, o presidente Lula criticou publicamente o estilo de governança de Trump, ressaltando seu uso frequente das redes sociais para influenciar o cenário internacional e afirmando que não permite celulares em seu gabinete. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores aguarda uma resposta oficial do Brasil sobre a participação de Lula no Conselho da Paz para Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 moradias do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul, com investimento de R$ 123,6 milhões. As moradias fazem parte do empreendimento Junção e beneficiarão 5.104 pessoas, integrando a modalidade Entidades, que envolve cooperativas e entidades sem fins lucrativos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul, com investimento de R$ 123,6 milhões. As moradias fazem parte do empreendimento Junção e beneficiarão 5.104 pessoas, integrando a modalidade Entidades, que envolve cooperativas e entidades sem fins lucrativos.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis conjuntos distintos, incluindo casas e apartamentos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. O investimento total foi proveniente do Fundo de Desenvolvimento Social, com contrapartida do governo do estado. As moradias contam com infraestrutura urbana adequada, como transporte público, serviços de saúde e educação para atender aos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A modalidade Entidades do programa Minha Casa, Minha Vida é destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850, permitindo que os beneficiários participem ativamente da organização e execução dos projetos junto a cooperativas e entidades civis. O presidente destacou o sucesso dessas organizações na administração e construção dos conjuntos habitacionais, ressaltando que elas realizam um trabalho social importante para garantir a convivência comunitária e a manutenção dos espaços. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A meta do governo federal é contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o país, reforçando o compromisso com a redução do déficit habitacional. No complexo Junção, a responsabilidade pela organização e execução dos projetos ficou a cargo de cinco cooperativas e entidades, que também atuam no acompanhamento das famílias após a entrega das moradias.</p>
<p>O governo segue com o planejamento para contratar novas unidades habitacionais até o final de 2026 em todo o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE apresenta propostas para regras das Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas para alterar as regras das Eleições 2026, abordando temas como calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha e responsabilidade das redes sociais. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões por meio de formulário eletrônico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas para alterar as regras das Eleições 2026, abordando temas como calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha e responsabilidade das redes sociais. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões por meio de formulário eletrônico.</p>
<p>As propostas incluem mudanças no calendário eleitoral, critérios para distribuição de recursos, pesquisas eleitorais e a remoção de conteúdos digitais que ataquem o processo eleitoral. Após o prazo para contribuições, o TSE realizará audiências públicas entre os dias 3 e 5 de fevereiro para debater as sugestões. O plenário do tribunal tem até 5 de março do ano eleitoral para aprovar as normas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Entre as principais mudanças está o aumento da responsabilidade das plataformas de redes sociais por conteúdos que promovam ataques ao processo eleitoral. As empresas deverão retirar publicações do ar mesmo sem autorização judicial, diferente da regra atual que exige decisão judicial para responsabilização. As regras sobre o uso de inteligência artificial na campanha permanecem inalteradas, mantendo a proibição do deep fake em propaganda eleitoral.</p>
<p>No âmbito da pré-campanha, o TSE propõe liberar transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos, desde que não contenham pedidos de voto ou menções explícitas às pré-candidaturas. Também foram sugeridas regras para isentar pessoas naturais por críticas à administração pública, desde que não haja elementos relacionados à disputa eleitoral. Manifestações espontâneas em ambientes como universidades e movimentos sociais serão permitidas, desde que não financiadas por candidatos ou partidos.</p>
<p>Sobre o financiamento de campanha, a proposta permite que partidos alterem os critérios de distribuição dos recursos até 30 de agosto, desde que a mudança seja justificada e aprovada pela maioria do diretório nacional. As eleições de 2026 contemplarão a escolha de presidente, governador, senador, deputados federais, estaduais e distritais. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>As minutas seguem abertas para contribuições até 30 de janeiro, com audiências públicas previstas para os dias 3 a 5 de fevereiro no TSE.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
