<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 13:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Moraes nega prisão domiciliar a Bolsonaro e ex-presidente terá…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/moraes-rejeita-pedido-da-defesa-de-bolsonaro-para-prisao-domiciliar-humanitaria.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:46:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/moraes-rejeita-pedido-da-defesa-de-bolsonaro-para-prisao-domiciliar-humanitaria.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes negou o pedido de prisão domiciliar feito pela defesa de Jair Bolsonaro, que permanece em custódia na Polícia Federal. A decisão destaca que Bolsonaro passará por alta hospitalar nesta quinta-feira, após procedimentos médicos realizados para tratar hérnia e crises de soluços.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes negou o pedido de prisão domiciliar feito pela defesa de Jair Bolsonaro, que permanece em custódia na Polícia Federal. A decisão destaca que Bolsonaro passará por alta hospitalar nesta quinta-feira, após procedimentos médicos realizados para tratar hérnia e crises de soluços.</p>
<p>Alexandre de Moraes, ministro do Supremo Tribunal Federal, rejeitou o pedido da defesa de Jair Bolsonaro para que o ex-presidente cumprisse prisão domiciliar. A decisão fundamenta-se na ausência dos requisitos legais e em descumprimentos anteriores das medidas cautelares, além de atos que indicam tentativa de fuga, incluindo a destruição da tornozeleira eletrônica. Essa determinação mantém Bolsonaro sob custódia na Superintendência da Polícia Federal, onde há estrutura para atendimento médico contínuo. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>Bolsonaro está internado no hospital DF Star, em Brasília, desde 24 de dezembro para tratamento de uma hérnia inguinal bilateral operada no dia seguinte. A cirurgia foi autorizada pelo próprio ministro Alexandre de Moraes, após solicitação da defesa. Posteriormente, a equipe médica identificou a necessidade de procedimentos adicionais para controlar crises de soluços, o que levou à realização de bloqueios do nervo frênico nos dias 27 e 29 de dezembro. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Na sequência, em 30 e 31 de dezembro, Bolsonaro passou por exames complementares, incluindo uma endoscopia que revelou persistência de esofagite e gastrite. Durante o tratamento, o ex-presidente também foi medicado com antidepressivos. Os médicos responsáveis afirmam que o quadro clínico apresenta melhora, o que sustenta a previsão de alta hospitalar para esta quinta-feira.</p>
<p>Na decisão judicial, Moraes ressaltou que as prescrições médicas indicadas podem ser cumpridas integralmente na sede da Polícia Federal, onde Bolsonaro está custodiado. Está garantido o plantão médico 24 horas, acesso irrestrito dos médicos do ex-presidente, fornecimento dos medicamentos necessários, fisioterapia e alimentação preparada pelos familiares. Essa estrutura reforça a possibilidade de manter a prisão sem prejuízo à saúde do custodiado. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O que observar agora é a saída de Bolsonaro do hospital e seu retorno à custódia na Polícia Federal, com o cumprimento das medidas de segurança determinadas pelo STF. A atenção estará voltada para o acompanhamento do estado de saúde do ex-presidente e para o cumprimento das medidas cautelares estabelecidas, considerando o histórico de descumprimentos apontado pelo ministro Alexandre de Moraes na decisão judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
