<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 17:58:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hospitais filantrópicos terão acesso a recursos do FGTS para financiamentos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-assina-mp-que-libera-fgts-entidades-filantropicas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677391 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que permite o uso de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço para operações de crédito de hospitais filantrópicos até 2030. A iniciativa também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos que atuam junto ao Sistema Único de Saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que permite o uso de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço para operações de crédito de hospitais filantrópicos até 2030. A iniciativa também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos que atuam junto ao Sistema Único de Saúde.</p>
<p>A medida provisória restabelece a destinação do FGTS para financiamentos dessas instituições, autorizada anteriormente entre 2019 e 2022, por mais quatro anos. A expectativa do governo é destinar cerca de R$ 4 bilhões às entidades filantrópicas em 2026, sem afetar os recursos já previstos para habitação, saneamento e infraestrutura. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a utilização do FGTS, bancos públicos poderão oferecer financiamentos com juros mais baixos, o que permitirá ampliar e qualificar os serviços prestados ao Sistema Único de Saúde. A redução dos encargos financeiros garantirá a manutenção dos serviços, expansão de cirurgias e atendimentos, além da aquisição de equipamentos.</p>
<p>Durante visita às Obras Sociais Irmã Dulce, em Salvador, o governo assinou também atos que ampliam atendimentos do programa Agora Tem Especialistas, permitindo que dívidas de prestadores privados sejam compensadas com consultas, exames e cirurgias eletivas ao SUS. Na Bahia, um hospital realizará cerca de 150 cirurgias mensais adicionais pelo sistema público.</p>
<p>O Hospital Irmã Dulce foi habilitado para oferecer atendimento especializado em terapia nutricional a pacientes de alta complexidade, incluindo internados em Unidade de Terapia Intensiva. A unidade receberá repasse adicional de R$ 2 milhões, e a Bahia terá um aumento permanente de R$ 23 milhões para custeio de serviços especializados, incorporado ao orçamento estadual da Saúde. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A medida provisória segue agora para análise do Congresso Nacional para aprovação e regulamentação do uso dos recursos do FGTS nas operações de crédito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca 2026 como ano da verdade e anuncia investimentos no SUS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-pede-mobilizacao-contra-industria-de-contar-mentiras</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano de disputa entre verdades e mentiras, ressaltando a importância da mobilização para desmascarar informações falsas. Durante evento em Salvador, anunciou investimentos significativos para o fortalecimento do Sistema Único de Saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano de disputa entre verdades e mentiras, ressaltando a importância da mobilização para desmascarar informações falsas. Durante evento em Salvador, anunciou investimentos significativos para o fortalecimento do Sistema Único de Saúde.</p>
<p>Em Salvador, na Bahia, o presidente participou do lançamento de ações do Novo PAC Saúde, voltadas ao fortalecimento do SUS. Ele lembrou que o sistema sempre foi alvo de críticas e mentiras desde sua criação, mas destacou o papel fundamental do SUS durante a pandemia de Covid-19 para a sobrevivência do país.</p>
<p>O presidente afirmou que 2026 será um ano decisivo para provar que a verdade e o bem podem vencer o mal e a mentira. Ressaltou a responsabilidade de prefeitos, vereadores, dirigentes sindicais e da população em geral para não permitir a prevalência da mentira, denunciando aqueles que se dizem falar em nome de Deus, mas que apoiam a desinformação.</p>
<p>No evento, o governo anunciou a compra de 2,1 mil veículos para o transporte de pacientes do SUS, incluindo 700 micro-ônibus, 700 vans e 700 ambulâncias de suporte básico. Os veículos terão prioridade para o cuidado ao câncer e a previsão é que sejam entregues em 2026, com investimento de R$ 815 milhões do Novo PAC Saúde. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Também foram autorizadas compras de equipamentos para hospitais públicos, como 80 tomógrafos ao custo de R$ 170 milhões e 150 combos de equipamentos para cirurgias gerais e oftalmologia em cerca de 120 municípios. Está prevista a aquisição de 10 mil combos de equipamentos para unidades básicas de saúde, totalizando cerca de 180 mil aparelhos, incluindo câmaras frias para vacinas e balanças digitais.</p>
<p>O governo segue com a entrega dos veículos e equipamentos previstos para 2026, fortalecendo o atendimento do SUS em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin elogia suspensão de penduricalhos no serviço público]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/alckmin-elogia-suspensao-do-pagamento-de-penduricalhos-por-flavio-dino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677339 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin destacou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil. A medida vale para os servidores dos Três Poderes e foi considerada importante para o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin destacou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil. A medida vale para os servidores dos Três Poderes e foi considerada importante para o país.</p>
<p>Durante palestra no Sindicato dos Trabalhadores nas Indústrias da Construção Civil de São Paulo, Alckmin expressou satisfação ao ver a suspensão dos penduricalhos, benefícios concedidos a servidores públicos que não respeitam o teto salarial. Ele ressaltou que esses pagamentos são financiados pelos impostos indiretos pagos por trabalhadores de baixa renda, como aqueles que recebem salário mínimo.</p>
<p>Alckmin também destacou a importância da democracia e das instituições brasileiras, afirmando que a diferença entre países que avançam está no apreço pelas instituições e pela sociedade civil organizada.</p>
<p>O vice-presidente enfatizou que as instituições permanecem mesmo com a mudança das pessoas, ressaltando que o fortalecimento institucional é fundamental para o progresso do país. Ele classificou a medida de suspensão dos penduricalhos como uma ação que merece ser prestigiada por contribuir para a justiça fiscal e o equilíbrio das contas públicas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A próxima etapa será a análise do impacto da suspensão dos penduricalhos nos orçamentos dos Três Poderes e a resposta dos servidores públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Haddad defende lei para regulamentar verbas indenizatórias no serviço público]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/haddad-pede-que-congresso-enfrente-problema-dos-supersalarios</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677323 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, defendeu a aprovação de uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público e afirmou que cabe ao Congresso Nacional enfrentar o problema dos supersalários. A declaração foi feita após reunião do Diretório Nacional do PT, em Salvador, ao comentar decisão do ministro do STF Flávio Dino sobre suspensão de benefícios pagos sem respaldo legal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, defendeu a aprovação de uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público e afirmou que cabe ao Congresso Nacional enfrentar o problema dos supersalários. A declaração foi feita após reunião do Diretório Nacional do PT, em Salvador, ao comentar decisão do ministro do STF Flávio Dino sobre suspensão de benefícios pagos sem respaldo legal.</p>
<p>Fernando Haddad afirmou que a verba indenizatória deve ser um ressarcimento e que esse conceito se perdeu ao longo dos anos. Ele criticou a multiplicação de auxílios e benefícios no serviço público, considerando esse cenário não razoável e defendendo a criação de um teto claro para esse tipo de pagamento.</p>
<p>O ministro da Fazenda avaliou que a decisão do ministro Flávio Dino está alinhada à Constituição ao determinar que apenas verbas previstas em lei possam ficar fora do teto do funcionalismo público, que equivale ao salário de um ministro do Supremo Tribunal Federal. Haddad ressaltou que essa questão dos supersalários precisa ser equacionada e que o Congresso deve regulamentar a situação. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Haddad lamentou a paralisação da reforma administrativa no Congresso Nacional. A decisão de Flávio Dino determina que órgãos dos Três Poderes revisem e suspendam, em até 60 dias, pagamentos classificados como indenizatórios sem fundamento legal específico, pois muitos desses benefícios têm natureza remuneratória e são usados para permitir salários acima do teto constitucional.</p>
<p>O caso será analisado pelo plenário do Supremo Tribunal Federal nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
