<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 08:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master e CPMI do INSS têm novo capítulo com ausência de banqueiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, amparado por decisão do STF. O ministro André Mendonça determinou que a presença do banqueiro é facultativa, além de ordenar a devolução de dados sigilosos para a comissão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, amparado por decisão do STF. O ministro André Mendonça determinou que a presença do banqueiro é facultativa, além de ordenar a devolução de dados sigilosos para a comissão.</p>
<p>O depoimento de Daniel Vorcaro estava marcado para segunda-feira na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) que apura fraudes no Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). A ausência do banqueiro foi confirmada por seu advogado e respaldada por despacho do ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), que definiu que Vorcaro não é obrigado a comparecer aos depoimentos previstos, incluindo uma oitiva na Comissão de Assuntos Econômicos (CAE). O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente da CPMI do INSS, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da presença do banqueiro e já alterou a pauta da reunião. Em outra decisão, o ministro André Mendonça determinou a devolução do acesso aos dados da quebra de sigilo telemático, bancário e telefônico de Vorcaro para a comissão, derrubando uma determinação anterior que havia retirado esses dados da CPMI e os mantinha na presidência do Senado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Mendonça também ordenou que os dados de Vorcaro sejam enviados à Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master, para que a corporação compartilhe as informações com a CPMI. O presidente da comissão classificou essa medida como uma vitória da transparência, ressaltando a importância do envio imediato do material para fortalecer as investigações e o trabalho do grupo parlamentar.</p>
<p>A investigação tem origem na Operação Compliance Zero, deflagrada pela Polícia Federal em novembro de 2025, que apura a concessão de créditos falsos pelo Banco Master e a tentativa de compra da instituição pelo Banco Regional de Brasília, banco público do Distrito Federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A CPMI do INSS segue com as investigações e analisará os dados recebidos da Polícia Federal para aprofundar o caso Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
