<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 19:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master e CPMI do INSS Vorcaro não comparece a depoimento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para 23 de novembro de 2025. A decisão está amparada em despacho do ministro André Mendonça, do STF, que considerou facultativa a presença do banqueiro, investigado no processo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para 23 de novembro de 2025. A decisão está amparada em despacho do ministro André Mendonça, do STF, que considerou facultativa a presença do banqueiro, investigado no processo.</p>
<p>A ausência de Daniel Vorcaro na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do INSS foi confirmada por seu advogado, Roberto Podval. Além do depoimento na CPMI, Vorcaro também não precisará comparecer à Comissão de Assuntos Econômicos (CAE), onde tinha audiência marcada para o dia seguinte. O ministro André Mendonça, relator do caso no Supremo Tribunal Federal, determinou que a presença do banqueiro é facultativa por ser investigado no processo. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente da CPMI do INSS, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da ida de Vorcaro e já alterou a pauta da reunião. Em outra decisão, André Mendonça ordenou a devolução dos dados sigilosos de Vorcaro à CPMI, derrubando determinação anterior que retirava essas informações da comissão e as armazenava na presidência do Senado. A comissão investiga suposto envolvimento do Banco Master em empréstimos consignados e descontos irregulares em aposentadorias. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além disso, Mendonça determinou que os dados de Vorcaro sejam enviados à Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master, para posterior compartilhamento com a CPMI. O presidente da comissão classificou essa medida como uma vitória da transparência e ressaltou a importância da investigação até as últimas consequências. Em novembro de 2025, Vorcaro e outros foram alvo da Operação Compliance Zero, que apura concessão de créditos falsos pelo Banco Master.</p>
<p>A CPMI do INSS seguirá com as investigações e aguarda os próximos passos da Polícia Federal no caso Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
