<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 10:21:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Toffoli mantém acareação no caso Banco Master para próxima…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/25/toffoli-pgr-acareacao-master.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:15:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/25/toffoli-pgr-acareacao-master.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal, negou o pedido da Procuradoria-Geral da República para suspender a acareação no caso Banco Master. A decisão mantém a audiência marcada para terça-feira, quando serão confrontados o dono do Banco Master, o ex-presidente do Banco de Brasília e o diretor de Fiscalização do Banco Central, etapa essencial para esclarecer divergências nos depoimentos e aprofundar a investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal, negou o pedido da Procuradoria-Geral da República para suspender a acareação no caso Banco Master. A decisão mantém a audiência marcada para terça-feira, quando serão confrontados o dono do Banco Master, o ex-presidente do Banco de Brasília e o diretor de Fiscalização do Banco Central, etapa essencial para esclarecer divergências nos depoimentos e aprofundar a investigação.</p>
<p>A acareação determinada por Toffoli envolve Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, Paulo Henrique Costa, ex-presidente do Banco de Brasília, e Ailton de Aquino, diretor de Fiscalização do Banco Central. Este procedimento visa confrontar versões distintas apresentadas pelos envolvidos, buscando esclarecer contradições e contribuir para a formação de provas no processo. A audiência está marcada para a próxima terça-feira, consolidando um momento importante para a investigação em curso.</p>
<p>O pedido para suspender a acareação partiu da Procuradoria-Geral da República, alegando que os intimados ainda não haviam sido ouvidos individualmente e que a análise do material da operação não estava concluída. Contudo, Toffoli avaliou que, apesar de não terem sido interrogados pela Polícia Federal, as informações fornecidas pelas três partes precisam ser confrontadas para esclarecer pontos relevantes da investigação. A decisão reforça a necessidade de avançar na apuração, mesmo sem o pedido formal dos órgãos de investigação.</p>
<p>A decisão tomada de ofício por Toffoli, ou seja, sem solicitação prévia da Polícia Federal ou da Procuradoria-Geral da República, demonstra a iniciativa do ministro em conduzir a investigação. Normalmente, a acareação ocorre após pedido formal, mas neste caso a medida foi adotada para garantir o esclarecimento dos fatos. Essa postura evidencia a importância atribuída à acareação no contexto da apuração do caso Banco Master, acelerando o processo investigativo. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Dos três intimados, dois são investigados: o dono do Banco Master e o ex-presidente do Banco de Brasília. O diretor de Fiscalização do Banco Central, embora não investigado, participará para esclarecer procedimentos relacionados à fiscalização, à liquidação do banco e aos alertas feitos ao Master, que foram descumpridos. Sua presença é fundamental para explicar o papel do Banco Central e os procedimentos adotados, contribuindo para a compreensão do contexto em que ocorreram os fatos investigados.</p>
<p>O que observar agora é o desenvolvimento da acareação marcada para terça-feira, que poderá esclarecer divergências cruciais entre os envolvidos e detalhar a atuação do Banco Central no caso. O resultado dessa audiência pode influenciar os próximos passos da investigação, especialmente no que diz respeito às responsabilidades individuais e institucionais. O desfecho desse procedimento será determinante para a continuidade e aprofundamento das apurações sobre o Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
