<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 20:20:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo de desfalque bilionário. Durante cerimônia em Maceió, destacou ainda os avanços do programa Minha Casa, Minha Vida e prometeu comparações entre seu governo e os anteriores em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo de desfalque bilionário. Durante cerimônia em Maceió, destacou ainda os avanços do programa Minha Casa, Minha Vida e prometeu comparações entre seu governo e os anteriores em 2026.</p>
<p>Lula afirmou que muita gente, por falta de vergonha na cara, defende o dono do Banco Master, responsável por um golpe de quase 40 bilhões de reais. Ele explicou que os recursos do Fundo Garantidor de Crédito serão usados para ressarcir os credores, o que impacta bancos como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú. Essa foi a primeira vez que o presidente se pronunciou diretamente sobre o escândalo, sem citar o nome do banqueiro Daniel Vorcaro.</p>
<p>Durante a cerimônia em Alagoas, o presidente destacou resultados do seu terceiro mandato, como a queda da inflação ao menor nível em 27 anos e a criação de 5 milhões de empregos com carteira assinada desde 2023. Lula afirmou que 2026 será o ano da comparação entre seu governo e os de Michel Temer e Jair Bolsonaro, ressaltando a reconstrução do país e avanços em infraestrutura, saúde e educação.</p>
<p>Lula também alertou para o perigo das fake news, especialmente nas redes sociais, pedindo que as pessoas aprendam a distinguir verdade e mentira para evitar que a mentira volte a governar. Em outro momento, fez um apelo para que os homens se envolvam no combate à violência contra as mulheres, destacando que a maioria dos casos de feminicídio são cometidos por homens.</p>
<p>Além disso, o presidente entregou sete ambulâncias para Alagoas, renovando a frota do Samu em municípios como Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado recebeu ainda 17 Unidades Odontológicas Móveis, reforçando o programa Brasil Sorridente para levar atendimento a populações mais necessitadas.</p>
<p>O presidente Lula segue com agenda em Alagoas, acompanhando a entrega de moradias e equipamentos de saúde para fortalecer políticas sociais no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
