<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 02:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende multilateralismo em discurso no MST]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, alertando que isso representa uma tentativa de controle exclusivo dos Estados Unidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, alertando que isso representa uma tentativa de controle exclusivo dos Estados Unidos.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, em Salvador, Lula afirmou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo rasgada. Ele defendeu a reforma da ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como México, Brasil e países africanos, e criticou a proposta americana de criar uma nova ONU sob domínio dos Estados Unidos.</p>
<p>Lula revelou que está em contato com líderes mundiais, incluindo os presidentes da China, Rússia, Índia e a presidenta do México, para discutir formas de preservar o multilateralismo e evitar que prevaleça a força e a intolerância no cenário internacional. Ele ressaltou que o Brasil não tem preferência por nenhum país, mas não aceitará voltar a ser colônia.</p>
<p>O presidente também comentou a situação na Venezuela, condenando a ação que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores. Ele destacou que a América do Sul é um território de paz e criticou a falta de respeito à integridade territorial do país. Lula reafirmou que deseja fazer política baseada na paz e no diálogo, rejeitando imposições e guerras armadas. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do MST reuniu mais de 3 mil trabalhadores sem terra de todo o Brasil durante cinco dias. O evento contou com debates sobre reforma agrária, produção de alimentos saudáveis, agroecologia, agricultura familiar e o papel do movimento diante da conjuntura política atual.</p>
<p>O presidente Lula segue em diálogo com líderes internacionais para buscar soluções multilaterais e fortalecer a paz no cenário global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Partidos do DF pedem impeachment de Ibaneis Rocha]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado em investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As siglas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado em investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As siglas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>O pedido foi apresentado por PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam risco ao erário e violação dos princípios da administração pública. Entre os pontos destacados estão a compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha negou envolvimento nas operações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com o banqueiro Daniel Vorcaro. Em 2024 e 2025, o BRB injetou R$ 16,7 bilhões no Banco Master, que enfrentava crise de liquidez e foi liquidado pelo Banco Central em novembro. O rombo estimado no BRB chega a R$ 4 bilhões, e o Banco Central determinou que o banco público faça provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões para cobrir prejuízos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Ex-executivos das duas instituições foram intimados a prestar depoimento no fim de janeiro e início de fevereiro. As investigações indicam falhas graves de governança e possíveis ilícitos administrativos nas operações, enquanto a nova gestão do BRB e uma auditoria independente ainda analisam as transações sem divulgar conclusões oficiais.</p>
<p>Ex-executivos prestam depoimentos e investigações seguem com órgãos responsáveis e auditoria independente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa do dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo de quase R$ 40 bilhões, durante cerimônia em Maceió. Ele também celebrou resultados econômicos e sociais do seu terceiro mandato, incluindo a entrega de moradias e a redução da inflação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo de quase R$ 40 bilhões, durante cerimônia em Maceió. Ele também celebrou resultados econômicos e sociais do seu terceiro mandato, incluindo a entrega de moradias e a redução da inflação.</p>
<p>Lula afirmou que é inaceitável que o povo pobre seja sacrificado enquanto um cidadão causou um desfalque bilionário, que será coberto pelos bancos por meio do Fundo Garantidor de Crédito. Sem citar o nome do banqueiro, o presidente condenou a falta de vergonha na cara de quem o defende e destacou que o prejuízo atinge instituições como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú.</p>
<p>Durante o evento, o presidente ressaltou conquistas do governo, como a queda da inflação ao menor nível em 27 anos e a geração de 5 milhões de empregos formais desde 2023. Ele anunciou que 2026 será um ano de comparação entre as realizações do seu governo e as dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro, destacando avanços em infraestrutura, saúde e educação.</p>
<p>Lula alertou para o perigo das fake news, pedindo que a população aprenda a distinguir verdade e mentira para evitar o retorno da mentira ao poder. Ele também fez um apelo para que os homens assumam a responsabilidade no combate à violência contra as mulheres, lembrando que a maioria dos casos de feminicídio é cometida por homens. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além disso, o presidente entregou sete ambulâncias para Alagoas, renovando a frota do Samu em municípios como Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado também recebeu 17 Unidades Odontológicas Móveis, reforçando o programa Brasil Sorridente para atender populações carentes. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo segue com a entrega de moradias e reforço na saúde pública em Alagoas, ampliando o atendimento e infraestrutura para a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
