<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 07:59:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho ganha força no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre, com avanços previstos no Congresso Nacional. Propostas em tramitação no Senado e na Câmara indicam um movimento crescente em favor dessas mudanças trabalhistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre, com avanços previstos no Congresso Nacional. Propostas em tramitação no Senado e na Câmara indicam um movimento crescente em favor dessas mudanças trabalhistas.</p>
<p>O presidente da República incluiu a redução da jornada e o fim da escala 6x1 na mensagem enviada ao Congresso, reforçando o compromisso do governo com o tema. O presidente da Câmara dos Deputados também manifestou intenção de avançar no debate ainda neste ano, demonstrando alinhamento institucional para a aprovação das propostas.</p>
<p>No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou uma Proposta de Emenda à Constituição que prevê a redução gradual da jornada para 36 horas semanais e o fim da escala 6x1. A PEC está pronta para ser votada no plenário a qualquer momento, enquanto na Câmara uma subcomissão aprovou a redução para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1.</p>
<p>Há sete propostas em tramitação no Congresso, com autores de diferentes espectros políticos, evidenciando amplo interesse no tema. O senador autor da PEC mais antiga destaca que a redução beneficiaria milhões de trabalhadores e poderia melhorar a saúde mental e física, além de reduzir a sobrecarga especialmente para as mulheres. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo planeja enviar um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval. Apesar da resistência do setor empresarial, o debate público está mais favorável às mudanças, e há esforços para unificar as propostas em uma estratégia comum para aprovação.</p>
<p>O projeto de lei sobre a jornada de trabalho deve ser enviado ao Congresso logo após o carnaval para início da tramitação legislativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a elevação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor e garantir a manutenção de empregos diante de desafios industriais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a elevação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor e garantir a manutenção de empregos diante de desafios industriais.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, comunicou que o aumento do orçamento do Reiq é uma resposta às demandas do setor químico. O programa oferece incentivos fiscais que reduzem tributos como Cofins e PIS/Pasep, diminuindo os custos de produção e estimulando a competitividade da indústria nacional. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos recursos atende principalmente regiões industriais como Cubatão, em São Paulo, que enfrenta o fechamento de fábricas e perda de empregos formais e qualificados. O prefeito local destacou que a medida evitará novas demissões e promoverá investimentos no polo industrial, considerado estratégico para o país.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química avalia que as medidas emergenciais são importantes para evitar a desestruturação do setor, mas ressaltou a necessidade da implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química, que garantirá incentivos anuais a partir de 2027. O aporte atual busca suprir a lacuna prevista para 2026. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Durante a reunião, o ministro também ressaltou que o governo intensifica as ações de defesa comercial para proteger a indústria química nacional. O compromisso com os incentivos fiscais reforça o esforço para manter a competitividade e o crescimento do setor.</p>
<p>O governo deve realizar nos próximos dias atos oficiais para formalizar o fortalecimento do Regime Especial da Indústria Química.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado cria comissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O colegiado será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros para fiscalizar o caso considerado a maior fraude bancária da história do país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O colegiado será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros para fiscalizar o caso considerado a maior fraude bancária da história do país.</p>
<p>A subcomissão, chamada Comissão do Banco Master, foi criada em meio a pedidos para instalação de comissões parlamentares de inquérito (CPIs) sobre o escândalo. O senador Renan Calheiros destacou que o trabalho da nova comissão será complementar às CPIs, pois a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Renan Calheiros afirmou que a comissão não terá retaliações e que, havendo culpa, não haverá omissão. Ele também anunciou que pretende questionar por escrito o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sobre uma reunião envolvendo o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, para colaborar com as investigações.</p>
<p>O presidente da Comissão do Master antecipou que haverá reunião com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o caso. Renan Calheiros criticou a demora do Banco Central em liquidar o banco investigado e ressaltou que o BC é a instituição que pode fornecer as informações mais relevantes sobre o sistema financeiro. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A Lei Complementar 105 de 2001 permite que a comissão proponha ao plenário do Senado a quebra de sigilo, que, se aprovada, pode ser efetivada para auxiliar nas investigações. O caso envolve fraudes que podem chegar a R$ 17 bilhões e está sendo tratado com máxima seriedade pela comissão recém-instalada. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A comissão seguirá com reuniões e solicitará informações para aprofundar as investigações sobre as fraudes no Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula assina pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto instituindo o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões contra meninas e mulheres em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto instituindo o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões contra meninas e mulheres em todo o país.</p>
<p>Durante cerimônia no Palácio do Planalto, o presidente ressaltou que não basta apenas não ser agressor, mas é necessário lutar para que as agressões cessem. Ele afirmou que cada homem tem uma missão nesse combate e destacou a importância de conscientizar desde crianças até universitários, envolvendo professores e o movimento sindical na causa. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente lembrou que o ambiente doméstico é um dos principais locais onde ocorrem violência e feminicídio, frequentemente cometidos por atuais ou ex-companheiros, além de desconhecidos. Ele afirmou que as mulheres estão conquistando cada vez mais espaços de liderança no mercado de trabalho e que seu lugar é onde desejarem estar, por justiça e merecimento. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A primeira-dama Janja da Silva abriu a cerimônia lendo o relato de uma mulher vítima de agressão, que não recebeu ajuda das testemunhas. Ela pediu que os homens se posicionem ao lado das mulheres vítimas de violência, reforçando o compromisso coletivo de construir uma sociedade onde elas possam viver em paz.</p>
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, destacou que as mudanças legais precisam ser acompanhadas de transformações culturais e familiares para prevenir e proteger as mulheres. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou que o Brasil teve uma média de quatro mulheres assassinadas por dia em 2025, reforçando a urgência do pacto.</p>
<p>O pacto seguirá com a implementação das ações coordenadas entre os Três Poderes para fortalecer a prevenção e o enfrentamento ao feminicídio no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova licença após prisão e afastamento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após ser preso na Operação Unha e Carne da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após ser preso na Operação Unha e Carne da Polícia Federal.</p>
<p>Rodrigo Bacellar foi preso em 3 de dezembro por suposto vazamento de informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias. TH Joias é acusado de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho, principal facção criminosa do Rio de Janeiro. Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro.</p>
<p>Bacellar ocupava a presidência da Alerj desde 2023 e chegou a assumir interinamente o cargo de governador do estado na ausência do titular Cláudio Castro. Cinco dias após a prisão, o plenário da Alerj decidiu pela soltura de Bacellar por 42 votos a 21, decisão prevista na Constituição para prisões de deputados estaduais. O ministro Alexandre de Moraes expediu o mandado de soltura e determinou o uso de tornozeleira eletrônica pelo parlamentar. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>No dia seguinte à soltura, Bacellar pediu licença por dez dias para tratar de assuntos particulares até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. O novo pedido de licença foi apresentado na volta do recesso, válido até 11 de fevereiro. Desde o afastamento de Bacellar, a presidência da Alerj está sob responsabilidade do deputado Guilherme Delaroli.</p>
<p>A prisão de Bacellar ocorreu enquanto prestava depoimento na sede da Polícia Federal. Comunicações interceptadas mostram que TH Joias procurou Bacellar na noite anterior à prisão, recebendo orientações para esconder objetos que poderiam servir de prova. Bacellar deve cumprir restrições determinadas pelo ministro Alexandre de Moraes, incluindo recolhimento domiciliar, proibição de contato com investigados, suspensão do porte de arma e entrega do passaporte.</p>
<p>O pedido de licença de Bacellar segue em análise na Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro para definição do andamento do mandato.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
