<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 18:26:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TCU determina inspeção técnica em documentos do Banco Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/02/presidente-do-tcu-determina-inspecao-tecnica-em-documento-do-master-no-banco-central.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:26:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/02/presidente-do-tcu-determina-inspecao-tecnica-em-documento-do-master-no-banco-central.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Tribunal de Contas da União ordenou uma inspeção técnica nos documentos referentes ao Banco Master que estão sob custódia do Banco Central. A análise busca esclarecer o histórico da instituição, incluindo fiscalizações, fraudes e a liquidação, com os técnicos do TCU realizando o exame diretamente no BC para garantir o sigilo das informações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Tribunal de Contas da União ordenou uma inspeção técnica nos documentos referentes ao Banco Master que estão sob custódia do Banco Central. A análise busca esclarecer o histórico da instituição, incluindo fiscalizações, fraudes e a liquidação, com os técnicos do TCU realizando o exame diretamente no BC para garantir o sigilo das informações.</p>
<p>A determinação partiu do presidente do TCU, que autorizou os técnicos a iniciarem a inspeção ainda no início de janeiro, mesmo com o tribunal em recesso. Os documentos a serem analisados não foram anexados ao relatório enviado pelo Banco Central, o que motivou o pedido dos técnicos para acesso direto a esses arquivos. A inspeção visa detalhar todo o processo que envolveu o Banco Master, desde a fiscalização inicial até a liquidação da instituição.</p>
<p>Os técnicos do TCU vão elaborar um relatório da inspeção para ser entregue ao ministro responsável pelo caso, Jonathan de Jesus. A análise será feita nas dependências do Banco Central, pois os documentos não podem ser retirados do órgão devido a questões de sigilo. Essa medida garante a segurança das informações enquanto possibilita uma avaliação aprofundada das circunstâncias que levaram à liquidação do Banco Master.</p>
<p>O ministro Jonathan de Jesus acolheu um pedido do Ministério Público do TCU e da liderança da minoria na Câmara dos Deputados para solicitar esclarecimentos ao Banco Central sobre os motivos da liquidação do Banco Master. Ele classificou a decisão de liquidação como precipitada, indicando uma preocupação com a condução do processo. O relatório do BC traz detalhes sobre práticas de captação de recursos pelo banco, como a oferta de CDBs com rendimentos muito acima do mercado, e a decisão final motivada pela incapacidade do banco de honrar seus compromissos financeiros. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O Banco Central relata que a captação agressiva de CDBs, com taxas de rendimento até 140% acima do CDI, foi um dos fatores que indicaram problemas financeiros no Banco Master. A liquidação foi determinada após a constatação do esgotamento das condições financeiras da instituição para cumprir seus compromissos. A análise técnica do TCU poderá esclarecer se houve falhas na fiscalização ou na decisão de liquidação, o que tem impacto direto na supervisão do sistema financeiro.</p>
<p>O que observar agora é o resultado da inspeção técnica e o relatório que os técnicos do TCU entregarão ao ministro Jonathan de Jesus. Esse documento será fundamental para avaliar a atuação do Banco Central e a adequação da liquidação do Banco Master. A forma como esses esclarecimentos serão recebidos poderá influenciar futuras decisões sobre a fiscalização e regulação bancária, especialmente em casos que envolvem risco sistêmico e proteção dos investidores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
