<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 16:21:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-presidente Bolsonaro passa por cirurgia para hérnia inguinal…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/25/termina-cirurgia-de-bolsonaro-para-tratamento-de-hernia-em-hospital-de-brasilia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:06:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/25/termina-cirurgia-de-bolsonaro-para-tratamento-de-hernia-em-hospital-de-brasilia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro realizou cirurgia para tratamento de hérnia inguinal bilateral, procedimento autorizado pelo ministro Alexandre de Moraes. A operação, que durou cerca de três horas e meia, foi realizada após perícia médica constatar a necessidade do tratamento, e ocorre enquanto Bolsonaro cumpre pena em regime fechado em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro realizou cirurgia para tratamento de hérnia inguinal bilateral, procedimento autorizado pelo ministro Alexandre de Moraes. A operação, que durou cerca de três horas e meia, foi realizada após perícia médica constatar a necessidade do tratamento, e ocorre enquanto Bolsonaro cumpre pena em regime fechado em Brasília.</p>
<p>A cirurgia para correção da hérnia inguinal bilateral foi concluída na tarde desta quinta-feira, após autorização concedida pelo ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes. O procedimento foi solicitado pela defesa de Bolsonaro, que cumpre pena de 27 anos e 3 meses por tentativa de golpe, e foi realizado no Hospital DF Star, para onde o ex-presidente foi transferido da Superintendência da Polícia Federal em Brasília. A operação durou aproximadamente 3 horas e 30 minutos, atendendo à recomendação médica após avaliação do quadro de saúde.</p>
<p>A hérnia inguinal bilateral ocorre quando tecidos do abdômen saem por pontos frágeis na parede muscular da virilha, causando abaulamentos que podem provocar dor, inchaço e desconforto, especialmente ao esforço físico. No caso de Bolsonaro, a condição foi agravada por aderências internas resultantes de cirurgias anteriores, que enfraquecem a aponeurose, membrana rígida que protege as vísceras. Essas aderências dificultam a circulação do intestino e sua acomodação na cavidade abdominal, o que pode levar a complicações como encarceramento do órgão, exigindo intervenção cirúrgica.</p>
<p>Além da hérnia, os peritos avaliaram o quadro de soluços persistentes do ex-presidente, recomendando o bloqueio do nervo frênico como medida adequada. Esse procedimento consiste na aplicação de anestesia local para reduzir temporariamente a atividade do nervo que controla o diafragma, interrompendo os soluços que não respondem a tratamentos convencionais. A indicação visa aliviar o impacto clínico dos sintomas, contribuindo para a melhora do estado geral do paciente durante o período de internação.</p>
<p>A estrutura da parede abdominal na região inguinal é composta por camadas que incluem pele, gordura, musculatura e a aponeurose, que funciona como uma armadura para proteger as vísceras. O rompimento dessas camadas, por cirurgias ou traumas, causa cicatrizes internas chamadas aderências, que podem comprometer o funcionamento do intestino e enfraquecer a aponeurose. No contexto do ex-presidente, essas alterações dificultam a circulação intestinal e podem estar relacionadas aos soluços persistentes, já que o sistema digestivo atua de forma contínua e qualquer prejuízo no trânsito intestinal pode provocar reflexos no diafragma.</p>
<p>O que observar agora é a recuperação pós-operatória do ex-presidente, especialmente em relação à resolução dos sintomas causados pela hérnia inguinal bilateral e o impacto do bloqueio do nervo frênico nos soluços persistentes. A evolução clínica nesses aspectos será determinante para o manejo do paciente durante a internação, considerando a complexidade do quadro e as condições associadas ao histórico cirúrgico e à pena em regime fechado cumprida na capital federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
