<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 21:59:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pacto nacional une poderes contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676957 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa busca combater os altos índices de violência contra as mulheres no país, com a presença dos principais líderes do Executivo, Legislativo e Judiciário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa busca combater os altos índices de violência contra as mulheres no país, com a presença dos principais líderes do Executivo, Legislativo e Judiciário.</p>
<p>O evento contará com a participação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, do presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, e dos presidentes do Senado e da Câmara dos Deputados, Davi Alcolumbre e Hugo Motta, respectivamente, além da ministra das Mulheres, Márcia Lopes. A solenidade está marcada para começar às 10 horas em Brasília. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Dados recentes mostram que cerca de 3,7 milhões de mulheres brasileiras sofreram violência doméstica nos últimos 12 meses encerrados em novembro do ano passado. Em 2024, foram registrados 1.459 feminicídios, com uma média de quatro assassinatos diários motivados por violência de gênero, discriminação ou menosprezo à condição feminina.</p>
<p>Até o início de dezembro de 2025, o Brasil contabilizou mais de 1.180 feminicídios e quase 3 mil atendimentos diários pelo Ligue 180, serviço de apoio às vítimas. O feminicídio é definido como o homicídio de uma mulher por razões de gênero, caracterizado por violência doméstica, familiar ou discriminação, sendo considerado crime hediondo com pena de 12 a 30 anos de reclusão.</p>
<p>O pacto será assinado nesta quarta-feira no Palácio do Planalto, marcando um passo formal no enfrentamento do feminicídio no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe credenciais de nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. As cerimônias ocorreram no Palácio do Planalto e habilitam os diplomatas a despachar oficialmente no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. As cerimônias ocorreram no Palácio do Planalto e habilitam os diplomatas a despachar oficialmente no país.</p>
<p>Os representantes diplomáticos que passaram a atuar no Brasil a partir desta terça-feira são de nove países: México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. Cada embaixador entregou seus documentos oficiais ao presidente da República, formalizando sua missão no país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>No processo diplomático, antes da nomeação, o governo do país que receberá o embaixador realiza uma consulta chamada agrément, que pode ser aceita ou recusada. Somente após essa aprovação o diplomata é autorizado a assumir o posto e iniciar suas atividades.</p>
<p>A entrega das cartas credenciais ao presidente é uma formalidade essencial que amplia as prerrogativas do embaixador no Brasil. Sem essa credencial, o diplomata não pode representar oficialmente seu país em audiências, cerimônias ou outras solenidades no território nacional.</p>
<p>O próximo passo é a atuação oficial dos embaixadores nas relações diplomáticas e eventos protocolados no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo envia projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e tem prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e tem prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, afirmou que o projeto com urgência constitucional precisa ser votado na Câmara em até 45 dias, acelerando a tramitação. O presidente Lula defendeu o fim da escala 6x1 sem redução salarial, ressaltando a importância de garantir mais tempo para descanso e convívio familiar aos trabalhadores.</p>
<p>No final do ano passado, a Comissão de Constituição e Justiça do Senado aprovou o fim da escala 6x1, e o texto está pronto para votação no plenário. Apesar de iniciativas em andamento no Legislativo, o envio do projeto pelo governo com urgência constitucional visa dar mais força e rapidez à aprovação da medida.</p>
<p>Lindbergh Farias reconheceu a rejeição do tema por parte das entidades patronais, mas acredita na possibilidade de vencer essas resistências. Ele comparou a discussão atual com avanços históricos como a abolição da escravidão, a criação do salário mínimo e do décimo terceiro salário, ressaltando que vários países e setores econômicos já adotam jornadas sem a escala 6x1. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O projeto será enviado ao Congresso logo após o carnaval e deverá ser votado com urgência constitucional na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado vai convocar governador do Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai solicitar a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após o cancelamento da sessão desta terça-feira. A convocação depende da aprovação do colegiado e obrigará o governador a comparecer à comissão para prestar esclarecimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai solicitar a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após o cancelamento da sessão desta terça-feira. A convocação depende da aprovação do colegiado e obrigará o governador a comparecer à comissão para prestar esclarecimentos.</p>
<p>Ibaneis Rocha havia sido convidado para a sessão da CPI nesta terça-feira, mas enviou um ofício informando que enviaria o secretário de Segurança, Sandro Avelar, para representá-lo. No entanto, quem compareceu foi o secretário-executivo da secretaria, Alexandre Patury, o que motivou o cancelamento da sessão pelo presidente da CPI, senador Fabiano Contarato.</p>
<p>O relator da CPI, senador Alessandro Vieira, defendeu a necessidade da presença do governador do Distrito Federal, destacando que, apesar da taxa de homicídios controlada no DF, a capital federal é o centro do poder político e econômico. Vieira ressaltou que os gestores poderão detalhar as estratégias de combate à lavagem de dinheiro, descapitalização das facções e infiltração do crime organizado na economia e no Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos de abertura de CPI e impeachment na Câmara Legislativa do Distrito Federal. O Banco de Brasília, banco público do DF, é investigado por tentar comprar o Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central devido a indícios de fraude envolvendo emissão de créditos falsos. O governador nega irregularidades e afirma estar tranquilo quanto à investigação.</p>
<p>Além do DF, a CPI do Crime Organizado também pretende ouvir outros governadores sobre a atuação do crime organizado em seus estados. A sessão prevista para ouvir o governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, na quarta-feira foi cancelada, pois ele informou que estará em agenda oficial na Europa e não poderá comparecer.</p>
<p>O presidente da CPI apresentará o requerimento para convocação do governador Ibaneis Rocha na próxima reunião da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-mp-do-programa-gas-do-povo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676860 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, oferecendo botijão de gás gratuito a famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A MP recebeu 415 votos favoráveis e 29 contrários, e segue agora para votação no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, oferecendo botijão de gás gratuito a famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A MP recebeu 415 votos favoráveis e 29 contrários, e segue agora para votação no Senado.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias em situação de vulnerabilidade social cadastradas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal. O benefício é destinado a quem possui renda per capita de até meio salário mínimo, visando combater a pobreza energética no país.</p>
<p>O Auxílio Gás, que atualmente beneficia cerca de 4,4 milhões de famílias com a compra de um botijão a cada dois meses, será substituído pelo Gás do Povo. A nova iniciativa consolida a gratuidade do botijão em mais de 10 mil revendedoras credenciadas espalhadas pelo território nacional. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O programa já está instalado em todas as capitais brasileiras e pretende garantir dignidade, segurança e inclusão energética às famílias beneficiadas. A medida provisória tem validade até 11 de fevereiro e aguarda votação no Senado para sua continuidade.</p>
<p>A Medida Provisória segue para análise e votação no Senado Federal para decisão final sobre o programa Gás do Povo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara foca em debate sobre fim da escala 6x1 e redução da jornada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou a prioridade para acelerar o debate sobre a Proposta de Emenda à Constituição que trata da escala 6x1 e da redução da jornada de trabalho. O tema é considerado uma prioridade do governo federal para o semestre e envolve projetos em tramitação na Câmara e no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou a prioridade para acelerar o debate sobre a Proposta de Emenda à Constituição que trata da escala 6x1 e da redução da jornada de trabalho. O tema é considerado uma prioridade do governo federal para o semestre e envolve projetos em tramitação na Câmara e no Senado.</p>
<p>Durante a abertura do ano legislativo, Hugo Motta ressaltou a importância de conduzir o debate com equilíbrio e responsabilidade, ouvindo trabalhadores e empregadores. A PEC 6x1 visa a redução gradual da jornada semanal de trabalho e o fim da escala de seis dias trabalhados seguidos por um dia de descanso, conhecida como 6x1.</p>
<p>No final do ano passado, a Câmara aprovou a redução da jornada de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. Já no Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial, e o tema seguirá para votação em plenário.</p>
<p>A ministra das Relações Institucionais confirmou que o governo pode enviar um projeto para unificar as propostas em tramitação sobre o fim da escala 6x1, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre. A discussão também deve avançar sobre a regulação do trabalho por aplicativos, outro tema citado pelo presidente da Câmara. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O tema da escala 6x1 e a redução da jornada de trabalho continuam em tramitação no Congresso e devem ser votados ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
