<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 14:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 será para unir pessoas, diz presidente da Fifa]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma ocasião para unir as pessoas, especialmente no contexto atual. Ele destacou a importância do futebol como instrumento de união global, mesmo diante de tensões políticas envolvendo os países-sede.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma ocasião para unir as pessoas, especialmente no contexto atual. Ele destacou a importância do futebol como instrumento de união global, mesmo diante de tensões políticas envolvendo os países-sede.</p>
<p>Gianni Infantino comentou sobre possíveis boicotes ao torneio por seleções europeias, motivados por ameaças do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, de tomar a Groenlândia. O dirigente ressaltou que eventos como a Copa do Mundo, tanto masculina quanto feminina, são momentos para celebrar o futebol e promover a união entre países e povos.</p>
<p>Donald Trump anunciou intenção de impor tarifas a nações europeias que não apoiarem seu plano de assumir o controle da Groenlândia, justificando a medida como questão de segurança nacional dos Estados Unidos. Apesar da oposição do governo francês a essa proposta, a ministra responsável declarou que não há intenção por parte do ministério de boicotar a Copa do Mundo de 2026, defendendo a separação entre esporte e política.</p>
<p>A Copa do Mundo de 2026 será a primeira edição disputada em três países e contará com 48 seleções, começando em 11 de junho na Cidade do México. Em 2027, o Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa, com expectativa de receber cerca de 3 milhões de torcedores. Além disso, o Brasil planeja candidatar-se para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029.</p>
<p>O próximo passo será a preparação para a Copa do Mundo Feminina de 2027 no Brasil e a candidatura para o Mundial de Clubes de 2029.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz a Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão de um assento para a Palestina no Conselho da Paz, além de limitar as discussões do conselho à Faixa de Gaza. Durante a ligação, ambos trataram também de questões relacionadas à Venezuela e à cooperação no combate ao crime organizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão de um assento para a Palestina no Conselho da Paz, além de limitar as discussões do conselho à Faixa de Gaza. Durante a ligação, ambos trataram também de questões relacionadas à Venezuela e à cooperação no combate ao crime organizado.</p>
<p>O Conselho da Paz foi idealizado, criado e é presidido por Donald Trump. Lula foi convidado a ocupar um assento no conselho, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana anterior, o presidente brasileiro criticou a proposta, afirmando que Trump quer criar uma nova ONU para ser o dono. O teor da conversa foi divulgado pelo Palácio do Planalto em nota oficial.</p>
<p>Na conversa, Lula reafirmou a importância de manter a paz no continente em relação à Venezuela. Ele propôs um fortalecimento da cooperação entre Brasil e Estados Unidos no combate à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados sobre transações financeiras. A proposta foi bem recebida por Trump.</p>
<p>Trump destacou que o crescimento econômico dos Estados Unidos e do Brasil é positivo para a região. Ambos saudaram o bom relacionamento construído nos últimos meses, que resultou na retirada de parte significativa das tarifas aplicadas a produtos brasileiros. Os presidentes se encontraram pessoalmente pela primeira vez na Assembleia Geral da ONU em setembro e depois na Cúpula da ASEAN em outubro. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Durante a ligação de 50 minutos, ficou combinada uma visita de Lula aos Estados Unidos, sem data definida. A visita deve ocorrer após a viagem do presidente brasileiro à Índia e à Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
<p>A visita de Lula aos Estados Unidos será agendada após sua viagem à Índia e à Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
