<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 22:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos capturam Maduro e geram reação internacional]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/03/governo-brasileiro-vai-participar-de-reuniao-do-conselho-de-seguranca-da-onu-sobre-a-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 21:39:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/03/governo-brasileiro-vai-participar-de-reuniao-do-conselho-de-seguranca-da-onu-sobre-a-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos realizaram uma operação militar que resultou na captura do presidente venezuelano Nicolás Maduro e sua esposa, Cilia Flores, em Caracas. A ação provocou uma reunião do Conselho de Segurança da ONU e uma forte condenação do governo brasileiro, que ressalta a gravidade da intervenção e seus impactos na estabilidade regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos realizaram uma operação militar que resultou na captura do presidente venezuelano Nicolás Maduro e sua esposa, Cilia Flores, em Caracas. A ação provocou uma reunião do Conselho de Segurança da ONU e uma forte condenação do governo brasileiro, que ressalta a gravidade da intervenção e seus impactos na estabilidade regional.</p>
<p>Na madrugada, os Estados Unidos atacaram diversos pontos em Caracas e capturaram Nicolás Maduro e Cilia Flores, A operação foi classificada como extraordinária e representa um marco na crise venezuelana, alterando o cenário político interno do país. Essa ação levou a Colômbia a solicitar uma reunião do Conselho de Segurança das Nações Unidas para discutir os desdobramentos do ataque.</p>
<p>O governo brasileiro realizou uma reunião ministerial emergencial envolvendo ministros da Defesa, Casa Civil, Comunicação Social, Justiça e Relações Exteriores, além da embaixadora em Caracas. Durante o encontro, foi confirmado que não há brasileiros entre as vítimas dos ataques e que cerca de 100 turistas brasileiros conseguiram deixar a Venezuela sem problemas. Essa situação reforça a preocupação do Brasil com a segurança de seus cidadãos na região. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Apesar da fronteira entre Brasil e Venezuela estar aberta e com atividades regulares do lado brasileiro, o governo venezuelano fechou a passagem na manhã seguinte aos ataques. O Ministério da Justiça brasileiro já se prepara para um possível aumento no fluxo de refugiados venezuelanos, indicando uma preocupação com os efeitos humanitários da operação militar. Essa dinâmica evidencia a complexidade da crise e seus impactos diretos nas fronteiras brasileiras.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva classificou o ataque dos Estados Unidos como inaceitável, destacando que viola a soberania da Venezuela e cria um precedente perigoso para a comunidade internacional. Ele ressaltou que a ação remete aos piores momentos de interferência na política da América Latina e defendeu uma resposta firme da Organização das Nações Unidas. O posicionamento brasileiro enfatiza o compromisso com o diálogo e a cooperação para a resolução da crise.</p>
<p>O que observar agora é a resposta do Conselho de Segurança da ONU à solicitação da Colômbia e as ações que serão adotadas pela comunidade internacional diante da captura de Maduro. Além disso, a situação na fronteira brasileira e a preparação para eventuais fluxos migratórios demandam atenção contínua. O impacto político e humanitário dessa operação pode influenciar a estabilidade regional e as relações diplomáticas entre os países envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
