<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 15:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dono do Banco Master não comparece à CPMI do INSS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para segunda-feira. A decisão está amparada em despacho do ministro André Mendonça, do STF, que considerou facultativa a presença do banqueiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para segunda-feira. A decisão está amparada em despacho do ministro André Mendonça, do STF, que considerou facultativa a presença do banqueiro.</p>
<p>O advogado de Daniel Vorcaro confirmou que o banqueiro não irá depor na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do INSS. Além da CPMI, Vorcaro também tinha audiência marcada na Comissão de Assuntos Econômicos (CAE), da qual também está dispensado de comparecer. A decisão do Supremo Tribunal Federal (STF) foi tomada pelo ministro André Mendonça, relator do caso. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A CPMI do INSS investiga o suposto envolvimento do Banco Master em fraudes relacionadas a empréstimos consignados e descontos irregulares em aposentadorias. O presidente da comissão, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da ida do banqueiro e alterou a pauta da reunião. Mendonça também determinou a devolução dos dados sigilosos de Vorcaro à CPMI, derrubando decisão anterior que os retirava da comissão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Os dados de quebra de sigilo telemático, bancário e telefônico de Daniel Vorcaro deverão ser enviados para a Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master. A PF deverá compartilhar as informações com a CPMI, o que foi considerado uma vitória da transparência pelo presidente da comissão. Alfredo Gaspar destacou a importância de combater fraudes com acesso às informações e de investigar até as últimas consequências.</p>
<p>Em novembro de 2025, Daniel Vorcaro e outros foram alvos da Operação Compliance Zero, da Polícia Federal, que apura a concessão de créditos falsos pelo Banco Master. A investigação também envolve a tentativa de compra do banco pelo Banco Regional de Brasília, instituição pública vinculada ao governo do Distrito Federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A CPMI do INSS continuará as investigações com o acesso aos dados sigilosos e o acompanhamento das ações da Polícia Federal no caso Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
