<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:59:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe credenciais de nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. A cerimônia ocorreu no Palácio do Planalto e habilita os diplomatas a despachar oficialmente no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. A cerimônia ocorreu no Palácio do Planalto e habilita os diplomatas a despachar oficialmente no país.</p>
<p>Os representantes diplomáticos que receberam credenciais são dos países México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. A entrega das cartas credenciais é uma formalidade que confere prerrogativas para atuação oficial no Brasil. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Antes da nomeação, os governos realizam consultas ao país receptor para aprovação do embaixador, procedimento conhecido como agrément. Somente após a aceitação e entrega das credenciais ao presidente, o diplomata pode representar seu país em audiências e eventos oficiais no território brasileiro.</p>
<p>Os embaixadores agora estão autorizados a iniciar suas atividades diplomáticas oficiais no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo vai enviar projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e tem como prioridade a votação rápida na Câmara dos Deputados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e tem como prioridade a votação rápida na Câmara dos Deputados.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, afirmou que a urgência constitucional no projeto permite que ele seja votado em até 45 dias, acelerando o debate e a decisão sobre o tema. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu o fim da escala 6x1 sem redução salarial, ressaltando a importância de garantir mais tempo para o descanso e o convívio familiar dos trabalhadores.</p>
<p>No final do ano passado, a Comissão de Constituição e Justiça do Senado aprovou o fim da escala 6x1, e o texto está pronto para votação no plenário. Apesar das iniciativas em andamento no Legislativo, o líder do PT destacou que o projeto enviado pelo governo terá mais força para ser aprovado com rapidez, evitando o trâmite prolongado por várias comissões na Câmara.</p>
<p>Lindbergh reconheceu a resistência das entidades patronais à redução da jornada, mas acredita que é possível superar essas barreiras. Ele comparou a mudança à adoção de direitos trabalhistas históricos, como a abolição da escravidão, o salário mínimo e o décimo terceiro salário, citando que diversos países e setores econômicos já adotam jornadas sem a escala 6x1. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O projeto será enviado ao Congresso após o carnaval e deverá ser votado com urgência constitucional na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado vai convocar governador do Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. A sessão desta terça-feira foi cancelada após o governador não enviar representante adequado para depor na comissão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. A sessão desta terça-feira foi cancelada após o governador não enviar representante adequado para depor na comissão.</p>
<p>Ibaneis Rocha foi convidado para a sessão da CPI, mas enviou um ofício informando que o secretário de Segurança, Sandro Avelar, participaria em seu lugar. No entanto, quem compareceu foi o secretário-executivo Alexandre Patury, número 2 da secretaria, o que levou ao cancelamento da sessão.</p>
<p>O relator da CPI destacou que, apesar do Distrito Federal apresentar uma taxa de homicídio controlada, a capital é sede do poder político e econômico. Ele ressaltou a importância de os gestores detalharem as estratégias de combate à lavagem de dinheiro, descapitalização das facções e infiltração do crime organizado no Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O governador do Distrito Federal está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos de abertura de CPI e impeachment na Câmara Legislativa. O Banco Master foi liquidado pelo Banco Central diante dos indícios de fraude, e o Banco de Brasília é investigado por tentar comprar o banco envolvido na emissão de créditos falsos.</p>
<p>A CPI também programou ouvir outros governadores, como o do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, que teve sua sessão cancelada após informar que estará em agenda oficial na Europa e não poderá comparecer. O presidente da CPI vai apresentar o requerimento para convocação oficial do governador Ibaneis Rocha à comissão na próxima reunião.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-mp-do-programa-gas-do-povo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676860 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade no botijão de gás de cozinha para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida recebeu 415 votos a favor e 29 contra e segue para análise no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade no botijão de gás de cozinha para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida recebeu 415 votos a favor e 29 contra e segue para análise no Senado.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura o fornecimento gratuito do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias de baixa renda cadastradas no CadÚnico, com limite de renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa visa combater a pobreza energética, que é a dificuldade de acesso a serviços essenciais de energia, como iluminação e energia para cozinhar.</p>
<p>O benefício atual chamado Auxílio Gás, que permite a compra de um botijão a cada dois meses para cerca de 4,4 milhões de famílias, será substituído pelo Gás do Povo. O novo programa consolida a gratuidade do botijão em mais de 10 mil revendedoras credenciadas espalhadas pelo país, ampliando o acesso ao benefício. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados destacou que o Gás do Povo promove dignidade, alivia o orçamento das famílias e garante segurança e inclusão energética. Atualmente, o programa já está instalado em todas as capitais brasileiras, ampliando a cobertura para as famílias beneficiadas.</p>
<p>A Medida Provisória agora aguarda votação no Senado, com validade até 11 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara acelera debate sobre fim da escala 6x1 e redução da jornada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou a prioridade para acelerar o debate sobre a Proposta de Emenda à Constituição que trata do fim da escala 6x1 e da redução da jornada de trabalho. O tema é considerado prioridade pelo governo federal e envolve projetos em tramitação na Câmara e no Senado, com expectativa de votação ainda no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou a prioridade para acelerar o debate sobre a Proposta de Emenda à Constituição que trata do fim da escala 6x1 e da redução da jornada de trabalho. O tema é considerado prioridade pelo governo federal e envolve projetos em tramitação na Câmara e no Senado, com expectativa de votação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>Na abertura do ano legislativo, Hugo Motta destacou a necessidade de avançar com equilíbrio e responsabilidade na discussão da PEC 6x1, ouvindo trabalhadores e empregadores. Em dezembro, a subcomissão especial da Câmara aprovou a redução gradual da jornada máxima de trabalho de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1.</p>
<p>No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial. Essas propostas seguem para o plenário do Senado neste ano, reforçando a prioridade do governo federal para a aprovação das mudanças.</p>
<p>A ministra das Relações Institucionais confirmou que o governo pode enviar um projeto para unificar as propostas em tramitação sobre o fim da escala 6x1, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre. A pauta integra a mensagem do presidente da República ao Congresso Nacional no início dos trabalhos parlamentares. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além da escala 6x1, o presidente da Câmara também mencionou a ampliação da discussão sobre a regulação do trabalho por aplicativos, indicando a intenção de avançar em temas relevantes para o mercado de trabalho e a legislação vigente.</p>
<p>O tema seguirá para votação no plenário do Senado e deve avançar nas próximas sessões do Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Davi Alcolumbre pede paz e responsabilidade no diálogo político]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por paz, diálogo e responsabilidade entre os Poderes e grupos ideológicos. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e reafirmou a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por paz, diálogo e responsabilidade entre os Poderes e grupos ideológicos. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e reafirmou a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.</p>
<p>Durante a sessão solene que marcou a retomada dos trabalhos no Congresso Nacional, Davi Alcolumbre ressaltou a necessidade de paz entre os grupos que defendem ideologias diferentes, entre as instituições nacionais e entre os Poderes da República. O presidente do Senado enfatizou que o diálogo e o bom senso são essenciais para o convívio político, destacando a diversidade como uma força que enriquece a sociedade e a nação.</p>
<p>Alcolumbre afirmou que defender a paz não significa omissão nem medo de luta. Ele destacou que a luta do Congresso Nacional é em defesa de todos os brasileiros, do Estado de Direito, das prerrogativas parlamentares e da autoridade do Legislativo. O presidente do Senado reforçou que o dissenso e a discordância fazem parte da democracia e da política, mas que nunca devem se transformar em ódio ou violência. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente do Congresso Nacional também afirmou que, em momentos de tensões no país, é no Poder Legislativo que o Brasil se recompõe. Ele comprometeu-se a manter o Congresso como um espaço legítimo de mediação política, onde as diferenças convivem com respeito e responsabilidade, reafirmando o papel do Legislativo na estabilidade política e institucional do país.</p>
<p>O Congresso Nacional segue com a retomada dos trabalhos legislativos após a sessão solene de abertura do ano legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo Lula celebra avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com avanços e números recordes. A mensagem ao Congresso Nacional destaca crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego, entre outros indicadores positivos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com avanços e números recordes. A mensagem ao Congresso Nacional destaca crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego, entre outros indicadores positivos.</p>
<p>Na mensagem entregue ao Congresso Nacional, o presidente destacou que, ao contrário das previsões pessimistas, a economia brasileira cresceu pelo terceiro ano consecutivo. O dólar registrou a maior queda dos últimos nove anos, enquanto a Bolsa de Valores cresceu 34% em relação a 2024, ultrapassando 160 mil pontos pela primeira vez. O documento, com mais de 900 páginas, foi entregue pelo ministro-chefe da Casa Civil, Rui Costa, durante sessão solene de retomada dos trabalhos legislativos.</p>
<p>O presidente ressaltou os investimentos estrangeiros que somaram mais de US$ 77,7 bilhões, o maior volume dos últimos sete anos, consolidando o país como destino atrativo. A taxa de desemprego caiu para 5,2%, a menor da série histórica, e a renda média dos trabalhadores alcançou R$ 3.574, a maior já registrada. A inflação fechou 2025 em 4,26%, a menor em sete anos, e o governo caminha para fechar o mandato com a menor inflação acumulada da história.</p>
<p>O crescimento econômico e o aumento real do salário-mínimo contribuíram para a saída de dois milhões de famílias do programa Bolsa Família. O presidente lembrou que, em 2023, 33 milhões de brasileiros enfrentavam insegurança alimentar, e que em 2025 o país foi retirado pela segunda vez do Mapa da Fome. A pobreza e a desigualdade de renda atingiram os menores níveis já registrados, com 17,4 milhões de brasileiros saindo da pobreza em dois anos, e a classe C passou a representar 61% da população. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Entre as medidas aprovadas pelo governo em 2025, destacam-se a redução de 70% nos custos da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo, a isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil por mês e a redução gradual para quem ganha entre R$ 5 mil e R$ 7.350. Na área da educação, o programa Pé-de-Meia beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu a evasão no ensino médio em 43%. A mensagem também ressaltou o desfecho da negociação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Congresso Nacional dará continuidade aos trabalhos legislativos após a entrega da mensagem presidencial nesta segunda-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
