<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 04:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias e espera que entre em vigor em 2026. Para isso, é necessário que o Parlamento Europeu e os Congressos dos países do Mercosul aprovem o pacto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias e espera que entre em vigor em 2026. Para isso, é necessário que o Parlamento Europeu e os Congressos dos países do Mercosul aprovem o pacto.</p>
<p>Alckmin explicou que a internalização do acordo depende da aprovação legislativa dos países envolvidos, incluindo Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Caso o Congresso brasileiro vote no primeiro semestre, o acordo poderá entrar em vigor independentemente da aprovação dos demais países do Mercosul. O vice-presidente destacou que a sociedade ganhará com produtos mais baratos e de melhor qualidade.</p>
<p>O acordo tem potencial para gerar empregos e atrair investimentos, com aumento esperado de investimentos europeus na região do Mercosul e de investimentos brasileiros nos 27 países da União Europeia. Alckmin ressaltou que o pacto fortalece o multilateralismo em detrimento do isolacionismo, destacando que a corrente comercial entre Mercosul e União Europeia atingiu US$ 100 bilhões no ano passado.</p>
<p>A indústria de transformação brasileira exportou US$ 23,6 bilhões para a União Europeia, um crescimento de 5,4% superior à média mundial. Cerca de 30% dos exportadores brasileiros vendem para a União Europeia, totalizando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores. O acordo também fortalece a sustentabilidade, com compromissos no combate às mudanças climáticas e regras claras para o comércio.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo pela ampla maioria dos países membros da União Europeia, classificando a decisão como histórica. O pacto visa criar crescimento, empregos e garantir os interesses dos consumidores e empresas europeias, reforçando a abertura comercial e o multilateralismo em um contexto geopolítico instável.</p>
<p>O próximo passo é a votação do acordo nos Parlamentos dos países do Mercosul para que o pacto possa entrar em vigor em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona código que pune devedor contumaz e beneficia bons pagadores]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, com vetos, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A legislação cria regras mais rígidas para devedores contumazes e institui programas de estímulo para empresas com bom histórico de pagamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, com vetos, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A legislação cria regras mais rígidas para devedores contumazes e institui programas de estímulo para empresas com bom histórico de pagamento.</p>
<p>A nova lei tem como objetivo principal impedir que empresas usem brechas legais para permanecer anos sem pagar impostos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A legislação define o conceito de “devedor contumaz”, que é a pessoa que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio.</p>
<p>Quem for comprovadamente devedor contumaz fica impedido de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não terá a extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que pague o tributo. Essa medida busca coibir a ação de sonegadores e promover justiça fiscal.</p>
<p>Ao mesmo tempo, a lei traz benefícios para empresas com bom histórico de pagamento, criando o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia). Também são instituídos o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA), que atuam no âmbito aduaneiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A próxima etapa é a regulamentação dos programas e a implementação das medidas previstas para garantir a efetividade do Código de Defesa do Contribuinte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo entre Mercosul e União Europeia é aprovado por ampla maioria]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros europeus, marcando um avanço significativo nas relações internacionais. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a decisão como uma vitória do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros europeus, marcando um avanço significativo nas relações internacionais. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a decisão como uma vitória do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente destacou que o acordo representa uma importante sinalização em favor do comércio internacional e ressaltou o esforço brasileiro na negociação, que durou 25 anos. Lula classificou o momento como histórico para o multilateralismo, reunindo dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um PIB de 22,4 trilhões de dólares.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Cada país do bloco deverá submeter o documento final aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor do acordo será individual, sem necessidade de aprovação conjunta. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços emitiram nota saudando a aprovação, destacando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais. O Paraguai assumiu em dezembro de 2025 a presidência rotativa do Mercosul.</p>
<p>A próxima etapa é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e a assinatura oficial pela União Europeia na próxima semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
