<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 14:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura Centro de Emergência no Hospital Cardoso Fontes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-inaugura-pronto-socorro-do-hospital-federal-cardoso-fontes-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678321 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou o Centro de Emergência 24h do Hospital Federal Cardoso Fontes, em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade passou por reestruturação com R$ 100 milhões em investimentos para modernização e receberá R$ 610 milhões anuais para custeio de serviços de média e alta complexidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou o Centro de Emergência 24h do Hospital Federal Cardoso Fontes, em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade passou por reestruturação com R$ 100 milhões em investimentos para modernização e receberá R$ 610 milhões anuais para custeio de serviços de média e alta complexidade.</p>
<p>A administração do Hospital Federal Cardoso Fontes foi municipalizada após parceria firmada em dezembro de 2024 com a Prefeitura do Rio de Janeiro. O hospital integra o Sistema Único de Saúde (SUS) e faz parte do processo de reestruturação dos hospitais federais na cidade, que busca superar problemas históricos como emergências fechadas, leitos bloqueados e déficit de profissionais.</p>
<p>Além do Cardoso Fontes, outros cinco hospitais federais no Rio de Janeiro estão passando por reestruturação. O Hospital Federal do Andaraí já está sob gestão municipal, ampliando a modernização e o acesso a serviços de média e alta complexidade na rede pública de saúde.</p>
<p>O Ministério da Saúde, em parceria com entidades como a Ebserh, o Grupo Hospitalar Conceição, a Fiocruz e universidades federais, investiu mais de R$ 1,4 bilhão entre 2024 e 2025 para ampliar o acesso, reduzir filas, reabrir leitos e modernizar a infraestrutura, a logística e os modelos de gestão das unidades hospitalares federais no Rio de Janeiro.</p>
<p>O presidente destacou que os hospitais federais do Rio de Janeiro foram utilizados como peças de troca em campanhas eleitorais, com interferências políticas até na gestão de serviços como estacionamento. A reestruturação visa corrigir essas práticas e garantir melhor atendimento à população.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar a continuidade da modernização e a ampliação dos serviços nos hospitais federais do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
