<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 14:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado nos próximos dias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado em breve, com expectativa de vigência ainda em 2026. O pacto comercial precisa ser aprovado pelos Parlamentos dos países envolvidos para entrar em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado em breve, com expectativa de vigência ainda em 2026. O pacto comercial precisa ser aprovado pelos Parlamentos dos países envolvidos para entrar em vigor.</p>
<p>Alckmin explicou que a internalização do acordo depende da aprovação pelo Parlamento Europeu e pelos Congressos dos países do Mercosul, que incluem Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Ele ressaltou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade. O vice-presidente destacou que, caso o Congresso brasileiro vote no primeiro semestre, o acordo poderá entrar em vigência sem depender da aprovação dos outros países do Mercosul.</p>
<p>O acordo tem potencial para gerar empregos e atrair investimentos para o Brasil, Ele afirmou que a expectativa é de aumento nos investimentos europeus na região do Mercosul e no Brasil, assim como de investimentos brasileiros nos 27 países da União Europeia. O vice-presidente destacou que o pacto fortalece o multilateralismo em contraposição ao isolacionismo.</p>
<p>Alckmin ressaltou a importância econômica da União Europeia para o Brasil, citando que a corrente comercial entre as duas regiões somou US$ 100 bilhões no ano passado. A indústria de transformação brasileira exportou US$ 23,6 bilhões para a União Europeia, com crescimento superior à média mundial. Cerca de 30% dos exportadores brasileiros vendem para o continente europeu, representando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores.</p>
<p>O acordo também fortalece a sustentabilidade ao estabelecer compromissos no combate às mudanças climáticas, Ele afirmou que o pacto promove um comércio com regras claras e competitividade, sendo fundamental diante do atual cenário geopolítico marcado por instabilidade e conflitos. A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo por ampla maioria dos países da União Europeia, classificando a decisão como histórica.</p>
<p>O próximo passo é a aprovação do acordo pelos Parlamentos dos países do Mercosul e pelo Parlamento Europeu para que entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente sanciona Código de Defesa do Contribuinte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União. A legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União. A legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.</p>
<p>A nova lei tem como objetivo principal impedir que empresas utilizem brechas legais para permanecer anos sem pagar impostos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A legislação cria a figura do devedor contumaz, definido como aquele que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio.</p>
<p>Os devedores contumazes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm direito à extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que paguem o tributo. Assim, a lei busca coibir práticas que comprometem a arrecadação e a concorrência justa.</p>
<p>Além de endurecer as regras para sonegadores, a legislação traz benefícios para empresas com bom histórico de pagamento. Institui o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia), o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA) no âmbito aduaneiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo é a implementação dos programas de conformidade e o acompanhamento dos efeitos da nova lei no combate à inadimplência fiscal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, marco que o presidente Lula classificou como uma vitória do diálogo e da cooperação. A assinatura oficial está prevista para ocorrer em breve, com a presidente da Comissão Europeia viajando ao Paraguai para ratificar o acordo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, marco que o presidente Lula classificou como uma vitória do diálogo e da cooperação. A assinatura oficial está prevista para ocorrer em breve, com a presidente da Comissão Europeia viajando ao Paraguai para ratificar o acordo.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou que o acordo representa uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre países e blocos. Ele ressaltou que o tratado traz benefícios para ambos os lados e sinaliza apoio ao comércio internacional, sendo uma prioridade durante sua atuação na presidência do Mercosul no ano passado.</p>
<p>A negociação do acordo durou 25 anos e, O multilateralismo é uma prática que promove a cooperação entre múltiplos países para interesses comuns nas relações internacionais. Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que incluem Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Cada país do bloco deverá submeter o documento final aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor do acordo ocorrerá de forma individual, sem necessidade de aprovação simultânea. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais. As pastas reforçaram a importância do tratado para as relações comerciais entre os blocos.</p>
<p>A próxima etapa é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e a assinatura oficial prevista para ocorrer em breve no Paraguai.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
