<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 11:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho internacional de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino foi anunciado recentemente pela Casa Branca e contará com líderes internacionais, incluindo Lula,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino foi anunciado recentemente pela Casa Branca e contará com líderes internacionais, incluindo Lula.</p>
<p>O Conselho da Paz será presidido por Donald Trump e terá a missão de supervisionar o trabalho do Comitê Nacional para a Administração de Gaza, criado para a reconstrução da Faixa de Gaza, que sofreu destruição significativa em conflitos recentes. Trump afirmou que Lula terá um papel importante no conselho, mas até o momento o Palácio do Planalto não confirmou se o presidente brasileiro aceitará o convite.</p>
<p>Além do Brasil, outros líderes internacionais foram convidados para compor o conselho, como os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, que manifestaram agradecimento pelas convites. Também foram convidados líderes da Turquia, Europa e Egito. A composição detalhada e as regras de funcionamento do conselho ainda não foram divulgadas oficialmente.</p>
<p>O governo dos EUA anunciou que o grupo que governará Gaza incluirá figuras como o enviado americano para o Oriente Médio, o secretário de Estado e o ex-primeiro-ministro do Reino Unido, entre outros. Um comitê executivo paralelo com autoridades da Turquia e Catar está sendo formado, mas nenhum líder palestino foi indicado para essas estruturas até o momento. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Durante discurso no Rio Grande do Sul, Lula criticou Donald Trump, destacando que o presidente norte-americano tenta governar o mundo por meio de publicações nas redes sociais. Lula afirmou que não permite o uso de celulares em seu gabinete e chamou atenção para a instabilidade causada pelas declarações diárias de Trump nas redes.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores do Brasil avalia oficialmente o convite e deve anunciar a decisão sobre a participação de Lula no conselho em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 moradias em Rio Grande no Minha Casa Minha Vida]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva entregou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva entregou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis empreendimentos distintos, que incluem casas e apartamentos distribuídos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As novas moradias beneficiarão 5.104 pessoas e contam com infraestrutura urbana adequada, como transporte público e serviços de saúde e educação. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As unidades fazem parte da modalidade Entidades do programa Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite a participação ativa dos beneficiários na organização e execução dos projetos, em parceria com cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na administração das casas, ressaltando que elas conseguiram realizar conjuntos habitacionais maiores e melhores do que os construídos por empresas. Além disso, as entidades promovem o trabalho social de mobilização e orientação das famílias, garantindo a convivência comunitária e a manutenção dos espaços após a entrega.</p>
<p>O governo mantém a meta de contratar 3 milhões de habitações em todo o país até o final de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE publica propostas para regras das Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com sugestões de mudanças nas normas para as Eleições 2026, incluindo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade digital. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de contribuições por meio de formulário eletrônico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com sugestões de mudanças nas normas para as Eleições 2026, incluindo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade digital. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de contribuições por meio de formulário eletrônico.</p>
<p>As propostas abrangem temas como o calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha, critérios para distribuição de recursos eleitorais e a responsabilidade das plataformas digitais na remoção de conteúdos que ataquem o processo eleitoral. O vice-presidente do TSE, ministro Nunes Marques, assinou as minutas, que também preveem audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro para discussão das sugestões recebidas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Entre as principais mudanças está o aumento da responsabilidade das redes sociais, que deverão retirar publicações com ataques ao processo eleitoral mesmo sem autorização judicial. As regras atuais exigem decisão judicial para responsabilizar os provedores, mas a proposta eleva o rigor para combater esse tipo de. As normas sobre o uso de inteligência artificial na campanha permanecem inalteradas, mantendo a proibição do deep fake.</p>
<p>No campo da pré-campanha, a proposta libera transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos, desde que não contenham pedidos de votos ou menções à candidatura. Também prevê isenção para críticas à administração pública feitas por pessoas naturais, mesmo com impulsionamento, desde que não haja elementos relacionados à disputa eleitoral. Manifestações espontâneas em ambientes como universidades e movimentos sociais ficam permitidas, desde que não financiadas por candidatos ou partidos.</p>
<p>Quanto ao financiamento, a sugestão permite que partidos alterem os critérios de distribuição dos recursos até 30 de agosto, mediante justificativa e aprovação pela maioria do diretório nacional. O plenário do TSE tem até 5 de março do ano eleitoral para aprovar todas as normas propostas nas minutas. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O prazo para envio de contribuições vai até 30 de janeiro, seguido pelas audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro para debate das propostas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
