<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 13:58:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news sobre programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais. As falsas informações incluem boatos sobre mudanças nas regras do Bolsa Família, que não ocorreram.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais. As falsas informações incluem boatos sobre mudanças nas regras do Bolsa Família, que não ocorreram.</p>
<p>Wellington Dias afirmou que boatos e notícias falsas têm circulado principalmente nas redes sociais, alertando sobre supostas alterações nas condicionalidades do Bolsa Família. Ele negou qualquer mudança ou restrição no programa, destacando que não existe estímulo para que beneficiários tenham filhos, classificando essa desinformação como preconceituosa e criminosa.</p>
<p>O ministro ressaltou que a rede federal de fiscalização do programa foi acionada assim que as denúncias surgiram, contando com a participação da Polícia Federal. Ele destacou que casos de irregularidades podem ser denunciados pelo Disque Social 121, cujo atendimento é gratuito e disponível para qualquer aparelho telefônico. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Durante o programa, o ministro também recebeu uma denúncia sobre cobrança irregular de taxas no programa Gás do Povo em Alagoas. Wellington Dias reforçou a importância das denúncias pelo número 121 para que a fiscalização possa agir e investigar as irregularidades apresentadas.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades em programas sociais devem ser feitas pelo Disque Social 121 para que a fiscalização possa atuar imediatamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação de medidas provisórias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas, estão a medida provisória que cria o programa Gás do Povo e a abertura de crédito para o setor rural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas, estão a medida provisória que cria o programa Gás do Povo e a abertura de crédito para o setor rural.</p>
<p>A medida provisória que cria o programa Gás do Povo está prevista para votação na próxima semana. O projeto oferece a recarga do botijão de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias em todo o país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Também está na pauta uma medida provisória que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural, além do projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. Essas propostas fazem parte das prioridades do início do ano legislativo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Na próxima semana, devem ocorrer a instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes da Câmara, mantendo os mesmos partidos na presidência, As bancadas terão até o Carnaval para discutir e compor as indicações para essas comissões.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia será analisado e votado com celeridade assim que for enviado pelo governo federal à Câmara dos Deputados. O relator da proposta constitucional, deputado Mendonça Filho, também se reunirá com o novo ministro da Justiça para discutir o texto. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Na próxima semana, o Congresso realiza a instalação das comissões e inicia a votação das medidas provisórias em plenário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se enfrentarem os desafios de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou os ativos políticos e econômicos que podem favorecer a região por meio da integração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se enfrentarem os desafios de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou os ativos políticos e econômicos que podem favorecer a região por meio da integração.</p>
<p>Lula ressaltou que a divisão torna todos os países mais frágeis e que a região possui credenciais excepcionais para ter uma presença relevante no cenário mundial. Para alcançar esses objetivos, é fundamental que as lideranças regionais se comprometam com mecanismos institucionais e articulem de forma equilibrada os diferentes interesses nacionais.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países considerem as riquezas inexploradas da região para garantir uma inserção competitiva na ordem global. Ele citou o potencial energético relacionado às reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis e energia gerada a partir das matrizes nuclear, eólica e solar como ativos importantes. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além disso, mencionou a maior floresta tropical do planeta, as variadas condições de solo e clima, e os avanços científicos e tecnológicos para a produção de alimentos. Ressaltou também os recursos minerais abundantes, incluindo minérios críticos e terras raras, essenciais para a transição energética e digital, defendendo que esses recursos devem enriquecer os países da região.</p>
<p>Lula destacou que os países da América Latina e Caribe formam um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas e que não há conflitos graves entre eles, com a maioria dos governos eleitos democraticamente. Enfatizou a importância de superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas para acabar com a fome e promover desenvolvimento na região. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30, com debates e encontros entre líderes da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O governo pode enviar projeto unificando propostas em tramitação no Congresso, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O governo pode enviar projeto unificando propostas em tramitação no Congresso, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra destacou que, após avanços como o aumento real do salário mínimo, a criação de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil, chegou o momento de melhorar a qualidade de vida da população. Ela ressaltou que a escala 6x1 prejudica principalmente as mulheres, que têm apenas um dia de descanso semanal para suas atividades pessoais e domésticas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto para acabar com a escala 6x1 conta com apoio popular e deve ter respaldo no parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda, aprovada por unanimidade nas duas casas do Congresso. Alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades legislativas para o ano, como a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. Também estão em pauta medidas provisórias relacionadas ao programa Gás do Povo e ao Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo trabalha para manter o veto presidencial ao projeto conhecido como PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos e tentativa de golpe de Estado. A ministra destacou a importância do processo de responsabilização dentro do devido processo legal para a democracia e o Estado Democrático de Direito. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No dia 2 de fevereiro, Câmara e Senado retomam os trabalhos legislativos para discutir as prioridades do governo federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
