<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 09:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula se reúne com líderes europeus para avançar acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontra-se nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro visa fortalecer a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontra-se nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro visa fortalecer a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.</p>
<p>A reunião ocorrerá no Palácio Itamaraty, no centro do Rio de Janeiro, às 13h, e será seguida por uma declaração conjunta à imprensa. O acordo comercial cria uma zona de livre comércio que abrange 720 milhões de habitantes e soma um Produto Interno Bruto de 22 trilhões de dólares, representando uma importante parceria econômica entre os dois blocos.</p>
<p>Uma cerimônia de ratificação está marcada para sábado, em Assunção, no Paraguai, com a presença dos líderes europeus e ministros de Relações Exteriores do Mercosul. Nesta terça-feira, Lula conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, e ambos concordaram em trabalhar de forma rápida e eficiente para que a população possa perceber resultados concretos da parceria.</p>
<p>Apesar do apoio de governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas, que manifestam preocupações sobre os impactos climáticos e a concorrência agrícola. A implementação será gradual, com efeitos práticos previstos para serem sentidos ao longo dos próximos anos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Na França, agricultores protestaram em Paris pela segunda vez em uma semana, utilizando tratores para expressar sua oposição ao acordo. Esse movimento reflete as tensões existentes em alguns setores diante das mudanças trazidas pela nova parceria comercial.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo será realizada neste sábado em Assunção, com a presença dos líderes europeus e ministros do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem crise na Venezuela e fortalecem parceria bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após o ataque dos Estados Unidos e o sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação com os acontecimentos e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para o fortalecimento da governança global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após o ataque dos Estados Unidos e o sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação com os acontecimentos e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para o fortalecimento da governança global.</p>
<p>A conversa entre Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin destacou a importância da soberania estatal e dos interesses nacionais da Venezuela. Os presidentes enfatizaram abordagens compartilhadas para garantir a estabilidade na região e concordaram em coordenar esforços no âmbito da ONU e do BRICS para reduzir tensões na América Latina e em outras áreas.</p>
<p>Além da situação venezuelana, os presidentes discutiram a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, marcada para 5 de fevereiro em Brasília. A reunião será uma oportunidade para dinamizar áreas prioritárias como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência e tecnologia, educação e cultura, com a presença de uma delegação russa de alto nível. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ambos criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares dos Estados Unidos, classificando a ação como uma violação grave do direito internacional. Lula ressaltou que tais atos representam uma afronta à soberania venezuelana e um precedente perigoso para a comunidade internacional, ameaçando o multilateralismo. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O próximo passo será a realização da 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia em Brasília, com a presença da delegação russa confirmada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
