<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 05:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o valor do salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia que celebrou os 90 anos da criação do benefício. Ele destacou que o salário mínimo deveria garantir direitos básicos como moradia, alimentação e educação aos trabalhadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o valor do salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia que celebrou os 90 anos da criação do benefício. Ele destacou que o salário mínimo deveria garantir direitos básicos como moradia, alimentação e educação aos trabalhadores.</p>
<p>Na cerimônia realizada no Rio de Janeiro, o presidente ressaltou que o salário mínimo foi criado para assegurar direitos elementares aos trabalhadores, mas que atualmente não cumpre esses objetivos. Lula enfatizou que o valor atual não preenche os requisitos da lei original, que visava garantir condições dignas de vida, incluindo o direito de ir e vir.</p>
<p>O novo salário mínimo, que entrou em vigor em 1º de janeiro deste ano, é de R$ 1.621, representando um reajuste de 6,79%, ou R$ 103, em relação ao valor anterior de R$ 1.518. O reajuste considerou o Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou 4,18% nos últimos 12 meses, e o crescimento econômico de 3,4% confirmado pelo IBGE.</p>
<p>Apesar da expansão da economia, o aumento acima da inflação foi limitado pelo arcabouço fiscal a um intervalo entre 0,6% e 2,5%. O Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos estimou que o novo salário mínimo injetará R$ 81,7 bilhões na economia, considerando os efeitos sobre renda, consumo e arrecadação, mesmo em um cenário de restrições fiscais mais rígidas. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O reajuste do salário mínimo segue a regra que combina a inflação acumulada e o crescimento econômico, com limites definidos pelo arcabouço fiscal para o próximo ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
