<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 17:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Organizações pedem veto a licença compensatória para servidores do Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/entidades-pedem-veto-criacao-da-licenca-indenizatoria-no-legislativo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677303 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dez organizações da sociedade civil solicitaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva o veto integral a dois projetos de lei que criam a licença compensatória para servidores da Câmara dos Deputados e do Senado. Os projetos já foram aprovados pelo Congresso e preveem concessão de licenças remuneradas proporcionais aos dias trabalhados pelos servidores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dez organizações da sociedade civil solicitaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva o veto integral a dois projetos de lei que criam a licença compensatória para servidores da Câmara dos Deputados e do Senado. Os projetos já foram aprovados pelo Congresso e preveem concessão de licenças remuneradas proporcionais aos dias trabalhados pelos servidores.</p>
<p>A licença indenizatória permite que servidores da Câmara tenham até um dia de licença para cada três dias trabalhados, limitada a dez dias por mês. No Senado, a proporção varia de um dia a cada dez até um dia a cada três dias de exercício. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro do Superior Tribunal Federal, Flávio Dino, publicou decisão suspendendo o pagamento de verbas indenizatórias que não tenham previsão expressa em lei. As associações civis consideram que a sanção dessas leis representaria um retrocesso, reintroduzindo práticas como a licença-prêmio por assiduidade, que já foram abolidas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Em 2024, o Judiciário pagou R$ 1,2 bilhão em licença compensatória para 10,7 mil magistrados. A coalizão que pediu o veto ao presidente é composta por entidades como República. org, Transparência Brasil, Associação Fiquem Sabendo, Centro de Liderança Pública, Livres, Movimento Brasil Competitivo, Movimento Orçamento Bem Gasto, Movimento Pessoas à Frente, Plataforma Justa e Transparência Internacional – Brasil.</p>
<p>O próximo passo é a decisão do presidente Lula sobre o veto integral aos projetos de licença compensatória para servidores do Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa em Belém, no Pará, com quadro clínico compatível com desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento e acompanhamento médico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa em Belém, no Pará, com quadro clínico compatível com desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento e acompanhamento médico.</p>
<p>O senador deu entrada no hospital para reposição volêmica endovenosa e administração medicamentosa, além da realização de exames complementares. A internação foi indicada para tratar a desidratação apresentada pelo paciente.</p>
<p>O boletim médico informa que o senador está consciente, orientado no tempo e espaço, sem sinais de déficit motor. Ele permanece estável e sob observação contínua da equipe multiprofissional. A equipe médica acompanha o senador nas próximas horas para monitorar sua evolução clínica. A internação visa garantir o tratamento adequado e a recuperação do paciente. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O senador continuará em observação no hospital, onde a equipe médica realizará novos exames para avaliação do quadro clínico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a criação de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a discussão não deve estar relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a criação de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a discussão não deve estar relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula lembrou que a proposta de mandato para a Suprema Corte estava no programa de campanha do PT em 2018, quando Fernando Haddad concorreu à Presidência. Para o presidente, não é justo que um ministro entre com 35 anos e permaneça até os 75, por isso defende a possibilidade de mandato, mas reforçou que isso deve ser discutido com o Congresso Nacional, sem ligação com os eventos de 8 de janeiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente destacou que o julgamento relacionado à tentativa de golpe mostrou a respeitabilidade das instituições brasileiras, citando que nem a pressão do então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, conseguiu alterar a posição do Supremo Tribunal Federal. Ele considerou isso um valor incomensurável para a democracia do país.</p>
<p>Além disso, Lula defendeu que a escolha dos novos ministros deve seguir critérios baseados na solidez do conhecimento jurídico e no cumprimento da Constituição. Atualmente, há uma vaga no STF deixada pelo ministro Luís Roberto Barroso, que se aposentou em outubro do ano passado, e o presidente indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para a vaga.</p>
<p>Na mesma semana, o presidente do STF, Edson Fachin, anunciou a criação de um Código de Ética para os magistrados, com relatoria da ministra Cármen Lúcia, como prioridade para preservar a integridade do tribunal. O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação de Jorge Messias e marcar a sabatina. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação e agendar a sabatina do novo ministro do STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.</p>
<p>Lula destacou a importância de garantir que as oito milhões de pessoas que deixaram a Venezuela possam retornar ao país em condições democráticas. O presidente enfatizou a necessidade de respeito à democracia e da participação ativa da população venezuelana para a solução dos problemas internos.</p>
<p>O presidente brasileiro afirmou que a América do Sul deve ser uma zona de paz, sem conflitos armados ou armas nucleares. Ele ressaltou que o objetivo da região é crescer economicamente, fortalecer a democracia e melhorar a qualidade de vida dos latino-americanos, combatendo a pobreza. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em uma conversa com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, Lula defendeu que os venezuelanos são os responsáveis por resolver os problemas do país. Ele afirmou que a solução deve partir do próprio povo venezuelano, que deve assumir essa responsabilidade.</p>
<p>Lula também comentou sobre o convite para participar do Conselho da Paz, criado por Trump para reconstruir Gaza. Ele questionou a ausência de representantes palestinos no conselho e criticou a proposta de reconstrução, que considera mais voltada para a construção de resorts do que para a recuperação das estruturas essenciais da região.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as discussões sobre a participação do Brasil no Conselho da Paz e os desdobramentos da situação política na Venezuela.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
