<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 22:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe líderes europeus para avanço em acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, que será ratificado no sábado em Assunção, no Paraguai.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, que será ratificado no sábado em Assunção, no Paraguai.</p>
<p>A reunião está marcada para as 13h no Palácio Itamaraty, no centro do Rio de Janeiro, e será seguida por uma declaração conjunta à imprensa. O acordo comercial, após mais de 25 anos de negociações, criará uma zona de livre comércio que abrange 720 milhões de habitantes e um Produto Interno Bruto (PIB) combinado de 22 trilhões de dólares.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo ocorrerá no sábado em Assunção, capital do Paraguai, com a presença dos líderes europeus e dos ministros de Relações Exteriores do Mercosul. O presidente Lula e o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, conversaram recentemente e concordaram em acelerar a implementação do acordo para que as populações possam ver resultados concretos.</p>
<p>Apesar do apoio dos governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas, que criticam possíveis impactos climáticos e a concorrência agrícola. A implementação será gradual, com efeitos práticos esperados ao longo de vários anos. Na França, agricultores protestaram em Paris com tratores contra o acordo, demonstrando a tensão em torno do tema. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ratificação do acordo Mercosul-União Europeia será realizada neste sábado em Assunção, com a presença dos principais líderes dos blocos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem crise na Venezuela e fortalecem cooperação bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para fortalecer a governança global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para fortalecer a governança global.</p>
<p>O Palácio do Planalto informou que os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin enfatizaram a importância de fortalecer as instituições internacionais, especialmente o Conselho de Segurança da ONU. O Kremlin destacou que a conversa focou na situação da Venezuela e nas abordagens compartilhadas para garantir a soberania estatal e os interesses nacionais do país latino-americano.</p>
<p>Ambos concordaram em continuar coordenando esforços no âmbito da ONU e do BRICS para reduzir tensões na América Latina e outras regiões. A conversa também abordou a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, marcada para 5 de fevereiro em Brasília, que visa dinamizar áreas como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência, tecnologia, educação e cultura. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Putin comprometeu-se a enviar uma delegação de alto nível para participar presencialmente do encontro em Brasília, atendendo a pedido do presidente Lula Os dois líderes criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares dos Estados Unidos, classificando a ação como violação do direito internacional e afronta à soberania venezuelana. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lula afirmou que tais atos representam um precedente perigoso para a comunidade internacional, colocando em risco o multilateralismo e promovendo um mundo de violência e instabilidade. A Rússia condenou o ataque como um ato de agressão armada contra a Venezuela.</p>
<p>O próximo passo será a realização da 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia no dia 5 de fevereiro em Brasília para fortalecer a cooperação entre os países.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
