<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 00:59:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara acelera debate sobre fim da escala 6x1 e jornada de trabalho]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou a prioridade da pauta legislativa para o semestre, com foco na Proposta de Emenda à Constituição que trata da redução da jornada de trabalho e do fim da escala 6x1. O tema, considerado essencial pelo governo federal, está em tramitação tanto na Câmara quanto no Senado e deve avançar ainda neste ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou a prioridade da pauta legislativa para o semestre, com foco na Proposta de Emenda à Constituição que trata da redução da jornada de trabalho e do fim da escala 6x1. O tema, considerado essencial pelo governo federal, está em tramitação tanto na Câmara quanto no Senado e deve avançar ainda neste ano.</p>
<p>Em dezembro de 2025, a subcomissão especial da Câmara aprovou a redução gradual da jornada máxima de trabalho de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial. As propostas seguem para o plenário do Senado em 2026.</p>
<p>O presidente da Câmara ressaltou a importância de acelerar o debate sobre a PEC 6x1 com equilíbrio e responsabilidade, ouvindo trabalhadores e empregadores. Além disso, destacou a necessidade de aprofundar a discussão sobre a regulação do trabalho por aplicativos, tema que também integra a agenda do governo federal para preparar o país para uma nova economia baseada em tecnologia e inovação.</p>
<p>A ministra das Relações Institucionais confirmou que o governo pode enviar um projeto para unificar as propostas já em tramitação sobre o fim da escala 6x1, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre. O assunto foi enfatizado na Mensagem ao Congresso entregue pelo presidente da República no início dos trabalhos legislativos de 2026. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O tema seguirá para votação no plenário do Senado neste ano, com expectativa de decisão ainda no primeiro semestre de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Davi Alcolumbre pede paz e responsabilidade no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e responsabilidade no ambiente político. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e da defesa do Estado de Direito durante a sessão solene de retomada dos trabalhos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e responsabilidade no ambiente político. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e da defesa do Estado de Direito durante a sessão solene de retomada dos trabalhos.</p>
<p>Alcolumbre fez um discurso de tom político, ressaltando a necessidade de maturidade no convívio entre grupos com ideologias distintas. Ele enfatizou que a paz deve existir entre as instituições nacionais e os Poderes da República, mas que isso não significa omissão ou medo de luta. O presidente do Congresso afirmou que a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares é uma luta constante e inegociável.</p>
<p>O presidente do Senado destacou que a força do Brasil reside na diversidade de origens, ideias, culturas e visões de mundo. Ele afirmou que o dissenso e a discordância são partes naturais da democracia e da política, mas alertou que eles não podem se transformar em ódio ou violência. Alcolumbre ressaltou que o Poder Legislativo é o espaço legítimo para a mediação política e a recomposição do país em momentos de tensão. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Alcolumbre comprometeu-se a não ampliar conflitos nem estimular extremismos, mas sim a buscar consensos possíveis e tratar as tensões democráticas com seriedade e maturidade. Ele afirmou que o Congresso Nacional exercerá suas atribuições com independência, mantendo diálogo constante com os Poderes Executivo e Judiciário para fortalecer a democracia brasileira.</p>
<p>O Congresso Nacional seguirá com a agenda legislativa e o diálogo entre os Poderes durante o ano legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com crescimento econômico, recordes e avanços sociais. A mensagem ao Congresso Nacional destacou números positivos, como a queda do dólar, aumento do PIB e redução do desemprego.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com crescimento econômico, recordes e avanços sociais. A mensagem ao Congresso Nacional destacou números positivos, como a queda do dólar, aumento do PIB e redução do desemprego.</p>
<p>Na mensagem entregue ao Congresso Nacional, o presidente ressaltou que as previsões pessimistas sobre a economia não se confirmaram. O Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo, a Bolsa de Valores subiu 34% e ultrapassou 160 mil pontos, enquanto o dólar teve a maior queda em nove anos. O documento também destacou o investimento estrangeiro de mais de US$ 77,7 bilhões, o maior em sete anos.</p>
<p>O desemprego atingiu a menor taxa da série histórica, 5,2%, e a renda média dos trabalhadores chegou ao maior valor já registrado, R$ 3.574. A inflação fechou o ano em 4,26%, a menor em sete anos, com expectativa de registrar a menor inflação acumulada em quatro anos. Esses fatores contribuíram para a saída de dois milhões de famílias do Bolsa Família.</p>
<p>O presidente destacou a redução da pobreza e da desigualdade, com 17,4 milhões de brasileiros saindo da pobreza em dois anos. A classe C representa agora 61% da população, indicando uma ascensão social significativa. Também foram mencionadas medidas como a redução de 70% no custo da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo e a isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A mensagem ressaltou a conclusão do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia após 25 anos de negociações, criando um bloco com 720 milhões de consumidores e um quarto do PIB mundial. O tratado aguarda aprovação do Congresso Nacional nas próximas semanas, apesar de paralisação na Europa. Foi citado ainda o desafio das tarifas impostas pelos Estados Unidos ao Brasil. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Congresso Nacional deve analisar nas próximas semanas o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia e outras medidas econômicas do governo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
