<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 21:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 moradias em Rio Grande RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis empreendimentos distintos, incluindo casas e apartamentos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas em áreas com infraestrutura urbana adequada, como transporte público, serviços de saúde e educação, para atender às necessidades dos novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 unidades beneficiarão 5.104 pessoas e integram a modalidade Entidades do Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite que os próprios beneficiários participem da organização e execução dos projetos, em parceria com cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou o desempenho das entidades na administração dos conjuntos habitacionais, ressaltando que elas aprendem e realizam projetos maiores e melhores que os contratados de empresas. Além disso, essas organizações promovem trabalho social de mobilização e orientação das famílias, inclusive após a entrega, para garantir a boa convivência comunitária e a manutenção dos espaços.</p>
<p>A meta do governo é contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o país, ampliando o acesso à moradia com dignidade e respeito, O investimento feito no empreendimento Junção reforça o compromisso com esse objetivo, promovendo melhorias na qualidade de vida dos beneficiários. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar a continuidade das contratações do programa Minha Casa, Minha Vida até 2026 em todo o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE propõe mudanças nas regras para eleições de 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de alterações para as eleições de 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade sobre conteúdos digitais. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões, que serão debatidas em audiências públicas em fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de alterações para as eleições de 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade sobre conteúdos digitais. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões, que serão debatidas em audiências públicas em fevereiro.</p>
<p>As propostas incluem mudanças no calendário eleitoral, regras para manifestações na pré-campanha, critérios para distribuição de recursos eleitorais e a responsabilidade das plataformas digitais em remover conteúdos que ataquem o processo eleitoral. O vice-presidente do TSE, ministro Nunes Marques, assinou as minutas e propôs que as redes sociais retirem publicações ofensivas sem necessidade de autorização judicial, aumentando a responsabilidade das plataformas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Em relação à pré-campanha, as minutas liberam transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos, desde que não contenham pedidos de voto ou menções às candidaturas. Também são previstas regras para isentar pessoas naturais de críticas à administração pública, desde que não envolvam disputa eleitoral, e para manifestações espontâneas em ambientes comunitários, escolares ou universitários, desde que não haja financiamento de pré-candidatos ou partidos.</p>
<p>O ministro manteve inalteradas as regras sobre o uso de inteligência artificial durante a campanha, incluindo a proibição do uso de deep fake em propagandas eleitorais. Além disso, foi sugerido que os partidos possam alterar os critérios de distribuição dos recursos eleitorais até 30 de agosto, desde que justifiquem a mudança e obtenham aprovação da maioria do diretório nacional.</p>
<p>Após o prazo para envio de contribuições, o TSE realizará audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro para discutir as propostas. O plenário do tribunal tem até 5 de março do ano eleitoral para aprovar as normas que vão reger as eleições de 2026, nas quais os eleitores escolherão presidente, governador, senador, deputados federais, estaduais e distritais. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>As propostas serão debatidas em audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro, com aprovação final prevista até 5 de março de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
