<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 18:21:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Moraes autoriza cirurgia de Bolsonaro e define regras de segurança]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/transporte-de-bolsonaro-para-hospital-deve-ser-discreto-e-pf-deve-ficar-na-porta-do-quarto-determina-moraes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:52:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/transporte-de-bolsonaro-para-hospital-deve-ser-discreto-e-pf-deve-ficar-na-porta-do-quarto-determina-moraes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes autorizou a internação e cirurgia do ex-presidente Jair Bolsonaro para tratamento de hérnias e bloqueio anestésico. A decisão estabelece rígidas condições de segurança durante a estadia no hospital, incluindo vigilância constante da Polícia Federal e restrições a visitantes, garantindo o cumprimento das medidas até o fim do procedimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes autorizou a internação e cirurgia do ex-presidente Jair Bolsonaro para tratamento de hérnias e bloqueio anestésico. A decisão estabelece rígidas condições de segurança durante a estadia no hospital, incluindo vigilância constante da Polícia Federal e restrições a visitantes, garantindo o cumprimento das medidas até o fim do procedimento.</p>
<p>Alexandre de Moraes concedeu autorização para que Jair Bolsonaro seja internado a partir de quarta-feira para a realização de dois procedimentos cirúrgicos, um para correção de hérnias inguinais e outro para bloqueio anestésico do nervo frênico, relacionado a crises de soluço. A decisão foi tomada após análise de laudos médicos apresentados pela defesa do ex-presidente e perícia realizada pela Polícia Federal sob ordem do Supremo Tribunal Federal. Essa autorização viabiliza o início dos procedimentos médicos em ambiente controlado, assegurando a continuidade do tratamento solicitado. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>A Polícia Federal terá papel fundamental na segurança do ex-presidente durante toda a internação, com equipes de prontidão e vigilância 24 horas. Moraes determinou a presença mínima de dois policiais federais na porta do quarto e autorizou a manutenção de equipes dentro e fora do hospital para garantir a custódia. Essas medidas visam assegurar a integridade de Bolsonaro e a ordem no local, refletindo a preocupação com o cumprimento rigoroso das normas de segurança durante o período hospitalar.</p>
<p>O desembarque do ex-presidente no hospital deverá ocorrer de forma discreta, nas garagens da instituição, para evitar exposição pública e garantir a privacidade do procedimento. Além disso, o ministro proibiu a entrada de computadores e telefones celulares no quarto, exceto os equipamentos médicos, restringindo a comunicação e o acesso a dispositivos eletrônicos durante a internação. Essa restrição reforça o controle sobre o ambiente hospitalar, limitando possíveis interferências externas durante o tratamento. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Quanto às visitas, Moraes autorizou que Michelle Bolsonaro, esposa do ex-presidente, acompanhe-o durante toda a internação, enquanto as visitas dos filhos Flávio e Carlos Bolsonaro dependem de prévia autorização judicial. Essa decisão equilibra o direito à convivência familiar com a necessidade de manter a segurança e o controle no hospital, evitando aglomerações e garantindo o cumprimento das regras estabelecidas para o período.</p>
<p>O que observar agora é o cumprimento das medidas de segurança e controle durante a internação de Bolsonaro, especialmente a atuação da Polícia Federal para garantir vigilância ininterrupta e a limitação das visitas Também será importante acompanhar o andamento dos procedimentos cirúrgicos autorizados e a resposta clínica do ex-presidente, além de eventuais decisões judiciais sobre o acesso de visitantes adicionais ao hospital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Moraes autoriza cirurgia de Bolsonaro para o Natal]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/moraes-autoriza-cirurgia-de-bolsonaro-no-natal.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:18:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/moraes-autoriza-cirurgia-de-bolsonaro-no-natal.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes autorizou que Jair Bolsonaro seja internado e submetido a cirurgia para hérnia inguinal bilateral no dia 25 de dezembro. A decisão ocorre após perícia da Polícia Federal indicar necessidade urgente do procedimento, e define as condições de acompanhamento durante a internação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes autorizou que Jair Bolsonaro seja internado e submetido a cirurgia para hérnia inguinal bilateral no dia 25 de dezembro. A decisão ocorre após perícia da Polícia Federal indicar necessidade urgente do procedimento, e define as condições de acompanhamento durante a internação.</p>
<p>A autorização para internação e cirurgia de Jair Bolsonaro foi concedida por Alexandre de Moraes, ministro do Supremo Tribunal Federal, para o dia 25 de dezembro. O ex-presidente será internado na quarta-feira anterior ao procedimento, que visa tratar uma hérnia inguinal bilateral, condição que provoca abaulamento na parede abdominal. A definição da data atende ao pedido formalizado pela defesa nesta terça-feira, após recomendação médica da Polícia Federal sobre a urgência da intervenção.</p>
<p>A hérnia inguinal bilateral de Bolsonaro foi constatada em perícia do Instituto Nacional de Criminalística da Polícia Federal, que indicou piora progressiva do quadro, agravada por soluços e tosse crônica. Os peritos ressaltaram a necessidade de cirurgia o mais breve possível para evitar complicações maiores. A confirmação da necessidade do procedimento justifica a autorização judicial, que também estabeleceu restrições quanto aos acompanhantes permitidos durante a internação. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>O ministro Moraes autorizou que apenas a esposa de Bolsonaro, Michelle, acompanhe o ex-presidente durante a cirurgia e internação, rejeitando o pedido da defesa para que os filhos Flávio e Carlos também pudessem visitá-lo como acompanhantes secundários. Essa decisão restringe o contato do ex-presidente enquanto estiver sob cuidados médicos, mantendo controle sobre o ambiente da internação. O acompanhamento limitado reflete a cautela do tribunal diante da situação judicial de Bolsonaro.</p>
<p>Bolsonaro está detido na Superintendência da Polícia Federal desde 22 de novembro, após violar a tornozeleira eletrônica usada para monitoramento, tentativa que ele admitiu ter feito com um ferro de solda. Desde então, cumpre pena de mais de 27 anos em regime fechado, determinada pelo Supremo Tribunal Federal. Moraes negou pedido de prisão domiciliar, destacando a gravidade dos crimes atribuídos ao ex-presidente e a complexidade da organização criminosa que ele teria liderado.</p>
<p>O que observar agora é como será o acompanhamento do estado de saúde do ex-presidente durante a internação e o impacto dessa cirurgia no cumprimento da pena. A limitação dos acompanhantes pode influenciar a comunicação entre Bolsonaro e sua defesa, além de afetar o ambiente da prisão. A evolução do quadro clínico e a resposta ao procedimento cirúrgico serão determinantes para as próximas decisões judiciais e para o regime de cumprimento da pena.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
