<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 00:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial enfrenta um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, que,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial enfrenta um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, que.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra em Salvador, Lula afirmou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo rasgada. Ele defendeu a reforma da ONU para incluir novos países como membros permanentes do Conselho de Segurança, citando Brasil, México e países africanos, e criticou a iniciativa do presidente dos Estados Unidos de criar uma nova organização sob seu controle.</p>
<p>Lula revelou que está em contato com líderes mundiais, incluindo o presidente da China, da Rússia, o primeiro-ministro da Índia e a presidenta do México, para discutir formas de preservar o multilateralismo e evitar que prevaleça a força e a intolerância na política internacional. O presidente brasileiro reafirmou que o Brasil não tem preferência de relação com nenhum país, mas não aceitará interferência externa.</p>
<p>O presidente também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores. Lula destacou a indignação com a falta de respeito à integridade territorial da América do Sul, afirmando que a região é um território de paz e não possui armas nucleares. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula afirmou que quer fazer política baseada na paz e no diálogo, rejeitando a imposição de qualquer país. Ele defendeu a guerra do convencimento, com argumentos e narrativas, valorizando a democracia e a cooperação entre os povos, e expressou o desejo de superar conflitos como a Guerra Fria e a situação em Gaza.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as iniciativas diplomáticas do presidente Lula junto aos líderes globais para fortalecer o multilateralismo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após sua citação nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após sua citação nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>Os pedidos foram apresentados pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam risco ao erário e violação dos princípios da administração pública. Entre os pontos citados estão a compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>Ibaneis Rocha negou envolvimento nas negociações, afirmando que nunca tratou da operação BRB–Master com o banqueiro Daniel Vorcaro. Ele disse que todas as negociações foram conduzidas pelo então presidente do BRB, Paulo Henrique Costa, demitido após operações da Polícia Federal e do Ministério Público. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Banco de Brasília injetou R$ 16,7 bilhões no Banco Master em 2024 e 2025, valores que estão sob investigação por suspeita de gestão fraudulenta. O rombo estimado no BRB chega a R$ 4 bilhões, e o Banco Central determinou um provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões para cobrir prejuízos.</p>
<p>As investigações indicam que o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master em 2025, com apoio do governo do Distrito Federal, mas o negócio foi barrado pelo Banco Central. Ex-executivos foram intimados a prestar depoimentos, e as apurações apontam falhas graves de governança e possíveis ilícitos administrativos.</p>
<p>Ex-executivos prestarão depoimentos no fim de janeiro e início de fevereiro para aprofundar as investigações sobre as operações envolvendo o BRB e o Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo financeiro. Durante cerimônia em Maceió, destacou conquistas do programa Minha Casa, Minha Vida e os avanços econômicos do seu governo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo financeiro. Durante cerimônia em Maceió, destacou conquistas do programa Minha Casa, Minha Vida e os avanços econômicos do seu governo.</p>
<p>Lula afirmou que muitas pessoas defendem o dono do Banco Master por falta de vergonha, referindo-se ao golpe de quase 40 bilhões de reais que afetou o Fundo Garantidor de Crédito. Ele ressaltou que os bancos, como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú, terão que arcar com o ressarcimento dos credores prejudicados pelo desfalque.</p>
<p>Durante o evento, o presidente mencionou resultados positivos do seu terceiro mandato, como a queda da inflação ao menor nível em 27 anos e a criação de 5 milhões de empregos formais desde 2023. Lula também anunciou que 2026 será o ano da comparação entre seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro, destacando investimentos em infraestrutura, saúde e educação.</p>
<p>Lula alertou para o perigo das fake news, enfatizando que a mentira não pode voltar a governar o país. Ele pediu que as pessoas aprendam a distinguir verdade e mentira, defendendo o fim do ódio e a promoção da fraternidade e do amor entre os brasileiros. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente fez um apelo para que os homens se envolvam no combate à violência contra as mulheres, destacando que a maioria dos casos de feminicídio é cometida por homens. Lula reforçou a necessidade de coragem e dignidade masculina para enfrentar esse problema social grave. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente também entregou ambulâncias e unidades odontológicas móveis para Alagoas, reforçando os serviços de saúde no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
