<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 19:26:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Crime e violência são maior preocupação de 45% dos brasileiros]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/ipsos-45percent-dizem-que-crime-e-violencia-sao-as-principais-preocupacoes-dos-brasileiros.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:51:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/ipsos-45percent-dizem-que-crime-e-violencia-sao-as-principais-preocupacoes-dos-brasileiros.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa revela que crime e violência lideram as preocupações de 45% dos brasileiros, com queda em relação a novembro. O estudo destaca ainda a ascensão da pauta ambiental e uma leve melhora na percepção sobre o rumo do país, indicando mudanças nas prioridades sociais e políticas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa revela que crime e violência lideram as preocupações de 45% dos brasileiros, com queda em relação a novembro. O estudo destaca ainda a ascensão da pauta ambiental e uma leve melhora na percepção sobre o rumo do país, indicando mudanças nas prioridades sociais e políticas.</p>
<p>O levantamento aponta que 45% dos brasileiros consideram crime e violência como suas maiores preocupações, uma redução de sete pontos percentuais em relação a novembro, quando o índice atingiu 52%. Essa queda é atribuída ao impacto de operações contra o crime organizado, que concentraram a atenção da população naquele período. A diminuição sugere uma acomodação do debate após semanas de intensa discussão política e econômica, refletindo uma mudança no foco das preocupações públicas.</p>
<p>Além do crime, a corrupção aparece em A pesquisa também mostra redução em temas como pobreza e desigualdade social, que passaram de 38% para 31%. A estabilidade ou queda nesses indicadores evidencia uma possível mudança na agenda social, enquanto questões econômicas e ambientais começam a ganhar mais espaço nas preocupações dos brasileiros.</p>
<p>A pauta ambiental registra crescimento, com 14% dos entrevistados apontando mudanças climáticas como preocupação, aumento de dois pontos percentuais em relação a novembro. A maior visibilidade do tema está ligada à agenda climática internacional, especialmente após a COP30. Esse movimento indica que o debate ambiental começa a se consolidar no radar da população, ainda que não esteja entre as principais prioridades, mostrando uma evolução gradual na consciência pública sobre o tema. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>A percepção sobre o rumo do Brasil apresenta uma leve melhora, com 41% dos entrevistados acreditando que o país está na direção correta, um ponto percentual a mais que na pesquisa anterior. Embora tímida, essa variação sugere uma estabilização do humor social no final do ano, sem indicar uma mudança significativa no cenário político ou econômico. A maioria, 59%, ainda considera que o país está na direção errada, o que mantém a insatisfação latente.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade da acomodação da preocupação com crime e violência, enquanto temas econômicos e ambientais ganham maior relevância. A leve melhora na percepção sobre o rumo do país pode refletir um ajuste de expectativas, mas a predominância da insatisfação indica que as prioridades da população ainda estão em transformação, com impacto direto nas discussões políticas e nas políticas públicas que serão desenvolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
