<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 15:26:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Depoimento de dono do Banco Master ocorre em inquérito no STF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/vorcaro-brasilia-pf.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:29:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/vorcaro-brasilia-pf.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, chegou a Brasília para prestar depoimento no Supremo Tribunal Federal. A audiência é parte de uma investigação sobre fraudes financeiras envolvendo a venda do Banco Master ao Banco de Brasília, com desdobramentos previstos para análise de divergências e possível acareação entre os envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, chegou a Brasília para prestar depoimento no Supremo Tribunal Federal. A audiência é parte de uma investigação sobre fraudes financeiras envolvendo a venda do Banco Master ao Banco de Brasília, com desdobramentos previstos para análise de divergências e possível acareação entre os envolvidos.</p>
<p>Daniel Vorcaro desembarcou em Brasília na manhã desta terça-feira e seguiu para o Supremo Tribunal Federal, onde deve prestar depoimento à Polícia Federal a partir das 14h. Além dele, serão ouvidos o ex-presidente do Banco de Brasília, Paulo Henrique Costa, e o diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino Santos. A delegada responsável poderá, após as oitivas, determinar uma acareação caso identifique divergências relevantes, procedimento acompanhado por um juiz auxiliar do ministro Dias Toffoli e por um representante do Ministério Público. Esse momento é fundamental para o esclarecimento dos fatos e pode impactar o andamento da investigação.</p>
<p>A investigação, iniciada em 2024 na Justiça Federal, apura negociações relacionadas à venda do Banco Master ao Banco de Brasília, banco público do Distrito Federal. Vorcaro e Paulo Henrique Costa atuaram conjuntamente nessas negociações. Costa, que foi afastado do BRB após suspeitas de fraudes, defendia a compra do Master como solução para a crise da instituição. O diretor do Banco Central, embora não investigado, avaliou diversas alternativas para o banco, incluindo aporte de recursos e liquidação, o que demonstra a complexidade da situação financeira do Master e os diferentes interesses envolvidos. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>A venda do Banco Master ao BRB foi vetada pela Diretoria de Organização do Sistema Financeiro do Banco Central, sob comando de Renato Gomes, e a decisão final pela liquidação da instituição foi tomada por unanimidade pela diretoria colegiada do BC. Essa medida se baseou, entre outros motivos, na insuficiência de recursos do banco para honrar seus compromissos financeiros. A decisão provocou reações no setor financeiro e motivou a continuidade das investigações sobre possíveis irregularidades nas negociações e na gestão das instituições.</p>
<p>O ministro Dias Toffoli, relator do inquérito no STF, determinou a acareação de ofício entre os envolvidos, mesmo sem solicitação da Polícia Federal ou do Ministério Público. O procurador-geral da República solicitou a suspensão da medida, considerada prematura, mas teve o pedido negado. O Banco Central também recorreu ao STF questionando a urgência do procedimento durante o recesso do Judiciário e as condições da convocação do diretor do BC, recurso que foi rejeitado. Entidades do setor financeiro divulgaram notas em defesa da autonomia do Banco Central e alertaram para os riscos de instabilidade decorrentes da revisão de decisões regulatórias. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>A investigação aponta que o Banco Master adquiriu créditos de uma empresa chamada Tirreno sem efetuar o pagamento e vendeu esses ativos ao Banco de Brasília, que teria desembolsado cerca de R$ 12 bilhões. O que observar agora é como as divergências entre as versões apresentadas nos depoimentos serão avaliadas pela delegada responsável, se a acareação será realizada e de que forma isso influenciará a continuidade da investigação e a estabilidade do sistema financeiro diante das decisões do Banco Central e do STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
