<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 20:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula coordena reunião para intensificar combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reuniu ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado diante da gravidade do problema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reuniu ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado diante da gravidade do problema.</p>
<p>O encontro ocorreu no Palácio do Planalto e contou com a presença do vice-presidente Geraldo Alckmin, do vice-presidente do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda Fernando Haddad, do ministro da Justiça Wellington Lima e Silva, entre outros. A reunião teve como foco a necessidade de atuação conjunta de todos os órgãos do Estado para enfrentar o crime organizado.</p>
<p>O combate ao crime organizado foi destacado como uma ação prioritária do governo, dada a relevância e a complexidade do problema. O ministro da Justiça ressaltou que a dimensão do desafio justifica a conjugação de esforços em larga escala entre as instituições envolvidas.</p>
<p>O encontro acontece em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios financeiros para enriquecimento ilícito. A Polícia Federal e a Procuradoria-Geral da República conduzem as investigações, que tramitam no Supremo Tribunal Federal, envolvendo a liquidação do banco pelo Banco Central. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ainda nesta quinta-feira, o ministro da Justiça deve participar de uma cerimônia simbólica de posse no cargo, acompanhado do presidente Lula e do ex-ministro Ricardo Lewandowski Em seguida, apresentará à imprensa as prioridades de sua gestão à frente da pasta.</p>
<p>O ministro da Justiça deve detalhar as prioridades da sua gestão em entrevista à imprensa após a cerimônia de posse nesta quinta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca papel do Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre uma possível sanção dos Estados Unidos ao Irã, ressaltando que o comércio brasileiro com o país é pequeno. Ele destacou ainda a importância do Brasil na promoção da paz e no fortalecimento do multilateralismo diante do atual cenário geopolítico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre uma possível sanção dos Estados Unidos ao Irã, ressaltando que o comércio brasileiro com o país é pequeno. Ele destacou ainda a importância do Brasil na promoção da paz e no fortalecimento do multilateralismo diante do atual cenário geopolítico.</p>
<p>Alckmin afirmou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, que possui uma população de 100 milhões de pessoas. Ele ressaltou que diversos países europeus mantêm exportações para o Irã, enquanto o Brasil tem uma relação comercial pequena com o país. O ministro também comentou que a aplicação de uma super tarifação seria difícil, pois envolveria mais de 70 países, inclusive europeus.</p>
<p>O vice-presidente lembrou que até o momento não houve uma ordem executiva do governo americano que imponha sanções efetivas ao Irã. Ele expressou a expectativa de que tais sanções não sejam aplicadas, destacando que impostos de exportação têm lógica regulatória e afetariam o mundo inteiro. Alckmin enfatizou que o Brasil não possui litígios e é um país de paz, com sua última guerra ocorrendo há mais de um século.</p>
<p>Alckmin classificou o momento geopolítico atual como difícil para o mundo, mas também como uma oportunidade para o Brasil ser mais ouvido. Ele afirmou que o país está promovendo a paz, fortalecendo o multilateralismo e buscando melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda, apontando esse caminho como o adequado para o futuro. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro continuará acompanhando as negociações internacionais e as possíveis implicações para o comércio brasileiro nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem as leis para internalizar o acordo ainda no primeiro semestre, o que permitirá a vigência imediata do tratado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem as leis para internalizar o acordo ainda no primeiro semestre, o que permitirá a vigência imediata do tratado.</p>
<p>O acordo envolve 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares, sendo considerado o maior entre blocos comerciais do mundo. O Mercosul é composto por cinco países, incluindo Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, enquanto a União Europeia reúne 27 países considerados entre os mais ricos globalmente. O tratado prevê a eliminação de tarifas, estabelecendo um livre comércio com regras claras entre os blocos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Alckmin destacou que o acordo beneficiará a sociedade ao possibilitar a compra de produtos mais baratos e de melhor qualidade. O comércio exterior é fundamental para a geração de empregos, pois muitas empresas dependem das exportações para se manterem ativas, já que o mercado interno não é suficiente para sua sobrevivência.</p>
<p>O ministro também ressaltou que o acordo serve como exemplo mundial em um contexto marcado por instabilidade política, conflitos geopolíticos e protecionismo. Ele afirmou que o tratado demonstra que, por meio do diálogo e da negociação, é possível fortalecer o multilateralismo e promover o livre comércio. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é a aprovação das leis pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para a internalização do acordo ainda neste primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
