<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 22:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo cuidados médicos especializados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo cuidados médicos especializados.</p>
<p>O paciente deu entrada no hospital com sintomas compatíveis com desidratação, necessitando de internação para reposição volêmica endovenosa e administração de medicamentos. Exames complementares também estão sendo realizados para acompanhamento do quadro clínico.</p>
<p>O boletim médico informa que o senador está lúcido, orientado no tempo e espaço, sem sinais de déficit motor e mantém estabilidade clínica. Ele permanece sob observação médica rigorosa para monitoramento contínuo. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Uma equipe multiprofissional acompanha o senador durante a internação, garantindo os cuidados necessários para sua recuperação. A observação médica seguirá nas próximas horas para avaliação da evolução do estado de saúde. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O acompanhamento clínico do senador Jader Barbalho continuará nas próximas horas com avaliações regulares da equipe médica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os ministros do Supremo Tribunal Federal devem ter mandato definido, mas destacou que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele ressaltou que a proposta não está relacionada à tensão entre os Poderes pelo julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os ministros do Supremo Tribunal Federal devem ter mandato definido, mas destacou que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele ressaltou que a proposta não está relacionada à tensão entre os Poderes pelo julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula lembrou que a questão do mandato para os ministros do STF estava no programa de campanha do PT em 2018, quando Fernando Haddad concorreu à Presidência. O presidente considerou injusto que uma pessoa possa entrar no tribunal aos 35 anos e permanecer até os 75, defendendo que o tema seja discutido com o Congresso Nacional. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente destacou que o julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro foi uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras. Ele citou que nem mesmo a pressão do ex-presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, conseguiu alterar a posição do Supremo, o que representa um valor importante para a democracia do país.</p>
<p>Lula também defendeu critérios rigorosos para a escolha dos novos ministros, baseados em conhecimento jurídico sólido e no cumprimento da Constituição. A declaração ocorre em meio a críticas públicas contra membros do STF pela condução das investigações sobre fraudes no Banco Master.</p>
<p>O presidente do STF, Edson Fachin, anunciou a criação de um Código de Ética para magistrados, com relatoria da ministra Cármen Lúcia, como prioridade para preservar a integridade do tribunal. Atualmente, o STF tem uma vaga aberta desde a aposentadoria do ministro Luís Roberto Barroso, e Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para a vaga, aguardando o envio da mensagem presidencial ao Senado para formalizar a indicação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para iniciar a sabatina do indicado Jorge Messias ao STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.</p>
<p>Lula destacou que a prioridade é garantir a possibilidade de fortalecer a democracia na Venezuela e permitir o retorno das cerca de 8 milhões de pessoas que deixaram o país. O presidente questionou se há condições para que a democracia seja efetivamente respeitada e para que a população participe ativamente do processo político venezuelano.</p>
<p>O presidente brasileiro reforçou que a América do Sul deve permanecer uma zona de paz, sem conflitos armados ou armas nucleares. Lula afirmou que a região deve focar no crescimento econômico, no fortalecimento da democracia e na melhoria da vida dos latino-americanos, para evitar que a América Latina continue sendo uma parte pobre do mundo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em uma conversa com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, Lula defendeu que os venezuelanos são os responsáveis por resolver os problemas do país. Ele afirmou que cabe à população venezuelana assumir essa responsabilidade e determinar os rumos da Venezuela.</p>
<p>Sobre o convite para integrar o Conselho da Paz criado por Trump para reconstruir Gaza, Lula questionou a ausência de representantes palestinos na direção do conselho. Ele criticou o projeto apresentado, que teria um perfil mais voltado para a construção de um resort do que para a reconstrução efetiva da região, e destacou o interesse do Brasil em participar desde que os palestinos estejam incluídos no processo.</p>
<p>O presidente Lula aguarda definição sobre a participação do Brasil no Conselho da Paz e mantém diálogo sobre a situação da Venezuela com líderes internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada por considerar que o pedido extrapolava o foco da comissão, que investiga apenas os empréstimos consignados feitos pelo banco a aposentados e pensionistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada por considerar que o pedido extrapolava o foco da comissão, que investiga apenas os empréstimos consignados feitos pelo banco a aposentados e pensionistas.</p>
<p>A CPMI do INSS tem direcionado suas investigações para os empréstimos consignados firmados pelo Banco Master, instituição ligada ao banqueiro Daniel Vorcaro, que está em prisão domiciliar e deve depor no dia 26 de fevereiro. O requerimento retirado pedia a quebra total dos sigilos do banco, mas o presidente da comissão avaliou que esses dados não poderiam ser usados no relatório final, pois fugiam do objeto da investigação.</p>
<p>O presidente da CPMI argumentou que o Judiciário impede que a comissão se desvie do tema original, que é a apuração dos contratos de empréstimos consignados feitos pelo Banco Master a aposentados e pensionistas. Parlamentares defendem a investigação de 251 mil contratos suspeitos de irregularidades. Enquanto um deputado afirmou que o pedido poderia ser ajustado para votação, outro avaliou que a iniciativa tinha o objetivo de criar uma cortina de fumaça para dificultar o avanço das investigações.</p>
<p>Durante a sessão, o líder do governo no Congresso destacou que o acordo de cooperação técnica entre o Banco Master e o INSS foi firmado em setembro de 2020, no governo anterior. O presidente do INSS, Gilberto Waller Júnior, explicou que a decisão de não renovar o contrato com o banco ocorreu após constatar que 251 mil dos 324 mil contratos de empréstimos não tinham os documentos exigidos, o que motivou a não renovação do acordo antes da liquidação do banco.</p>
<p>O próximo passo da CPMI é analisar novo requerimento ajustado para manter o foco nos empréstimos consignados investigados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
