<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 14:21:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro deixa PF para cirurgia em hospital de Brasília]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/24/bolsonaro-tera-dupla-de-policiais-vigiando-24h-na-porta-do-quarto-do-hospital.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:20:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/24/bolsonaro-tera-dupla-de-policiais-vigiando-24h-na-porta-do-quarto-do-hospital.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Jair Bolsonaro foi transferido da sede da Polícia Federal para o hospital DF Star, em Brasília, onde passará por cirurgia para tratar hérnia. A mudança ocorre sob medidas rigorosas de segurança determinadas pelo STF, que também autorizou a presença da esposa durante a internação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jair Bolsonaro foi transferido da sede da Polícia Federal para o hospital DF Star, em Brasília, onde passará por cirurgia para tratar hérnia. A mudança ocorre sob medidas rigorosas de segurança determinadas pelo STF, que também autorizou a presença da esposa durante a internação.</p>
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro deixou a prisão na Polícia Federal na manhã desta quinta-feira para ser internado no hospital DF Star, em Brasília, onde será submetido a uma cirurgia para correção de hérnia. A transferência foi autorizada pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, que determinou um esquema detalhado de segurança para o período de internação. O trajeto entre a PF e o hospital durou cerca de cinco minutos, com entrada e saída feitas por locais reservados para garantir discrição. Essa operação mostra o cuidado com a segurança do custodiado durante o procedimento médico.</p>
<p>No hospital, Bolsonaro foi encaminhado para uma área isolada dos demais pacientes, onde permanecerá sob vigilância constante da Polícia Federal. A decisão prevê a presença de pelo menos dois policiais federais na porta do quarto 24 horas por dia, além de equipes adicionais A segurança inclui a proibição da entrada de aparelhos eletrônicos no quarto, exceto os equipamentos médicos, o que reforça o controle sobre as comunicações do ex-presidente durante a internação. Essa estrutura visa garantir a integridade física e a custódia do ex-presidente durante o pós-operatório.</p>
<p>A autorização para os procedimentos médicos incluiu duas cirurgias: uma para tratar duas hérnias inguinais e outra para bloqueio anestésico do nervo frênico, relacionado a crises de soluço. Apesar da autorização, a equipe médica indicou que apenas a cirurgia para hérnia será realizada neste momento, Os procedimentos foram solicitados pela defesa de Bolsonaro, que apresentou laudos médicos, e receberam aval da Procuradoria-Geral da República após perícia realizada pela Polícia Federal. Essa etapa demonstra o acompanhamento judicial e médico conjunto para garantir o tratamento adequado do ex-presidente. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Quanto à assistência familiar, o ministro Alexandre de Moraes autorizou a presença da esposa, Michelle Bolsonaro, como acompanhante durante toda a internação. A visitação dos filhos Flávio e Carlos Bolsonaro depende de autorização judicial prévia, restringindo o contato para preservar a segurança e a ordem durante o período hospitalar. Essa decisão equilibra o direito ao apoio familiar com as exigências de custódia e segurança impostas pela situação. A permanência prevista no hospital é de cinco a sete dias para acompanhamento pós-cirúrgico, período em que as medidas serão mantidas.</p>
<p>O que observar agora é a evolução do estado de saúde de Jair Bolsonaro durante a internação e o cumprimento das medidas de segurança determinadas pelo Supremo Tribunal Federal. A continuidade dos protocolos de vigilância e as decisões sobre eventuais autorizações para visitas adicionais poderão influenciar o andamento do custodiamento e o tratamento médico. A situação requer atenção à transparência dos procedimentos e ao respeito às determinações judiciais para garantir a integridade do ex-presidente enquanto estiver sob custódia hospitalar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
