<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 03:26:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[23 dos 29 condenados por golpe de 2022 estão presos ou em prisão…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/03/trama-golpista-dos-29-condenados-pelo-stf-23-estao-encarcerados-ou-em-prisao-domiciliar-veja-lista.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 03:00:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/03/trama-golpista-dos-29-condenados-pelo-stf-23-estao-encarcerados-ou-em-prisao-domiciliar-veja-lista.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Dos 29 condenados pela tentativa de golpe de Estado em 2022, 23 cumprem prisão preventiva, domiciliar ou penas definitivas. A situação detalha o andamento das medidas judiciais e destaca prisões recentes, como a do ex-assessor Filipe Martins, mostrando como o Supremo Tribunal Federal mantém o controle sobre o caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dos 29 condenados pela tentativa de golpe de Estado em 2022, 23 cumprem prisão preventiva, domiciliar ou penas definitivas. A situação detalha o andamento das medidas judiciais e destaca prisões recentes, como a do ex-assessor Filipe Martins, mostrando como o Supremo Tribunal Federal mantém o controle sobre o caso.</p>
<p>Seis condenados já cumprem penas definitivas determinadas pelo Supremo Tribunal Federal, entre eles o ex-presidente Jair Bolsonaro, além de ex-ministros e um ex-comandante da Marinha. Outros 17 estão em prisões preventivas, em regime fechado ou domiciliar, devido ao risco de fuga ou descumprimento de medidas cautelares. Essa divisão indica que o processo ainda está em andamento para a maioria dos envolvidos, com recursos pendentes e medidas judiciais em vigor. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>No fim de dezembro, o ministro Alexandre de Moraes determinou prisões domiciliares para nove condenados, incluindo ex-diretor da Abin Alexandre Ramagem e o ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal Silvinei Vasques, que tentou fugir do país. Essas medidas visam evitar a fuga dos acusados enquanto os recursos são analisados, reforçando o monitoramento judicial sobre os envolvidos na trama golpista.</p>
<p>O ex-assessor especial Filipe Martins foi preso preventivamente nesta sexta-feira por descumprir restrições impostas, como o uso de redes sociais. Martins já foi condenado pela Primeira Turma do STF, mas ainda pode recorrer da decisão. Sua prisão demonstra a aplicação rigorosa das medidas cautelares para garantir o cumprimento das decisões judiciais. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Entre os condenados, o general Augusto Heleno cumpre prisão domiciliar por questões de saúde, diagnosticado com Alzheimer. Mauro Cid, ex-ajudante de ordens de Bolsonaro, cumpre pena em regime aberto com tornozeleira eletrônica. Dois coronéis do Exército estão aptos a negociar acordos de não-persecução penal, que podem evitar a prisão mediante cumprimento de medidas restritivas e reparação de danos.</p>
<p>O que observar agora é a evolução dos recursos judiciais pendentes, a negociação dos acordos de não-persecução penal e o monitoramento dos foragidos, como Alexandre Ramagem, que está nos Estados Unidos. Além disso, a atuação do Supremo Tribunal Federal em manter a aplicação das medidas cautelares, incluindo prisões preventivas e domiciliares, será fundamental para o desdobramento do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
