<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 00:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Influencers foram contratados para criticar Banco Central no caso…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/06/empresa-de-marketing-em-brasilia-tentou-contratar-vereador-para-atacar-banco-central-e-defender-banco-master.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:11:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/06/empresa-de-marketing-em-brasilia-tentou-contratar-vereador-para-atacar-banco-central-e-defender-banco-master.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um assessor de um vereador foi procurado por uma empresa de marketing para produzir conteúdos contra o Banco Central relacionados ao caso Master. A recusa do vereador expôs o uso de influenciadores digitais em uma estratégia de gestão de crise que envolve figuras com milhões de seguidores nas redes sociais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um assessor de um vereador foi procurado por uma empresa de marketing para produzir conteúdos contra o Banco Central relacionados ao caso Master. A recusa do vereador expôs o uso de influenciadores digitais em uma estratégia de gestão de crise que envolve figuras com milhões de seguidores nas redes sociais.</p>
<p>No dia 20 de dezembro de 2025, o assessor parlamentar do vereador Rony Gabriel, de Erechim, foi contatado por André Salvador, representante da empresa UNLTD Brasil, para que o vereador produzisse vídeos criticando o Banco Central e defendendo uma investigação do Tribunal de Contas da União contra a instituição. A proposta fazia parte de um projeto denominado 'Projeto DV', sigla que remete a Daniel Vorcaro, dono do Banco Master. A abordagem envolvia a assinatura de um acordo de confidencialidade com multa de R$ 800 mil em caso de descumprimento, o que demonstra a seriedade da operação.</p>
<p>Rony Gabriel, que possui 1,7 milhão de seguidores no Instagram, recusou a proposta e denunciou publicamente a tentativa de contratação para difamar o Banco Central. O contato revelou que a estratégia envolvia influenciadores digitais que já haviam produzido conteúdos semelhantes, somando mais de 36 milhões de seguidores apenas no Instagram. A ação indicava uma movimentação coordenada para influenciar a opinião pública em meio a uma disputa política envolvendo o sistema financeiro. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>Para orientar a produção dos conteúdos, o vereador recebeu exemplos de vídeos publicados por outros influenciadores, que mencionavam o prazo de 72 horas dado pelo Tribunal de Contas da União para que o Banco Central esclarecesse a liquidação do Banco Master. Entre esses vídeos, destacava-se a crítica de que o fechamento rápido do banco beneficiaria interesses de grandes atores do mercado, questionando a transparência do processo. Essa narrativa buscava colocar em dúvida a atuação do Banco Central no caso. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>A empresa UNLTD Brasil e André Salvador não se posicionaram sobre a situação. A defesa do Banco Master também Paralelamente, a Federação Brasileira de Bancos avalia se as postagens feitas naquele período configuram um ataque coordenado, observando uma redução significativa na atividade atípica nos últimos dias. Essas movimentações indicam um ambiente de tensão e disputa envolvendo instituições financeiras e a opinião pública.</p>
<p>O que observar agora é como as investigações sobre o uso de influenciadores digitais para influenciar narrativas políticas e econômicas irão se desenrolar, especialmente diante da ausência de posicionamentos claros das partes envolvidas. Também é relevante acompanhar se órgãos reguladores e entidades do setor financeiro irão adotar medidas para coibir práticas que possam comprometer a transparência e a credibilidade do sistema financeiro nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
