<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 15:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula confirma viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância da conversa entre os dois chefes de Estado, ressaltando que Brasil e Estados Unidos são as principais democracias do Ocidente. Ele afirmou que o diálogo presencial é fundamental para discutir as boas relações bilaterais e fortalecer o multilateralismo. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Na segunda-feira, Lula e Trump conversaram por telefone sobre diversos temas, incluindo a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. O presidente brasileiro também mencionou que continuará dialogando com a presidente interina da Venezuela, Delcy Rodríguez, para buscar uma solução pacífica para o país.</p>
<p>Durante sua estadia no Panamá, Lula ressaltou a necessidade de paciência diante dos recentes acontecimentos na Venezuela e afirmou que a solução para o país deve vir do próprio povo venezuelano. Ele também mencionou conversas recentes com líderes internacionais, como Emmanuel Macron e Gabriel Boric, em defesa do multilateralismo e do crescimento econômico. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O encontro entre Lula e Trump está previsto para o início de março na Casa Branca, onde devem discutir temas bilaterais e regionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito étnico e religioso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito étnico e religioso.</p>
<p>O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial, entre 1939 e 1945, eliminou milhões de pessoas judias e de outras etnias, como ciganos e poloneses, além de homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida por marcar a revelação das atrocidades no campo de concentração de Auschwitz, em 1945.</p>
<p>Em 2004, Lula assinou uma petição junto a Israel Singer, do Congresso Judaico Mundial, para que a Organização das Nações Unidas oficializasse o dia em memória às vítimas do Holocausto, o que ocorreu no ano seguinte. A mensagem destacou a importância de lembrar as vítimas e prestar solidariedade às famílias destruídas por essa tragédia. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente afirmou que o dia é também uma defesa dos Direitos Humanos, da convivência pacífica e das instituições democráticas. Esses elementos são fundamentais para construir um mundo mais justo para as próximas gerações.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar as ações de conscientização e homenagens previstas para o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 deve ser aprovado neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, anunciou a expectativa de que o fim da escala 6x1 seja aprovado ainda neste primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida para os trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, anunciou a expectativa de que o fim da escala 6x1 seja aprovado ainda neste primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida para os trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos afirmou que a proposta está prevista na Proposta de Emenda Constitucional nº 8/2025, apresentada à Câmara dos Deputados em fevereiro do ano passado e assinada por 226 deputados. A deputada Erika Hilton, do PSOL, é a autora e primeira signatária da proposta que prevê o fim da escala 6x1 e a adoção de jornada de 36 horas semanais.</p>
<p>O ministro destacou que já mantém conversas com o presidente da Câmara, Hugo Motta, para tratar do tema e espera que a proposta seja pautada, aprovada e promulgada pelo presidente da República ainda neste semestre. Ele ressaltou a importância da medida para que os trabalhadores tenham tempo para lazer, cuidado e convivência familiar.</p>
<p>No final do ano passado, o Palácio do Planalto eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados que atuam na Presidência da República, como os que prestam serviços na copa e limpeza, passando a adotar a escala 5x2 para esses funcionários. Boulos afirmou que essa mudança já beneficiou centenas de trabalhadores.</p>
<p>Sobre a resistência de grandes empresários à mudança, o ministro afirmou que não é surpresa que esses grupos sejam contrários aos direitos dos trabalhadores. Ele lembrou que, historicamente, empresários nunca apoiaram avanços trabalhistas e que, se dependesse deles, a escala seria ainda mais exaustiva.</p>
<p>A proposta seguirá para votação no Congresso Nacional, com expectativa de análise e aprovação ainda neste primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
