<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 05:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva é o novo ministro da Justiça e Segurança Pública]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda hoje, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda hoje, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.</p>
<p>Wellington Silva ocupava o cargo de advogado-geral da Petrobras antes de ser convidado para o ministério. Esta será a segunda vez que ele assume a pasta, tendo chefiado o Ministério da Justiça durante a gestão de Dilma Rousseff.</p>
<p>Além disso, Wellington Silva atuou como secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão. Em sua carreira, também foi procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral adjunto para Assuntos Jurídicos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou sua carta de demissão ao presidente Lula no dia 8, após quase dois anos à frente do ministério. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, Lewandowski justificou a saída por questões pessoais e familiares.</p>
<p>A nomeação de Wellington Silva será oficializada ainda hoje com a no Diário Oficial da União.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o novo tratado entre Mercosul e União Europeia. Eles destacaram a importância da rápida implementação das novas regras para beneficiar as populações dos países signatários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o novo tratado entre Mercosul e União Europeia. Eles destacaram a importância da rápida implementação das novas regras para beneficiar as populações dos países signatários.</p>
<p>O tratado, que levou 25 anos para ser negociado, ainda precisa passar pelo processo de internalização nos países envolvidos. Lula e Montenegro concordaram que o acordo representa um gesto importante em defesa do multilateralismo e do livre comércio, com grande dimensão política e estratégica neste momento histórico.</p>
<p>Durante a conversa, ambos ressaltaram a necessidade de trabalhar de forma rápida e eficiente para que os resultados concretos da parceria possam ser percebidos pelas populações. A cooperação entre os blocos é vista como fundamental para fortalecer os laços comerciais e políticos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do acordo comercial, Lula e Montenegro trocaram impressões sobre a situação na Venezuela. Destacaram a importância de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul, reforçando o compromisso com a paz e a estabilidade regional.</p>
<p>O tratado seguirá para o processo de internalização nos países signatários para que as novas regras possam entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Filhos de Vladimir Herzog são reconhecidos como anistiados políticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/filhos-de-vladimir-herzog-sao-reconhecidos-como-anistiados-politicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674836 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os filhos do jornalista Vladimir Herzog receberam o reconhecimento oficial como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além disso, foram concedidos pedidos de desculpas do Estado brasileiro e indenizações de R$ 100 mil para cada um.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os filhos do jornalista Vladimir Herzog receberam o reconhecimento oficial como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além disso, foram concedidos pedidos de desculpas do Estado brasileiro e indenizações de R$ 100 mil para cada um.</p>
<p>A portaria que reconhece Ivo e André Herzog como anistiados políticos foi publicada no Diário Oficial da União pela ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo. O reconhecimento amplia o processo de reparação já iniciado em 2024, quando a esposa de Vladimir Herzog, Clarice Herzog, recebeu a condição de anistiada política. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Gabriela de Sá, conselheira da Comissão de Anistia e relatora do caso dos irmãos Herzog, destacou que o reconhecimento representa uma reparação histórica pelas violações sofridas durante a ditadura militar. Ela ressaltou que as restrições impostas à convivência familiar configuram medidas de exceção que violam os direitos dos filhos de perseguidos políticos.</p>
<p>A conselheira também enfatizou a importância de reconhecer as violações de direitos humanos que afetaram diretamente Ivo e André Herzog, especialmente diante da exposição do registro de Vladimir Herzog sem vida na cela do DOI-CODI, em São Paulo, durante o período da ditadura militar. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O processo segue com o acompanhamento das ações de reparação e a implementação das indenizações aos anistiados políticos da família Herzog.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
