<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 18:26:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro tem alta prevista após cirurgia e tratamentos no DF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/medicos-dao-detalhes-sobre-estado-de-saude-de-bolsonaro-apos-procedimentos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:58:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/medicos-dao-detalhes-sobre-estado-de-saude-de-bolsonaro-apos-procedimentos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro está internado no Distrito Federal desde 24 de dezembro para tratamento de hérnia e soluços intensos. A alta hospitalar está prevista para esta quinta-feira,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro está internado no Distrito Federal desde 24 de dezembro para tratamento de hérnia e soluços intensos. A alta hospitalar está prevista para esta quinta-feira. Bolsonaro deu entrada no hospital particular DF Star para uma cirurgia de hérnia inguinal bilateral, realizada no dia seguinte sem intercorrências. A autorização para o procedimento foi concedida pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, após solicitação da defesa. Esse atendimento inicial foi fundamental para o controle da condição que motivou a internação.</p>
<p>Após a cirurgia, o ex-presidente apresentou um quadro de soluços intensos, que levou a equipe médica a realizar três procedimentos para tentar revertê-lo. Entre eles, bloqueios do nervo frênico realizados nos dias 27 e 29 de dezembro, primeiro no lado esquerdo e depois no direito. Essas intervenções buscaram conter os sintomas e melhorar o estado geral do paciente. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Além dos bloqueios, uma endoscopia foi realizada para complementar a avaliação clínica e orientar o tratamento. O acompanhamento detalhado dos médicos tem sido essencial para monitorar a evolução do quadro e ajustar as condutas terapêuticas Esses cuidados refletem a complexidade do caso e a atenção dedicada à recuperação.</p>
<p>O cirurgião Cláudio Birolini A equipe clínica acompanha a evolução para garantir a segurança do paciente na transição para o ambiente domiciliar, sinalizando uma etapa importante na recuperação. O que observar agora é a recuperação efetiva do ex-presidente após a alta hospitalar, especialmente em relação ao controle dos soluços que motivaram procedimentos adicionais. A continuidade do acompanhamento médico será fundamental para evitar complicações e garantir a estabilização do quadro clínico nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
