<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 16:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante discurso na Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma governança multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento diante dos desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante discurso na Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma governança multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento diante dos desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da inteligência artificial um tema estratégico. Ele mencionou iniciativas internacionais, como a organização chinesa para cooperação em IA focada em países em desenvolvimento e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7, mas afirmou que nenhuma substitui a universalidade da ONU para essa governança. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente ressaltou que a revolução digital e a inteligência artificial trazem impactos positivos à produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Entretanto, também podem fomentar discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além de distorcer processos eleitorais e colocar a democracia em risco por meio de conteúdos falsos manipulados por IA. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula afirmou que o Brasil defende uma governança que reconheça a diversidade das trajetórias nacionais e assegure que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A Cúpula em Nova Délhi é o quarto encontro do Processo de Bletchley, uma série de reuniões intergovernamentais sobre segurança e governança de IA iniciada no Reino Unido em novembro de 2023. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A próxima etapa do Processo de Bletchley seguirá com debates sobre segurança e governança da inteligência artificial em encontros futuros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
