<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 20:27:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador apresenta PL da Anistia após veto de Lula ao PL da…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/octavio-guedes/post/2026/01/08/veto-de-lula-pl-da-dosimetria-esperidiao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:45:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/octavio-guedes/post/2026/01/08/veto-de-lula-pl-da-dosimetria-esperidiao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Após o veto do presidente Luiz Inácio Lula da Silva ao PL da Dosimetria, o senador Esperidião Amin protocolou um novo projeto de anistia que busca pacificar o país. A proposta visa anistiar todos os condenados pelos atos de vandalismo de 8 de janeiro de 2023, suscitando debates sobre os limites da justiça e da reconciliação nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após o veto do presidente Luiz Inácio Lula da Silva ao PL da Dosimetria, o senador Esperidião Amin protocolou um novo projeto de anistia que busca pacificar o país. A proposta visa anistiar todos os condenados pelos atos de vandalismo de 8 de janeiro de 2023, suscitando debates sobre os limites da justiça e da reconciliação nacional.</p>
<p>O veto presidencial ao PL da Dosimetria, que reduziria penas do ex-presidente Jair Bolsonaro e de outros condenados por atos golpistas, motivou a apresentação do PL da Anistia pelo senador Esperidião Amin. O projeto recém-protocolado oferece anistia ampla e irrestrita para todos os envolvidos nas manifestações de 8 de janeiro de 2023, incluindo aqueles que apoiaram os atos por meio de contribuições ou publicações em mídias sociais. Essa iniciativa busca alterar o curso das punições estabelecidas e promover uma nova abordagem para o tema.</p>
<p>A argumentação do senador destaca que a narrativa de golpe de Estado, amplamente utilizada para justificar as condenações, não se concretizou, e aponta omissões e falhas na investigação conduzida por autoridades públicas. Ele ressalta que agentes do sistema de inteligência foram informados previamente sobre as manifestações, mas não agiram, e que essas omissões não foram devidamente apuradas. Essa perspectiva reforça o objetivo do projeto de corrigir o que considera injustiças e nulidades processuais.</p>
<p>O texto do PL da Anistia também questiona a legitimidade do inquérito e dos julgamentos relacionados, apontando foro inadequado, suspeição de membros do tribunal e investigação tendenciosa conduzida por um juiz que se declarou vítima do suposto golpe. Essas críticas embasam a justificativa para a anistia, que é apresentada como um instrumento para superar divisões políticas e sociais. A proposta enfatiza a necessidade de reconciliação nacional sem que isso signifique impunidade. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>A nova proposta legislativa pretende, Amin defende que a anistia é um mecanismo histórico das democracias para evitar perpetuação de ressentimentos e exclusões, promovendo harmonia e justiça. O debate em torno dessa iniciativa evidencia a tensão entre a busca por justiça e a tentativa de alcançar estabilidade política.</p>
<p>O que observar agora é o posicionamento dos demais parlamentares e o andamento do PL da Anistia no Congresso, diante da rejeição ao veto presidencial e das críticas ao processo judicial dos eventos de 8 de janeiro. O desdobramento desse projeto pode influenciar diretamente a dinâmica política e jurídica relacionada aos atos golpistas, assim como a percepção pública sobre a reconciliação nacional e a aplicação das penas. O debate seguirá no âmbito legislativo, com atenção às repercussões institucionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
