<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 05:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master e CPMI do INSS com depoimento cancelado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para 23 de novembro. A decisão foi respaldada por despacho do ministro André Mendonça, do STF, que considerou facultativa a presença do banqueiro nas audiências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para 23 de novembro. A decisão foi respaldada por despacho do ministro André Mendonça, do STF, que considerou facultativa a presença do banqueiro nas audiências.</p>
<p>O ministro André Mendonça determinou que Daniel Vorcaro não é obrigado a comparecer aos depoimentos previstos na CPMI do INSS e na Comissão de Assuntos Econômicos. A decisão leva em conta a condição do banqueiro como investigado no processo que apura fraudes envolvendo o Banco Master. O presidente da CPMI, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da presença do banqueiro e alterou a pauta da reunião. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além do cancelamento do depoimento, Mendonça autorizou a devolução dos dados sigilosos de Vorcaro à CPMI do INSS. Esses dados incluem informações de quebra de sigilo telemático, bancário e telefônico, que foram anteriormente retirados da comissão e armazenados na presidência do Senado. A decisão atendeu ao pedido da própria CPMI para fortalecer a investigação. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro também determinou que os dados do banqueiro sejam enviados à Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master. A PF deverá compartilhar as informações com a CPMI, o que foi considerado uma vitória da transparência pelo presidente da comissão. Alfredo Gaspar destacou a importância de combater fraudes com acesso aberto às informações e afirmou que o trabalho investigativo seguirá firme.</p>
<p>A investigação sobre Daniel Vorcaro e o Banco Master teve início em novembro de 2025, com a Operação Compliance Zero da Polícia Federal. A operação apura a concessão de créditos falsos pelo banco, incluindo uma tentativa de compra da instituição pelo Banco Regional de Brasília, instituição pública ligada ao governo do Distrito Federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A CPMI do INSS seguirá com as investigações utilizando os dados recuperados e aguarda os próximos passos da Polícia Federal no caso Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
