<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 12:58:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Reajuste do piso salarial do magistério gera reações divergentes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cnte-comemora-reajuste-do-piso-do-magisterio-prefeitos-contestam</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675653 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O piso salarial nacional do magistério para 2026 foi reajustado em 5,4%, passando para R$ 5.130,63, com ganho real de 1,5% acima da inflação. A medida provisória assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva foi celebrada pela Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação, mas recebeu críticas de prefeitos e entidades municipais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O piso salarial nacional do magistério para 2026 foi reajustado em 5,4%, passando para R$ 5.130,63, com ganho real de 1,5% acima da inflação. A medida provisória assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva foi celebrada pela Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação, mas recebeu críticas de prefeitos e entidades municipais.</p>
<p>O reajuste do piso salarial nacional do magistério foi definido por medida provisória para vigorar em 2026, elevando o valor de R$ 4.867,77 para R$ 5.130,63, com jornada de 40 horas semanais na rede pública de educação básica. O percentual de 5,4% representa um ganho real de 1,5%, considerando a inflação de 3,9% medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor em 2025. A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação classificou o reajuste como uma vitória da mobilização da categoria e destacou a importância da valorização da educação pública. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A legislação determina que o piso salarial seja atualizado anualmente, com base na soma do INPC do ano anterior e metade da média da variação percentual da receita real vinculada ao Fundeb nos cinco anos anteriores. A norma também estabelece que o reajuste nunca pode ser inferior à inflação do ano anterior. Apesar da conquista, a presidente da CNTE lembrou que o Brasil ainda está entre os países que pior remuneram os professores, evidenciando um problema estrutural na categoria.</p>
<p>Prefeitos e entidades municipais manifestaram insatisfação com o reajuste, argumentando que o aumento compromete o equilíbrio fiscal dos municípios. O presidente da Confederação Nacional de Municípios considerou inaceitável a edição da medida provisória diante do baixo índice de reajuste oficial e criticou o uso político do instrumento. A Frente Nacional dos Prefeitos também expressou preocupação, ressaltando a necessidade de considerar a capacidade fiscal dos municípios e a responsabilidade orçamentária em qualquer alteração do piso. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A Frente Nacional dos Prefeitos reforçou a importância de que a União preveja aporte de recursos para custear eventuais aumentos que ultrapassem os parâmetros legais. A entidade destacou que o reajuste do piso pode comprometer o equilíbrio fiscal dos entes locais, apontando para a necessidade de negociações entre governos municipais e profissionais da educação, respeitando os limites impostos pela Lei de Responsabilidade Fiscal. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O reajuste do piso salarial do magistério segue para análise e implementação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula participa de encerramento do 14º Encontro do MST em Salvador]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-participara-de-encerramento-do-encontro-nacional-do-mst-na-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675626 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira, às 15h, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira, às 15h, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.</p>
<p>O encontro ocorre no Parque de Exposições Agropecuárias da capital baiana e tem como foco os rumos da luta por reforma agrária no Brasil. O movimento debate também a defesa da produção de alimentos saudáveis e o desenvolvimento sustentável nas áreas rurais.</p>
<p>Apesar da presença do presidente Lula, o MST mantém críticas às ações do governo federal na agricultura familiar, especialmente sobre o assentamento de novas famílias em terras desapropriadas. O movimento alega que o governo tem promovido principalmente regularizações em assentamentos antigos, sem avanços reais na destinação de novas áreas para a reforma agrária.</p>
<p>O MST destaca que ainda existem 100 mil famílias acampadas e, junto a outros movimentos populares, o número chega a 142 mil famílias cadastradas no Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra) aguardando a reforma agrária. No ano passado, o governo entregou 12,2 mil novos lotes em 138 assentamentos, totalizando 385 mil hectares distribuídos em 24 estados.</p>
<p>Essas entregas fazem parte do programa Terra da Gente, que tem a meta de assentar 295 mil famílias em novas áreas até o fim de 2026, buscando ampliar o acesso à terra para agricultores sem-terra em todo o país.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as medidas do governo para atender as demandas da reforma agrária e os desdobramentos do programa Terra da Gente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo defende fim da escala 6x1 para aumentar produtividade]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga deve elevar a produtividade da economia brasileira. A proposta prevê a redução da jornada semanal de 44 para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de descanso, sem redução salarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga deve elevar a produtividade da economia brasileira. A proposta prevê a redução da jornada semanal de 44 para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de descanso, sem redução salarial.</p>
<p>O ministro destacou que a redução da jornada já ocorre em algumas empresas mesmo sem legislação específica, citando exemplos internacionais como a Microsoft no Japão, onde a produtividade individual aumentou 40% após adoção da escala 4 por 3. Também mencionou a Islândia, que em 2023 reduziu para 35 horas semanais e teve crescimento econômico de 5% e aumento de 1,5% na produtividade do trabalho.</p>
<p>Ele ressaltou que parte da baixa produtividade no Brasil decorre da falta de investimento do setor privado em inovação e tecnologia, apontando que o setor público é o principal responsável por esses investimentos no país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A proposta do governo prevê um período de transição e compensações para micro e pequenas empresas, além de buscar aprovação no Congresso ainda neste semestre. Em fevereiro do ano passado, foi protocolada na Câmara uma PEC que estabelece jornada máxima de 36 horas semanais e quatro dias de trabalho por semana, mas outras propostas também estão em discussão.</p>
<p>O ministro criticou a resistência de setores empresariais que alegam aumento dos custos operacionais com a redução da escala, afirmando que há superdimensionamento desses custos. Ele também condenou os juros altos no Brasil, que pressionam o setor produtivo e endividam pequenos negócios, dificultando o investimento e a qualificação dos trabalhadores.</p>
<p>O projeto de redução da jornada de trabalho segue em negociação no Congresso com previsão de votação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
