<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 22:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula encerra encontro do MST em Salvador]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-participara-de-encerramento-do-encontro-nacional-do-mst-na-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675626 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participa nesta sexta-feira, às 15h, da solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para debater a reforma agrária e o desenvolvimento sustentável no campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participa nesta sexta-feira, às 15h, da solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para debater a reforma agrária e o desenvolvimento sustentável no campo.</p>
<p>O encontro acontece no Parque de Exposições Agropecuárias da capital baiana, reunindo trabalhadores rurais de todo o país. Os participantes discutem os rumos da luta pela reforma agrária no Brasil e estratégias para a defesa da produção de alimentos saudáveis, além de promover o desenvolvimento sustentável nas áreas rurais.</p>
<p>Apesar da parceria histórica, o MST tem criticado o governo Lula por priorizar regularizações em assentamentos antigos, sem ampliar efetivamente a quantidade de terras destinadas à reforma agrária. O movimento afirma que essa prática inflaciona o número de famílias assentadas sem avanços reais na distribuição de terras.</p>
<p>O MST destaca que cerca de 100 mil famílias permanecem acampadas, aguardando a reforma agrária, totalizando 142 mil famílias cadastradas no Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária em todo o país. Em 2025, o governo entregou 12,2 mil novos lotes em 385 mil hectares distribuídos em 24 estados, dentro do programa Terra da Gente, que prevê o assentamento de 295 mil famílias até o fim de 2026.</p>
<p>A solenidade de encerramento do encontro do MST com a participação do presidente Lula ocorre nesta sexta-feira às 15h em Salvador.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo defende fim da escala 6x1 para aumentar produtividade]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga deve elevar a produtividade no Brasil. A proposta prevê a redução da jornada para 40 horas semanais, com no máximo cinco dias de trabalho e dois de descanso, sem redução salarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga deve elevar a produtividade no Brasil. A proposta prevê a redução da jornada para 40 horas semanais, com no máximo cinco dias de trabalho e dois de descanso, sem redução salarial.</p>
<p>Boulos destacou que várias empresas já adotam regimes de trabalho com jornadas reduzidas mesmo sem legislação específica. Ele explicou que com a escala 6x1, muitos trabalhadores chegam cansados ao trabalho, especialmente mulheres que acumulam tarefas domésticas, o que prejudica o desempenho. O ministro citou dados que comprovam que trabalhadores mais descansados apresentam melhor produtividade.</p>
<p>O ministro citou exemplos internacionais para embasar a proposta. A Microsoft no Japão adotou a escala 4 por 3 e registrou aumento de 40% na produtividade individual. Na Islândia, a redução para 35 horas semanais em 2023 resultou em crescimento econômico de 5% e aumento de 1,5% na produtividade do trabalho. Nos Estados Unidos, houve redução média de 35 minutos diários na jornada, com crescimento médio de 2% na produtividade nos últimos três anos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Boulos questionou como aumentar a produtividade sem oferecer tempo para qualificação dos trabalhadores. Ele também apontou que a baixa produtividade média no Brasil não é culpa dos trabalhadores, mas da falta de investimento do setor privado em inovação e tecnologia, que é majoritariamente bancado pelo setor público. A proposta do governo prevê ainda um período de transição e compensações para micro e pequenas empresas.</p>
<p>A proposta defendida pelo governo prevê a redução da jornada de 44 para 40 horas semanais, mantendo o salário, com regime máximo de cinco dias de trabalho e dois de folga. A medida está em discussão com o Congresso e pode ser votada ainda neste semestre. Em fevereiro do ano passado, foi protocolada uma PEC que propõe jornada máxima de 36 horas semanais e quatro dias de trabalho por semana, mas há outras propostas em tramitação.</p>
<p>O projeto segue em debate no Congresso, com expectativa de votação ainda neste semestre para definir a redução da jornada de trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para Conselho da Paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável por Gaza foi anunciado recentemente e visa coordenar os esforços após os conflitos que destruíram a região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável por Gaza foi anunciado recentemente e visa coordenar os esforços após os conflitos que destruíram a região.</p>
<p>O Conselho da Paz será presidido por Donald Trump e incluirá líderes de diversos países, entre eles o presidente brasileiro, O colegiado terá a função de supervisionar o trabalho do Comitê Nacional para a Administração de Gaza, que será encarregado da reconstrução do enclave palestino. A Faixa de Gaza sofreu destruição significativa nos últimos anos, com mais de 68 mil mortos em decorrência dos conflitos.</p>
<p>Até o momento, o Palácio do Planalto não indicou se Lula aceitará o convite. O Ministério das Relações Exteriores confirmou o recebimento da carta enviada via Embaixada do Brasil em Washington. Outros líderes internacionais, como os presidentes da Argentina e do Paraguai, também receberam o convite e demonstraram interesse público na participação.</p>
<p>O grupo que governará Gaza incluirá autoridades dos Estados Unidos, Reino Unido, Turquia e Catar, entre eles o enviado americano para o Oriente Médio e ex-primeiro-ministro britânico. Nenhum líder palestino foi indicado para integrar as estruturas de governança. Informações sobre a composição detalhada e regras do conselho ainda não foram divulgadas oficialmente. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Durante discurso no Rio Grande do Sul, Lula criticou o presidente Trump, destacando o uso frequente das redes sociais para governar. O presidente brasileiro afirmou que Trump tenta &quot;governar o mundo pelo Twitter&quot; e comentou sobre a restrição ao uso de celulares em seu gabinete, ressaltando o impacto das publicações diárias do líder norte-americano.</p>
<p>O governo brasileiro ainda não confirmou a aceitação do convite para integrar o Conselho da Paz em Gaza, aguardando definições oficiais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
