<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do encontro entre as duas principais democracias do Ocidente para fortalecer as relações bilaterais. Ele afirmou que a conversa olho no olho com Trump é fundamental para discutir o futuro das boas relações entre Brasil e Estados Unidos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente também comentou que está convicto de que haverá um retorno à normalidade e fortalecimento do multilateralismo, além do crescimento das economias, o que é esperado pela população. Lula e Trump já conversaram por telefone na segunda-feira, abordando temas como a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado.</p>
<p>Sobre a crise na Venezuela, Lula mencionou ter conversado duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez logo após a invasão militar norte-americana em Caracas. Ele pretende ligar novamente para ela, ressaltando a importância de respeitar a soberania venezuelana e a busca por uma solução pelo próprio povo do país. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula afirmou que tem mantido diálogo com diversos líderes internacionais em defesa do multilateralismo, citando conversas recentes com o presidente francês Emmanuel Macron, o chileno Gabriel Boric e o próprio Donald Trump. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O encontro entre Lula e Trump está previsto para o início de março na Casa Branca, em Washington, para tratar das relações bilaterais entre Brasil e Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, discursos de ódio e preconceito étnico e religioso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, discursos de ódio e preconceito étnico e religioso.</p>
<p>O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial, entre 1939 e 1945, resultou na morte de milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida porque marca o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas em 1945.</p>
<p>Na mensagem, o presidente lembrou que em 2004 assinou uma petição junto ao Congresso Judaico Mundial para que a Organização das Nações Unidas estabelecesse oficialmente essa data, o que ocorreu no ano seguinte. Ele destacou que o dia serve para lembrar as vítimas, prestar solidariedade às famílias destruídas e reforçar a defesa dos Direitos Humanos e das instituições democráticas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lula afirmou que essa data é fundamental para promover a convivência pacífica e construir um mundo mais justo para as próximas gerações. Ele enfatizou que lembrar o Holocausto ajuda a prevenir que tragédias semelhantes se repitam, alertando para os riscos do autoritarismo e do preconceito.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as atividades oficiais previstas para a data em memória das vítimas do Holocausto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode ser aprovado ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no Congresso Nacional ainda no primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no Congresso Nacional ainda no primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos ressaltou que a mudança é necessária para que os trabalhadores tenham tempo para lazer e cuidado com a família, aspectos considerados básicos para qualquer pessoa. O ministro destacou que atua junto ao Ministério do Trabalho e que manterá conversas com o presidente da Câmara para tratar do tema nas próximas semanas.</p>
<p>A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada em fevereiro do ano passado e conta com 226 assinaturas de deputados, tendo como autora a deputada Erika Hilton. Boulos afirmou que a resistência de grandes empresários à mudança não é surpresa, citando que eles historicamente não apoiam direitos trabalhistas.</p>
<p>No final do ano passado, o Palácio do Planalto eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados que prestam serviços na Presidência da República, garantindo que esses funcionários estão em escalas de no máximo 5x2. O ministro reafirmou o compromisso do governo em erradicar essa escala no país.</p>
<p>O próximo passo será a votação da proposta no Congresso Nacional para avançar na alteração da legislação trabalhista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
