<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 08:58:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre e deixa legado na política brasileira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todas-as-tend%C3%AAncias-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, com mais de 50 anos de carreira política, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Ele atuou como vereador, deputado e ministro em governos importantes, gerando grande repercussão entre políticos de diversas correntes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, com mais de 50 anos de carreira política, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Ele atuou como vereador, deputado e ministro em governos importantes, gerando grande repercussão entre políticos de diversas correntes.</p>
<p>Ao longo de sua trajetória, Raul Jungmann ocupou cargos relevantes, incluindo ministérios nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer. Sua morte provocou manifestações de pesar de figuras políticas que destacaram sua integridade, compromisso com a democracia e contribuição ao serviço público.</p>
<p>Michel Temer ressaltou a marca deixada por Jungmann em suas passagens como ministro da Defesa, Segurança Pública e Reforma Agrária. O ministro do Desenvolvimento Agrário do governo Lula agradeceu a participação de Jungmann no conselho de ex-ministros, destacando seu espírito democrático e generosidade.</p>
<p>Ministros do Supremo Tribunal Federal também se manifestaram, elogiando a integridade e competência do político. Senadores e governadores destacaram seu diálogo, firmeza e legado para a política brasileira. O Cidadania, último partido de Jungmann, ressaltou sua continuidade no debate político mesmo após a saída formal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Instituto Brasileiro de Mineração, presidido por Jungmann, informou que o velório ocorre na capela do Cemitério Campo da Esperança, em Brasília, com cerimônia restrita a familiares e amigos próximos, marcada para a tarde do dia 19.</p>
<p>O velório de Raul Jungmann será realizado nesta segunda-feira em Brasília, com cerimônia restrita a familiares e amigos próximos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
