<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 11:21:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula faz pronunciamento de Natal destacando medidas do governo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/24/lula-fara-pronunciamento-de-natal-em-rede-nacional-nesta-quarta.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:12:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/24/lula-fara-pronunciamento-de-natal-em-rede-nacional-nesta-quarta.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará um pronunciamento de Natal nesta quarta-feira, às 20h30, em rede nacional de rádio e TV. A fala abordará ações governamentais recentes e promessas para o próximo ano, reforçando temas como a isenção do Imposto de Renda e a revogação de tarifas dos Estados Unidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará um pronunciamento de Natal nesta quarta-feira, às 20h30, em rede nacional de rádio e TV. A fala abordará ações governamentais recentes e promessas para o próximo ano, reforçando temas como a isenção do Imposto de Renda e a revogação de tarifas dos Estados Unidos.</p>
<p>O pronunciamento de Natal do presidente Lula foi gravado durante a semana e terá duração de quase sete minutos. A transmissão ocorrerá na véspera do feriado, um momento tradicional em que o chefe do Executivo aproveita para falar à população sobre os resultados do governo. Essa prática reforça a comunicação direta do presidente com os cidadãos em datas comemorativas importantes. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>Entre os principais pontos a serem destacados está a aprovação da lei que isenta do Imposto de Renda os trabalhadores que recebem até R$ 5 mil por mês, além de conceder descontos para aqueles que ganham entre R$ 5 mil e R$ 7.350. Essa medida tem impacto direto no bolso dos contribuintes, ampliando a faixa de isenção e reduzindo a carga tributária para uma parcela significativa da população.</p>
<p>Outro tema previsto para o discurso é a revogação das tarifas adicionais impostas pelos Estados Unidos sobre diversos produtos brasileiros, conhecida como 'tarifaço'. Após negociações com o governo norte-americano, mais de 200 itens, incluindo carne bovina, café, açaí e cacau, foram retirados da lista de produtos sujeitos às taxas extras, beneficiando setores importantes da economia nacional.</p>
<p>O presidente também deve abordar a aprovação de uma norma que reduz os custos para motoristas que buscam a primeira Carteira Nacional de Habilitação (CNH). Essa medida visa facilitar o acesso ao documento, impactando diretamente a mobilidade e as despesas dos cidadãos. Além disso, Lula deve reafirmar compromissos assumidos em sua campanha, com vistas ao próximo ano em que pretende concorrer à reeleição. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>Lula passará o Natal em São Paulo com a família e seguirá para uma base militar no Rio de Janeiro para celebrar o Ano-Novo. O que observar agora é como o pronunciamento, além de ressaltar conquistas recentes, pode influenciar a percepção pública sobre o governo e as expectativas para o próximo ano, especialmente diante das promessas eleitorais e do cenário político nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
