<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 09:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para uma reunião bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para uma reunião bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do encontro entre as duas principais democracias do Ocidente, afirmando que é fundamental que os chefes de Estado conversem diretamente para discutir as relações bilaterais. A viagem está marcada para o início de março e reforça o compromisso de fortalecer o diálogo entre Brasil e Estados Unidos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante sua passagem pelo Panamá, Lula comentou sobre a situação na Venezuela e a presença militar dos Estados Unidos no Caribe. Ele mencionou ter conversado duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez e planeja manter contato para acompanhar os desdobramentos recentes no país.</p>
<p>O presidente também ressaltou o diálogo com outros líderes internacionais em defesa do multilateralismo, citando conversas recentes com o presidente francês Emmanuel Macron, o chileno Gabriel Boric e o próprio Donald Trump. Lula expressou otimismo quanto à retomada da normalidade e ao crescimento econômico esperado pela população. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a viagem oficial de Lula a Washington para o encontro bilateral com o presidente Trump na Casa Branca.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade. A data, celebrada em 27 de janeiro, lembra a libertação do campo de concentração de Auschwitz em 1945.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade. A data, celebrada em 27 de janeiro, lembra a libertação do campo de concentração de Auschwitz em 1945.</p>
<p>Na mensagem compartilhada em rede social, o presidente destacou que o autoritarismo, os discursos de ódio e o preconceito étnico e religioso foram elementos que levaram à tragédia do Holocausto no século XX. O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial resultou na morte de milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas.</p>
<p>Lula também lembrou que em 2004 assinou uma petição junto ao Congresso Judaico Mundial para que a Organização das Nações Unidas estabelecesse oficialmente essa data de memória, aprovada em 2005. O 27 de janeiro marca o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas ao mundo. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente afirmou que essa data serve para recordar as vítimas, prestar solidariedade às famílias afetadas e reforçar a defesa dos Direitos Humanos, da convivência pacífica e das instituições democráticas. Esses são elementos essenciais para construir um mundo mais justo para as próximas gerações.</p>
<p>O texto segue disponível nas redes sociais oficiais do presidente para consulta e reflexão sobre o Holocausto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro espera fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República afirmou que a aprovação do fim da escala 6x1 no Congresso Nacional pode ocorrer ainda neste primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e tempo de lazer para os trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República afirmou que a aprovação do fim da escala 6x1 no Congresso Nacional pode ocorrer ainda neste primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e tempo de lazer para os trabalhadores brasileiros.</p>
<p>O ministro destacou a importância da mudança para proporcionar paz e descanso aos trabalhadores, permitindo que eles tenham mais tempo com a família. Ele afirmou que atua em conjunto com o Ministério do Trabalho para avançar na pauta e já manteve reuniões com o presidente da Câmara para tratar do tema.</p>
<p>A proposta para o fim da escala 6x1 está prevista na Proposta de Emenda Constitucional nº 8/2025, apresentada à Câmara dos Deputados e assinada por 226 parlamentares. A deputada autora da proposta é correligionária do ministro e defende a alteração da jornada de trabalho.</p>
<p>O ministro também comentou sobre a resistência de grandes empresários à mudança, afirmando que nunca viu empresários apoiarem direitos dos trabalhadores. Ele ressaltou que, no fim do ano passado, o Palácio do Planalto já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados, garantindo escala 5x2 para esses funcionários.</p>
<p>O próximo passo é a votação da proposta no Congresso Nacional para avançar na mudança da escala de trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
