<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 07:26:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta projeto que reduz penas do 8 de janeiro e Congresso…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/09/dosimetria-veto-antecipa-discussao-sobre-defesa-da-democracia-mote-governista-para-as-eleicoes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:01:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/09/dosimetria-veto-antecipa-discussao-sobre-defesa-da-democracia-mote-governista-para-as-eleicoes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o projeto que diminuía as penas dos envolvidos na tentativa de golpe de 8 de janeiro, decisão que reacende o debate sobre a defesa da democracia no Congresso. A análise do veto ficará a cargo dos parlamentares, que podem derrubá-lo em sessão a ser convocada pelo presidente do Congresso, movimentando o cenário político às vésperas das eleições de outubro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o projeto que diminuía as penas dos envolvidos na tentativa de golpe de 8 de janeiro, decisão que reacende o debate sobre a defesa da democracia no Congresso. A análise do veto ficará a cargo dos parlamentares, que podem derrubá-lo em sessão a ser convocada pelo presidente do Congresso, movimentando o cenário político às vésperas das eleições de outubro.</p>
<p>O veto foi anunciado durante cerimônia no Palácio do Planalto em alusão aos três anos das invasões às sedes dos Três Poderes em Brasília, momento que contou com aplausos dos presentes. A decisão do presidente Lula reforça o compromisso do governo com a manutenção das penas para os envolvidos no ataque, tema sensível que deve ganhar destaque na campanha eleitoral. A palavra final sobre o veto cabe ao Congresso Nacional, onde deputados e senadores podem votar para manter ou derrubar a medida.</p>
<p>A data para a sessão que analisará o veto ainda será definida pelo presidente do Congresso, Davi Alcolumbre. A oposição já demonstra interesse em convocar uma sessão extraordinária antes do fim do recesso para discutir o tema, o que pode antecipar o debate político. Essa movimentação indica que o assunto deve ser tratado com urgência, influenciando diretamente no clima político do país neste início de ano legislativo.</p>
<p>O cientista político Murilo Medeiros destaca que o governo pretende usar o veto para marcar posição contra a oposição, especialmente diante da candidatura que representa o bolsonarismo nas eleições de outubro. Essa estratégia busca mobilizar a base governista e antecipar a polarização que deve permear o pleito eleitoral de 2026. No entanto, ele aponta que o tema provavelmente não provocará grandes manifestações populares, limitando-se a debates entre eleitores ideológicos. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Parlamentares da base governista já planejam mobilizações para pressionar os deputados a manterem o veto, com o líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, anunciando campanhas para constranger parlamentares favoráveis à redução das penas. Por outro lado, a oposição acredita que a população apoia a derrubada do veto, argumentando que as penas são excessivas e que o Supremo Tribunal Federal estaria extrapolando seus limites. Essa divergência reforça a tensão política dentro do Congresso.</p>
<p>O relator do projeto na Câmara, Paulinho da Força, prevê a derrubada do veto no início de fevereiro, antes do Carnaval, classificando a decisão presidencial como uma afronta ao Legislativo. Enquanto a oposição busca assinaturas para convocar sessão extraordinária, o debate deve movimentar o Congresso nas próximas semanas, influenciando diretamente o ambiente político nacional. O que observar agora é a articulação dos parlamentares para definir o calendário da votação e o impacto dessa decisão na disputa eleitoral que se aproxima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
