<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 06:59:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que institui a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, voltada para a ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que institui a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, voltada para a ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado Federal.</p>
<p>O projeto de lei, apresentado pelo governo federal no final do ano passado, visa suprir a carência de profissionais qualificados em gestão, ciência do esporte e políticas públicas no país. A nova universidade poderá abrir campi em outros estados futuramente, ampliando sua abrangência nacional.</p>
<p>O estatuto da instituição definirá sua estrutura e funcionamento, mantendo a integração entre ensino, pesquisa e extensão. A universidade oferecerá cursos públicos e gratuitos de tecnólogos, graduação e pós-graduação, garantindo acesso e permanência para atletas estudantes.</p>
<p>A UFEsporte contará com bens móveis e imóveis da União para iniciar suas atividades e poderá obter receitas por serviços prestados e convênios nacionais e internacionais. Parte dos recursos poderá vir da receita de apostas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Após autorização orçamentária, a universidade poderá realizar concursos públicos para professor do magistério superior e técnico-administrativo. O reitor temporário será responsável por estabelecer as condições para a escolha do reitor definitivo e a instituição deverá enviar propostas de estatuto e regimento geral ao Ministério da Educação em até 180 dias.</p>
<p>O projeto aprovado na Câmara será encaminhado ao Senado para continuidade da tramitação legislativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia pelo Congresso Nacional. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e deve ser retomada no dia 24 de fevereiro para votação do relatório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia pelo Congresso Nacional. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e deve ser retomada no dia 24 de fevereiro para votação do relatório.</p>
<p>O relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia, destaca que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre os blocos. O texto prevê a redução gradual de tarifas, preservação de setores sensíveis, além de mecanismos de salvaguarda e solução de controvérsias. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, senador Nelsinho Trad, ressaltou os impactos econômicos do acordo e o caminho que a proposta seguirá no Congresso Nacional.</p>
<p>Com o pedido de vista, a reunião foi suspensa e aguarda nova sessão marcada para o dia 24 de fevereiro, quando o relatório deverá ser votado pelos membros do colegiado. A decisão adia a continuidade da análise do acordo no Parlamento.</p>
<p>A votação do relatório sobre o acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia está prevista para o dia 24 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto assume presidência da CCJ na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, com a expectativa de escolha do novo vice-presidente nas próximas reuniões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, com a expectativa de escolha do novo vice-presidente nas próximas reuniões.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu após acordo de lideranças e contou com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O comando das comissões é renovado no início de cada sessão legislativa, em fevereiro, e o mandato do presidente da CCJ dura um ano. A comissão é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, sendo responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos.</p>
<p>Uma das principais matérias a serem analisadas pela CCJ sob a nova presidência é a proposta de emenda à Constituição que extingue a jornada 6x1. A PEC foi encaminhada recentemente pelo presidente da Câmara à comissão, que priorizará a discussão Se aprovada e sancionada, a emenda garantirá aos trabalhadores formais dois dias de folga semanal, em vez de apenas um, como prevê a legislação atual.</p>
<p>Leur Lomanto destacou que 2026 será um ano desafiador por ser ano eleitoral e afirmou que a CCJ consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta. Ele ressaltou o compromisso com o devido processo legislativo, a legalidade, a técnica jurídica e o respeito às instituições e à democracia. A expectativa é que o vice-presidente da comissão seja definido em breve. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A CCJ seguirá com a escolha do vice-presidente e iniciará a análise da PEC da jornada 6x1 nas próximas reuniões da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão dos penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes. Ele destacou que essa medida é importante para o debate sobre o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes. Ele destacou que essa medida é importante para o debate sobre o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi acertada e necessária para atender à cobrança da sociedade. Ele ressaltou que a suspensão dos benefícios concedidos a servidores públicos que ultrapassam o teto constitucional contribui para a transparência e a justiça nas remunerações públicas.</p>
<p>Além disso, o presidente da Câmara defendeu o reajuste salarial dos servidores da Casa, argumentando que o aumento segue os mesmos parâmetros aplicados aos servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União.</p>
<p>Motta enfatizou que a Câmara adotou critérios rigorosos na aprovação do projeto de reajuste, afastando a ideia de um aumento exagerado. O projeto com o reajuste aprovado será encaminhado para análise do presidente da República, mantendo a coerência com as medidas adotadas em outros poderes. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara agora aguarda a análise do presidente da República para seguir seu trâmite legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1 em maio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a votação sobre a redução da jornada de trabalho da escala 6x1 pode ocorrer em maio. A pauta é uma das prioridades da Casa para este ano, junto com o acordo entre Mercosul e União Europeia e as PECs da Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a votação sobre a redução da jornada de trabalho da escala 6x1 pode ocorrer em maio. A pauta é uma das prioridades da Casa para este ano, junto com o acordo entre Mercosul e União Europeia e as PECs da Segurança Pública.</p>
<p>Duas propostas estão sendo discutidas na Câmara sobre a redução da jornada 6x1: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. Hugo Motta destacou a importância de ouvir a sociedade e o setor produtivo para conduzir a discussão, ressaltando que o Brasil precisa acompanhar a evolução tecnológica e econômica mundial.</p>
<p>Além da escala 6x1, a Câmara pretende aprovar o acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul, que depende da aprovação em uma comissão mista antes de ir ao plenário. A expectativa é que essa comissão se reúna na semana seguinte ao Carnaval para validar o tratado, que deve impulsionar o agronegócio e outros setores econômicos brasileiros.</p>
<p>Outro foco da Câmara são as Propostas de Emenda à Constituição relacionadas à Segurança Pública. A pauta será retomada após o Carnaval, com a intenção de avançar na Comissão Especial e levar o tema ao plenário, considerado inadiável pelo presidente da Casa.</p>
<p>A votação da redução da jornada 6x1 está prevista para maio, enquanto o acordo Mercosul-União Europeia deve ser analisado em comissão mista após o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
