<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 18:21:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro segue em recuperação após cirurgia no hospital DF Star]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/bolsonaro-iniciou-fisioterapia-e-toma-medicacao-para-prevencao-de-trombose-diz-boletim-medico.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:18:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/bolsonaro-iniciou-fisioterapia-e-toma-medicacao-para-prevencao-de-trombose-diz-boletim-medico.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Messias Bolsonaro está internado no hospital DF Star em cuidados pós-operatórios após cirurgia de hérnia inguinal bilateral. A recuperação envolve fisioterapia e ajustes medicamentosos, sem previsão de novos exames ou procedimentos para hoje.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Messias Bolsonaro está internado no hospital DF Star em cuidados pós-operatórios após cirurgia de hérnia inguinal bilateral. A recuperação envolve fisioterapia e ajustes medicamentosos, sem previsão de novos exames ou procedimentos para hoje.</p>
<p>Bolsonaro foi submetido a uma herniorrafia inguinal bilateral por via convencional e permanece internado no hospital DF Star para cuidados pós-operatórios. A realização da cirurgia indica um procedimento cirúrgico para correção de hérnias na região inguinal, que exige monitoramento hospitalar para garantir a recuperação adequada. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>Durante a recuperação, o ex-presidente iniciou um protocolo de reabilitação que inclui fisioterapia, otimização da analgesia e medidas farmacológicas para prevenir trombose. Essas ações são essenciais para evitar complicações comuns pós-cirúrgicas e para acelerar a recuperação funcional, permitindo a retomada gradual das atividades.</p>
<p>Além do tratamento da cirurgia, foram feitos ajustes nas medicações para controle de soluço e da doença do refluxo gastro-esofágico. O manejo desses sintomas contribui para o conforto do paciente e evita que condições associadas interfiram no processo de recuperação, garantindo estabilidade clínica durante a internação. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>No momento, não há previsão para a realização de novos exames complementares ou procedimentos, o que sugere que a evolução clínica está estável. A ausência de intervenções adicionais permite que o foco permaneça na reabilitação e no monitoramento dos sinais vitais, fundamentais para a alta hospitalar. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade da resposta ao tratamento fisioterápico e farmacológico, além da evolução clínica sem intercorrências que exijam novos procedimentos. A manutenção do quadro estável e a adaptação às medidas preventivas serão determinantes para a alta e o retorno às atividades normais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
