<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 08:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova programa Gás do Povo com gratuidade no botijão de gás]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-cria-programa-gas-do-povo-texto-vai-sancao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676982 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás de cozinha gratuito para famílias de baixa renda inscritas no CadÚnico. A MP foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após alterações no texto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás de cozinha gratuito para famílias de baixa renda inscritas no CadÚnico. A MP foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após alterações no texto.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de 13 quilos para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal. A iniciativa visa combater a pobreza energética, que dificulta o acesso a serviços essenciais de energia, como iluminação e energia para cozinhar. Atualmente, o programa está presente em todas as capitais do país.</p>
<p>O Auxílio Gás, que beneficiava cerca de 4,4 milhões de famílias com a compra de um botijão a cada dois meses, será substituído pelo Gás do Povo. O novo programa amplia o alcance, oferecendo gratuidade em mais de 10 mil revendedoras credenciadas em todo o território nacional, aumentando o número de famílias atendidas. Além disso, o texto cria uma modalidade para instalação de sistemas de baixa emissão de carbono e biodigestores em áreas rurais e cozinhas comunitárias, que ainda depende de regulamentação. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A medida provisória reformula as prioridades para o recebimento do benefício, dando preferência a famílias em situação de emergência, mulheres vítimas de violência doméstica com medidas protetivas, povos e comunidades tradicionais, famílias com maior número de membros e aquelas com menor renda per capita. O presidente do Senado destacou a rapidez na aprovação como um sinal do compromisso do Congresso com o bem-estar social.</p>
<p>O texto agora aguarda sanção presidencial para entrar em vigor e beneficiar as famílias de baixa renda com o gás de cozinha gratuito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três Poderes firmam pacto contra feminicídio no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676957 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Nesta quarta-feira, os Três Poderes da República se reúnem no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre diante dos números alarmantes de violência contra as mulheres no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nesta quarta-feira, os Três Poderes da República se reúnem no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre diante dos números alarmantes de violência contra as mulheres no país.</p>
<p>A solenidade terá início às 10h em Brasília, com a participação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, do presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, e dos presidentes do Senado e da Câmara dos Deputados, Davi Alcolumbre e Hugo Motta, respectivamente. A ministra das Mulheres, Márcia Lopes, também estará presente no evento. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O pacto visa fortalecer ações de prevenção, responsabilização de agressores e garantia de direitos das mulheres. Em 2024, foram registrados 1.459 feminicídios, o que representa uma média de cerca de quatro assassinatos por dia motivados por violência doméstica, familiar ou discriminação de gênero.</p>
<p>Até o início de dezembro de 2025, o Brasil contabilizou mais de 1.180 feminicídios e quase 3 mil atendimentos diários pelo Ligue 180, canal de apoio às mulheres em situação de violência. Cerca de 3,7 milhões de mulheres brasileiras sofreram violência doméstica nos últimos 12 meses encerrados em novembro do ano passado.</p>
<p>O pacto nacional será formalizado nesta quarta-feira no Palácio do Planalto, marcando o compromisso dos Três Poderes no combate ao feminicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe credenciais de nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores que atuarão no Brasil. A cerimônia ocorreu no Palácio do Planalto e oficializou a representação diplomática de diferentes países no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores que atuarão no Brasil. A cerimônia ocorreu no Palácio do Planalto e oficializou a representação diplomática de diferentes países no país.</p>
<p>Os novos embaixadores habilitados a despachar no Brasil são representantes do México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. A entrega das credenciais é uma formalidade que amplia as prerrogativas dos diplomatas para atuar no território brasileiro. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Na diplomacia, a indicação de um embaixador depende da consulta chamada agrément, que deve ser concedida pelo país receptor. Somente após a entrega das cartas credenciais ao presidente da República o embaixador pode participar de audiências e solenidades oficiais, exercendo plenamente suas funções.</p>
<p>A próxima etapa é o início das atividades oficiais dos embaixadores em seus respectivos postos no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo vai enviar projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e tem prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e tem prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, confirmou que o projeto terá urgência constitucional, o que garante votação na Câmara em até 45 dias. O objetivo é acelerar a tramitação e atender a uma demanda considerada central pelo presidente Lula, que defende o fim da escala 6x1 sem redução salarial.</p>
<p>Na mensagem enviada ao Congresso na abertura dos trabalhos legislativos, o presidente ressaltou que não é justo que uma pessoa trabalhe seis dias seguidos e tenha apenas um dia para descansar e conviver com a família. A Comissão de Constituição e Justiça do Senado já aprovou o fim da escala 6x1, e o texto aguarda votação no plenário, enquanto a Câmara também discute o tema.</p>
<p>Lindbergh Farias destacou que, apesar das iniciativas em andamento, o projeto com urgência constitucional terá mais força para ser aprovado rapidamente. Ele reconheceu a rejeição das entidades patronais, mas acredita que é possível superar as resistências, lembrando que outras conquistas trabalhistas enfrentaram oposição antes de serem implementadas. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além disso, o líder do PT afirmou que o partido apoiará investigações sobre operações irregulares do Banco Master, que teria vendido títulos fraudulentos no mercado financeiro. No entanto, o partido não apoiará a proposta de CPMI apresentada pelo PL, alegando que o objetivo da comissão é distorcido e politizado.</p>
<p>O projeto será enviado ao Congresso logo após o carnaval para tramitação com urgência constitucional e votação em até 45 dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado pede convocação do governador do DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou o pedido de convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após o cancelamento da sessão desta terça-feira. A presença do governador é considerada essencial para esclarecer estratégias de combate ao crime organizado na capital federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou o pedido de convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após o cancelamento da sessão desta terça-feira. A presença do governador é considerada essencial para esclarecer estratégias de combate ao crime organizado na capital federal.</p>
<p>Ibaneis Rocha foi convidado a participar da sessão da CPI, mas enviou um ofício informando que mandaria o secretário de Segurança, Sandro Avelar, para representá-lo. No entanto, quem compareceu foi o secretário-executivo Alexandre Patury, número 2 da secretaria, o que levou ao cancelamento da sessão. O presidente da CPI vai apresentar requerimento para convocar o governador a comparecer obrigatoriamente.</p>
<p>O relator da CPI destacou que, apesar da taxa de homicídios controlada no Distrito Federal, a capital é sede do poder político e econômico, o que torna importante a participação do governador. Ele afirmou que os gestores poderão detalhar as estratégias de combate à lavagem de dinheiro, descapitalização das facções e infiltração do crime organizado em setores da economia e do Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos de abertura de CPI e de impeachment na Câmara Legislativa. O Banco de Brasília, banco público do DF, é investigado por tentativa de compra do Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central devido a indícios de fraude. O governador nega irregularidades e afirma estar tranquilo quanto à investigação envolvendo o BRB.</p>
<p>A CPI do Crime Organizado também prevê depoimento de outros governadores. Na quarta-feira, estava marcado o depoimento do governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, mas a sessão foi cancelada porque ele informou que estará em agenda oficial na Europa e não poderá comparecer.</p>
<p>O requerimento para convocação do governador Ibaneis Rocha será apresentado na próxima sessão da CPI do Crime Organizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
