<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 06:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.</p>
<p>O Panamá é um dos países associados ao Mercosul, bloco que reúne Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A conversa entre os presidentes reforça a importância da cooperação regional e do fortalecimento das relações comerciais.</p>
<p>A reunião bilateral prevista para a visita permitirá discutir temas estratégicos para o desenvolvimento econômico e a integração entre Brasil e Panamá. O foco está em ampliar investimentos e aprofundar parcerias comerciais. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O encontro ocorre em um momento em que o Brasil busca intensificar sua atuação na América Latina e Caribe, promovendo o crescimento econômico sustentável e a cooperação multilateral entre os países da região.</p>
<p>Acompanhe as próximas atualizações sobre a agenda internacional do presidente Lula e as negociações com países associados ao Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, ressaltando operações recentes contra o crime organizado. Ele destacou ações como a Operação Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, ressaltando operações recentes contra o crime organizado. Ele destacou ações como a Operação Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master.</p>
<p>Durante discurso de posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, Lula ressaltou a importância das operações coordenadas entre Polícia Federal, Polícia de São Paulo e Receita Federal. Citou o bloqueio de cinco navios com gasolina contrabandeada e afirmou que o país nunca esteve tão próximo de combater a corrupção e o crime organizado de forma eficaz.</p>
<p>O presidente manifestou confiança no avanço da Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC visa definir o papel da União no setor, atualmente de responsabilidade dos estados, e estabelecer as ações específicas de órgãos como a Polícia Federal, Guarda Nacional e Polícia Rodoviária Federal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula enfatizou a necessidade de articulação entre os diferentes órgãos do Estado e criticou a abordagem que foca apenas na repressão a moradores de comunidades. Defendeu que o combate ao crime deve atingir os responsáveis por fraudes fiscais e sonegação, apontando esses crimes como causas do empobrecimento do país.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou que conversará com os secretários da pasta para avaliar possíveis mudanças na equipe, mas garantiu que os diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal permanecerão nos cargos. Ele também destacou a importância do diálogo com o Congresso para a aprovação da PEC da Segurança Pública.</p>
<p>O novo ministro da Justiça iniciará avaliação da equipe e acompanhará a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne autoridades para fortalecer combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. O encontro ocorreu no Palácio do Planalto e contou com a presença de autoridades de diferentes áreas do governo e instituições.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. O encontro ocorreu no Palácio do Planalto e contou com a presença de autoridades de diferentes áreas do governo e instituições.</p>
<p>A decisão de elevar o combate ao crime organizado ao status de ação do Estado foi destacada pelo ministro da Justiça, Wellington Lima e Silva, como uma resposta à relevância atual do problema. A atuação conjunta de todos os órgãos do Estado foi apontada como necessária para enfrentar o desafio.</p>
<p>O encontro contou com a participação do vice-presidente Geraldo Alckmin, do vice-presidente do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda, Fernando Haddad, do presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, do chefe da Receita Federal, Robinson Barreirinhas, do diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Rodrigues, do procurador-geral da República, Paulo Gonet, entre outros.</p>
<p>A reunião aconteceu em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para abastecer patrimônio pessoal dos investigados. O caso é apurado pela Polícia Federal e pela Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolveu processo de liquidação do Banco Master pelo Banco Central. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ainda nesta quinta-feira, o ministro Wellington Lima e Silva deve participar de cerimônia simbólica de posse no cargo, acompanhado do presidente Lula e do ex-ministro Ricardo Lewandowski Em seguida, o ministro falará à imprensa para apresentar as prioridades da sua gestão à frente da pasta da Justiça.</p>
<p>O ministro da Justiça seguirá com agenda oficial e apresentará as prioridades de sua gestão à imprensa ainda nesta quinta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca postura do Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, comentou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele destacou ainda que o Brasil não tem litígio com outras nações e defende a promoção da paz e o fortalecimento do multilateralismo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, comentou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele destacou ainda que o Brasil não tem litígio com outras nações e defende a promoção da paz e o fortalecimento do multilateralismo.</p>
<p>Alckmin afirmou que os Estados Unidos não desejam que haja comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes. Ele observou que a maioria dos países, inclusive europeus, mantém algum tipo de exportação para o Irã, enquanto o Brasil tem uma relação comercial pequena com o país. O ministro também mencionou que a questão da super tarifação seria difícil de ser aplicada, pois envolveria mais de 70 países, incluindo nações europeias.</p>
<p>O vice-presidente lembrou que até o momento não houve nenhuma ordem executiva do governo anterior dos Estados Unidos que imponha de fato sanções ao Irã. Ele expressou a expectativa de que essas sanções não sejam aplicadas, destacando que impostos de exportação possuem uma lógica regulatória que valeria para o mundo inteiro. Alckmin ressaltou que países como a Alemanha mantêm comércio exterior com o Irã e que o Brasil trabalha para evitar a aplicação dessas medidas.</p>
<p>Alckmin enfatizou que o Brasil não tem litígio com nenhum país e que a última guerra envolvendo o país ocorreu há mais de um século. Ele afirmou que o Brasil é uma nação de paz e atua promovendo a paz sempre que possível, ressaltando que a guerra traz morte, pobreza e é a falência da boa política. O ministro classificou o atual cenário geopolítico como difícil e destacou que o Brasil deve ser mais ouvido nesse contexto. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro concluiu afirmando que o país seguirá promovendo a paz, fortalecendo o multilateralismo e buscando melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda. O próximo passo será acompanhar as decisões dos Estados Unidos sobre as sanções ao Irã e os desdobramentos nas relações comerciais internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem as leis para internalizar o acordo ainda no primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem as leis para internalizar o acordo ainda no primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia é considerado o maior entre blocos econômicos do mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares. O Mercosul é composto por Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, enquanto a União Europeia reúne 27 países com elevado poder econômico. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O acordo prevê a eliminação de tarifas e o estabelecimento de livre comércio com regras claras, o que deve aumentar as exportações e importações entre os blocos. Isso beneficiará a sociedade com produtos mais baratos e de melhor qualidade, além de fortalecer empresas exportadoras que dependem do comércio exterior para manter suas atividades.</p>
<p>Geraldo Alckmin destacou que o acordo é um exemplo global em um momento de instabilidade política e geopolítica, marcado por guerras e protecionismo. Ele ressaltou que o pacto demonstra a possibilidade de fortalecer o multilateralismo e o livre comércio por meio do diálogo e da negociação. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é a aprovação das leis pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para a internalização e vigência do acordo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
