<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:28:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mudanças no Ministério da Justiça e Polícia Federal ganham força…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2026/01/09/blindagem-da-pf-e-questao-chave-na-sucessao-de-lewandowski.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:13:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2026/01/09/blindagem-da-pf-e-questao-chave-na-sucessao-de-lewandowski.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A saída de Ricardo Lewandowski do Ministério da Justiça reacende o debate sobre a reestruturação da pasta e o futuro da Polícia Federal. A definição dos novos nomes e a possível divisão do ministério refletem interesses políticos e o impacto das investigações em curso, com desdobramentos previstos para os próximos dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A saída de Ricardo Lewandowski do Ministério da Justiça reacende o debate sobre a reestruturação da pasta e o futuro da Polícia Federal. A definição dos novos nomes e a possível divisão do ministério refletem interesses políticos e o impacto das investigações em curso, com desdobramentos previstos para os próximos dias.</p>
<p>A saída de Ricardo Lewandowski do Ministério da Justiça intensificou a discussão sobre a estrutura da pasta, especialmente diante do papel ampliado e autônomo da Polícia Federal nas investigações recentes. Essa mudança mexe com interesses políticos, já que a manutenção da autonomia da PF é vista como fundamental para o andamento dos trabalhos. Nesse cenário, a possibilidade de dividir o ministério em duas áreas distintas, Justiça e Segurança Pública, ganha força, o que pode alterar o comando das instituições envolvidas.</p>
<p>Entre os nomes cotados para assumir a nova estrutura está Andrei Rodrigues, atual diretor-geral da Polícia Federal, responsável por conceder maior autonomia aos superintendentes para condução das investigações. A escolha dele para liderar a Segurança Pública indicaria um fortalecimento da atuação da PF, mas levantaria a questão sobre sua sucessão na direção da Polícia Federal. Garantir a continuidade do trabalho da instituição, com orçamento adequado e liberdade investigativa, é um ponto central para o governo neste momento.</p>
<p>Para a vaga de ministro da Justiça, a bancada da Bahia apoia Wellington César Lima e Silva, jurista com experiência na Casa Civil e atualmente na Petrobras. Ele conta com o apoio de ministros do Supremo Tribunal Federal e de aliados próximos ao presidente Lula, como o ministro da Casa Civil e o senador Jaques Wagner. Paralelamente, outras forças políticas defendem nomes como Camilo Santana, ministro da Educação, e Rodrigo Pacheco, ex-presidente do Senado, evidenciando a disputa interna pelo cargo. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Caso Andrei Rodrigues deixe a direção da Polícia Federal, a indicação para seu lugar pode recair sobre William Marcel Murad, atual número dois da instituição, numa estratégia que visa preservar a continuidade da gestão. Essa movimentação demonstra a intenção de manter o equilíbrio entre autonomia e controle político da PF, em um momento em que o tema segurança pública assume papel destacado na agenda governamental, especialmente em ano eleitoral. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>O que observar agora é como o governo irá articular essas nomeações e a possível divisão do ministério diante das pressões políticas e da necessidade de preservar a autonomia da Polícia Federal. A escolha dos novos dirigentes e a definição da estrutura do Ministério da Justiça terão impacto direto na condução das investigações e no tratamento do tema segurança pública durante o processo eleitoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta projeto que reduz penas dos envolvidos no 8 de janeiro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/09/dosimetria-veto-antecipa-discussao-sobre-defesa-da-democracia-mote-governista-para-as-eleicoes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:01:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/09/dosimetria-veto-antecipa-discussao-sobre-defesa-da-democracia-mote-governista-para-as-eleicoes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o projeto que reduzia as penas dos envolvidos na tentativa de golpe de 8 de janeiro, decisão que reacende o debate sobre a defesa da democracia no Congresso. A votação para manter ou derrubar o veto será marcada pelo presidente do Congresso, com a oposição buscando antecipar a análise ainda durante o recesso parlamentar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o projeto que reduzia as penas dos envolvidos na tentativa de golpe de 8 de janeiro, decisão que reacende o debate sobre a defesa da democracia no Congresso. A votação para manter ou derrubar o veto será marcada pelo presidente do Congresso, com a oposição buscando antecipar a análise ainda durante o recesso parlamentar.</p>
<p>O veto integral ao projeto que reduzia as penas dos acusados pela tentativa de golpe em 8 de janeiro foi anunciado em cerimônia no Palácio do Planalto, data que marcou os três anos das invasões às sedes dos Três Poderes. A decisão presidencial recebeu apoio dos presentes, mas a palavra final sobre o projeto cabe ao Congresso Nacional, que pode derrubar o veto com maioria absoluta de deputados e senadores. O presidente do Congresso, Davi Alcolumbre, definirá a data para a sessão que analisará o veto, com a oposição pressionando para que isso aconteça ainda durante o recesso.</p>
<p>Especialistas indicam que o governo pretende usar o veto como estratégia para reforçar sua posição contra a oposição, especialmente diante do cenário eleitoral de outubro, em que o principal adversário tem o sobrenome Bolsonaro. A pauta da defesa da democracia deve ser utilizada como um elemento central para mobilizar a base aliada e marcar o confronto político, antecipando a polarização que foi decisiva nas eleições anteriores. Apesar disso, a expectativa é de que o tema não provoque grandes manifestações populares, limitando-se a mobilizar o eleitorado ideológico.</p>
<p>Parlamentares da base governista planejam ações para pressionar deputados a manterem o veto, incluindo campanhas públicas que identificarão os parlamentares que votarem pela redução das penas. O líder do PT na Câmara destaca a importância dessa mobilização em ano eleitoral para constranger os que apoiarem a diminuição das punições. Por outro lado, a oposição minimiza o impacto da decisão presidencial, afirmando que a opinião pública apoia a derrubada do veto e critica o Supremo Tribunal Federal por supostamente extrapolar seus limites. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>A oposição trabalha para reunir as assinaturas necessárias para solicitar uma sessão extraordinária do Congresso antes do fim do recesso, com o objetivo de analisar o veto rapidamente. Os trabalhos legislativos normalmente retornam em fevereiro, mas o relator do projeto na Câmara acredita que o veto será derrubado já no início do mês, classificando a decisão presidencial como uma afronta ao Congresso e prometendo que o Carnaval será celebrado com o veto revogado. Essa disputa evidencia a tensão entre os poderes e a centralidade do tema para o cenário político atual.</p>
<p>O que observar agora é o posicionamento do presidente do Congresso em relação ao pedido de sessão extraordinária para a análise do veto, bem como a articulação das bancadas para garantir a maioria necessária para manter ou derrubar a decisão presidencial. A mobilização tanto da base governista quanto da oposição deve influenciar o ritmo dos debates e o clima político nas semanas que antecedem o retorno oficial dos trabalhos legislativos, definindo o impacto do veto na agenda eleitoral e na defesa da democracia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute situação da Venezuela com líderes da América e Canadá]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/lula-conversa-com-presidente-da-colombia-sobre-situacao-da-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:30:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/lula-conversa-com-presidente-da-colombia-sobre-situacao-da-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou com os líderes da Colômbia, Canadá e México sobre a crise na Venezuela após a ação dos Estados Unidos que retirou Nicolás Maduro do poder. As conversas destacaram a busca por soluções pacíficas e o respeito à soberania venezuelana, apontando para esforços diplomáticos na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou com os líderes da Colômbia, Canadá e México sobre a crise na Venezuela após a ação dos Estados Unidos que retirou Nicolás Maduro do poder. As conversas destacaram a busca por soluções pacíficas e o respeito à soberania venezuelana, apontando para esforços diplomáticos na região.</p>
<p>Lula e o presidente colombiano Gustavo Petro rejeitaram a legitimidade da intervenção dos Estados Unidos na Venezuela, afirmando que a situação deve ser resolvida por meios pacíficos e pelo respeito à vontade do povo venezuelano. Essa posição reforça a crítica à ação externa que viola o direito internacional e a soberania da Venezuela. A declaração conjunta sinaliza uma postura firme contra o uso da força na região, influenciando o debate sobre a estabilidade política sul-americana. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Além da Colômbia, Lula conversou com o primeiro-ministro do Canadá, Mark Carney, e a presidente do México, Claudia Sheinbaum, que também enfatizaram a importância do respeito ao direito internacional e à soberania. A presidente mexicana Essas conversas ampliam o diálogo regional em torno da crise venezuelana, indicando uma busca conjunta por soluções multilaterais. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>A preocupação da Colômbia é reforçada pela extensa fronteira compartilhada com a Venezuela e pelo acolhimento de migrantes venezuelanos nos últimos anos. Brasil e Colômbia reafirmaram a cooperação para promover a paz e a estabilidade no país vizinho, evidenciando os impactos humanitários da crise. Esse alinhamento entre os países vizinhos destaca a importância da colaboração regional para enfrentar desafios comuns.</p>
<p>O diálogo entre os líderes ocorre em meio a tensões diplomáticas envolvendo o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e o presidente colombiano, que trocaram críticas públicas. A posição contrária à intervenção americana reforça as divergências políticas na região, com foco na defesa do multilateralismo e do direito internacional. Essa conjuntura complexa influencia os próximos passos das negociações sobre a Venezuela. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é como esses esforços diplomáticos vão se desdobrar na prática, especialmente diante da resistência à intervenção externa e da necessidade de garantir apoio humanitário e estabilidade na Venezuela. A continuidade do diálogo entre Brasil, Colômbia, Canadá e México será fundamental para definir os rumos da crise, considerando os impactos regionais e as tensões políticas em curso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PF investiga influenciadores por posts contra Banco Central]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/publicacoes-banco-master-influenciadores-especialista.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:19:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/publicacoes-banco-master-influenciadores-especialista.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal abriu inquérito para apurar denúncias de influenciadores que receberam propostas para divulgar em defesa do Banco Master e contra o Banco Central. A investigação busca esclarecer se houve intenção de prejudicar a imagem da autoridade financeira, o que pode resultar em responsabilização dos financiadores das postagens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal abriu inquérito para apurar denúncias de influenciadores que receberam propostas para divulgar em defesa do Banco Master e contra o Banco Central. A investigação busca esclarecer se houve intenção de prejudicar a imagem da autoridade financeira, o que pode resultar em responsabilização dos financiadores das postagens.</p>
<p>Vereador Rony Gabriel e outros influenciadores revelaram ter sido procurados para difundir nas redes sociais uma narrativa que questionava a decisão do Banco Central de liquidar o Banco Master. A proposta incluía a divulgação de vídeos que reforçassem a posição da Corte e colocassem em dúvida a ação da autoridade monetária. Essa movimentação gerou suspeitas sobre a existência de uma campanha orquestrada para influenciar a opinião pública contra o BC. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>A Polícia Federal instaurou um inquérito para investigar as denúncias envolvendo a suposta contratação de influenciadores para promover conteúdos favoráveis ao Banco Master e contrários ao Banco Central. A medida visa apurar se houve prática de difamação ou campanha difamatória, o que pode configurar crime. A investigação é fundamental para garantir a transparência e a lisura no debate público sobre o sistema financeiro.</p>
<p>Especialistas destacam que quem financiou a produção e divulgação desses conteúdos poderá ser responsabilizado caso se comprove a intenção de prejudicar instituições ou pessoas. A distinção entre manifestação de opinião e difamação é crucial, especialmente ao lidar com temas sensíveis como o sistema financeiro. A apuração do dolo é determinante para definir possíveis consequências legais aos envolvidos.</p>
<p>O Banco Master, por sua vez, A falta de confirmação oficial sobre a origem dos financiamentos reforça a importância da investigação policial para esclarecer os fatos. A situação evidencia os desafios de controlar campanhas digitais que podem impactar a reputação de instituições públicas e privadas. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>O que observar agora é o andamento do inquérito da Polícia Federal e os desdobramentos legais que podem surgir a partir das apurações. A definição sobre a responsabilidade dos financiadores e a verificação do divulgado serão passos essenciais para compreender o alcance e as implicações dessa ação nas redes sociais. O caso também reforça a necessidade de vigilância sobre a influência digital em temas financeiros e institucionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senador apresenta PL da Anistia após veto de Lula ao PL da…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/octavio-guedes/post/2026/01/08/veto-de-lula-pl-da-dosimetria-esperidiao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:45:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/octavio-guedes/post/2026/01/08/veto-de-lula-pl-da-dosimetria-esperidiao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Esperidião Amin protocolou um projeto de lei que concede anistia ampla e irrestrita aos condenados pelos atos de 8 de janeiro de 2023, após o presidente Lula vetar o PL da Dosimetria. A iniciativa busca pacificar o país e enfrenta agora os trâmites no Senado para ser pautada e analisada, enquanto o veto presidencial aguarda decisão do Congresso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Esperidião Amin protocolou um projeto de lei que concede anistia ampla e irrestrita aos condenados pelos atos de 8 de janeiro de 2023, após o presidente Lula vetar o PL da Dosimetria. A iniciativa busca pacificar o país e enfrenta agora os trâmites no Senado para ser pautada e analisada, enquanto o veto presidencial aguarda decisão do Congresso.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o PL da Dosimetria, que previa a redução das penas de ex-presidente Jair Bolsonaro e outros condenados pelos episódios de vandalismo ocorridos em 8 de janeiro de 2023. Em resposta, o senador Esperidião Amin, relator do projeto vetado, apresentou um novo projeto de lei que propõe anistia ampla e irrestrita para todos os envolvidos nas manifestações daquele dia. A medida é defendida como um instrumento para pacificar o país diante das controvérsias envolvendo o tema.</p>
<p>O PL da Anistia prevê a anulação das punições aplicadas, incluindo restrições digitais como bloqueios de contas em redes sociais, que têm sido alvo de disputas entre apoiadores do bolsonarismo e o ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal. Caso aprovado, o projeto extinguiria limitações impostas por decisões judiciais, promovendo a restauração de direitos relacionados à liberdade de expressão e manifestação. Essa proposta amplia o debate sobre os limites das investigações e punições relacionadas aos eventos de janeiro de 2023.</p>
<p>Para que o PL da Anistia avance, é necessário que o presidente do Senado, Davi Alcolumbre, inclua o tema na pauta de votações, o que ainda não ocorreu. Paralelamente, o veto presidencial ao PL da Dosimetria será analisado pelo Congresso Nacional, que pode manter ou derrubar a decisão de Lula mediante votação conjunta entre deputados e senadores. A derrubada do veto faria com que o projeto se tornasse lei, enquanto o novo PL da Anistia aguarda tramitação e possíveis embates jurídicos. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>O senador Esperidião Amin sustenta que o inquérito que investiga os atos de 8 de janeiro apresenta nulidades, como foro inadequado, suspeição do tribunal e investigação tendenciosa. Ele argumenta que a anistia não representa impunidade, mas sim um mecanismo histórico de reconciliação nacional para evitar divisões e ressentimentos. Essa visão embasa a proposta como uma alternativa para superar as controvérsias e promover a harmonia política no país, envolvendo o Parlamento como espaço legítimo para o debate.</p>
<p>O que observar agora é como o Congresso Nacional irá conduzir a análise do veto presidencial e se o PL da Anistia será pautado para votação no Senado. A decisão sobre manter ou derrubar o veto pode definir o futuro das penas aplicadas aos envolvidos nos eventos de 8 de janeiro, enquanto o novo projeto pode alterar o cenário jurídico e político ao propor a anistia ampla. A tramitação dessas propostas e os posicionamentos dos parlamentares serão determinantes para a resolução do impasse.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lewandowski se demite do Ministério da Justiça após quase dois anos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/em-carta-a-lula-lewandowski-diz-que-sai-do-ministerio-da-justica-por-razoes-de-carater-pessoal-e-familiar.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:39:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/em-carta-a-lula-lewandowski-diz-que-sai-do-ministerio-da-justica-por-razoes-de-carater-pessoal-e-familiar.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, entregou sua carta de demissão ao presidente Lula, alegando motivos pessoais e familiares. A saída ocorre em momento crítico para a segurança pública no Brasil, e o governo ainda não anunciou seu substituto, deixando o secretário-executivo Manoel Almeida como interino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, entregou sua carta de demissão ao presidente Lula, alegando motivos pessoais e familiares. A saída ocorre em momento crítico para a segurança pública no Brasil, e o governo ainda não anunciou seu substituto, deixando o secretário-executivo Manoel Almeida como interino.</p>
<p>Ricardo Lewandowski assumiu o Ministério da Justiça em fevereiro de 2024, após se aposentar do Supremo Tribunal Federal. Ele comunicou a antecipação da saída a auxiliares em dezembro de 2025 e formalizou a demissão nesta quinta-feira, que será publicada no Diário Oficial da União na sexta. Lewandowski A saída marca o fim de um período de quase dois anos à frente da pasta, em um momento delicado para a segurança pública no país.</p>
<p>O Ministério da Justiça é responsável por órgãos como a Polícia Federal, a Polícia Rodoviária Federal e a Força Nacional, que atuam no combate ao crime organizado e na manutenção da ordem em situações de crise. A demissão acontece em meio ao aumento da violência e à disputa entre facções criminosas, temas que ganharam destaque no Brasil e na América Latina. A ausência de um ministro definido pode gerar impactos na coordenação das ações de segurança, especialmente diante da complexidade dos desafios atuais.</p>
<p>Lewandowski não conseguiu avançar com a aprovação da Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, principal iniciativa do governo Lula para fortalecer a participação da União no combate ao crime organizado. A PEC enfrenta resistência no Congresso, o que limitou o alcance das políticas propostas durante sua gestão. A indefinição sobre o futuro da proposta e a transição na liderança do ministério podem atrasar medidas essenciais para o enfrentamento da criminalidade. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O secretário-executivo do Ministério da Justiça, Manoel Almeida, deve assumir interinamente o comando da pasta até a nomeação de um novo ministro. A decisão oficial sobre o substituto ainda não foi divulgada pelo governo. A continuidade das políticas públicas e a gestão dos órgãos vinculados ao ministério dependerão da definição rápida de um novo gestor, sobretudo diante do cenário de insegurança crescente e da necessidade de respostas efetivas por parte do Estado.</p>
<p>O que observar agora é como o governo conduzirá a transição no Ministério da Justiça e quais medidas serão adotadas para manter a estabilidade das ações de segurança pública. A nomeação do novo ministro e o andamento da PEC da Segurança Pública serão determinantes para o rumo das políticas de combate ao crime organizado. Além disso, a capacidade de articulação política para superar os entraves no Congresso e a resposta às demandas emergenciais da população ganham destaque no contexto atual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF reforça compromisso com a democracia no 8 de janeiro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/stf-abre-evento-em-memoria-do-8-de-janeiro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:48:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/stf-abre-evento-em-memoria-do-8-de-janeiro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal realiza eventos para marcar os três anos do 8 de janeiro, destacando a defesa da democracia. A programação inclui exposição, documentário e debates, além da retomada do julgamento dos processos relacionados aos ataques aos Três Poderes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal realiza eventos para marcar os três anos do 8 de janeiro, destacando a defesa da democracia. A programação inclui exposição, documentário e debates, além da retomada do julgamento dos processos relacionados aos ataques aos Três Poderes.</p>
<p>O STF promove uma série de ações para lembrar o 8 de janeiro, data dos ataques às sedes dos Três Poderes em 2023. A abertura da exposição “8 de janeiro: Mãos da Reconstrução” contou com discurso do presidente da Corte, Edson Fachin, que ressaltou a importância da memória institucional para evitar o esquecimento dos fatos e daqueles que resistiram aos ataques. A iniciativa visa reforçar o compromisso da Corte com a democracia, conectando o passado recente com o papel atual da Justiça na proteção constitucional. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>Fachin também O presidente do STF saudou ainda o ministro da Justiça, Ricardo Lewandowski, que deixará o governo, e o advogado-geral da União, Jorge Messias, indicado para a vaga no Supremo deixada por Luís Roberto Barroso. Essas referências evidenciam a articulação institucional para enfrentar as consequências dos ataques e fortalecer o sistema democrático. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>Após a exposição, será exibido o documentário “Democracia Inabalada: Mãos da Reconstrução” e realizada uma mesa-redonda com a presença de autoridades como Fachin, Gilmar Mendes e Cármen Lúcia. Paralelamente, o tribunal prepara a retomada dos julgamentos das ações penais contra os responsáveis pelos ataques, com 346 processos em fase final e outras denúncias em andamento. Esses eventos e processos indicam o esforço contínuo do STF para responsabilizar os envolvidos e garantir a reparação dos danos causados.</p>
<p>Até o momento, o Supremo já responsabilizou 399 réus, com 179 presos, e aplicou 810 condenações, além de aprovar 564 acordos de não-persecução penal que geraram mais de R$ 3 milhões em ressarcimentos. A Corte também analisa ações relacionadas à trama golpista, com 29 condenações e 2 absolvições no ano passado, incluindo a condenação do ex-presidente Jair Bolsonaro. O andamento desses processos mostra a complexidade e o alcance das investigações para combater a ruptura democrática e seus organizadores.</p>
<p>O que observar agora é a retomada dos julgamentos após o recesso, que pode resultar em novas condenações e acordos, além da continuidade das investigações sobre financiadores e organizadores das ações ilegais. A programação no STF reforça o compromisso institucional com a democracia e a memória dos acontecimentos, enquanto o tribunal avança na responsabilização dos envolvidos e na reparação dos prejuízos causados pelos ataques.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ricardo Lewandowski deixa Ministério da Justiça após menos de um ano]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/lewandowski-entrega-a-lula-carta-de-demissao-e-deixa-o-ministerio-da-justica-nesta-quinta.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:58:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/lewandowski-entrega-a-lula-carta-de-demissao-e-deixa-o-ministerio-da-justica-nesta-quinta.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça, Ricardo Lewandowski, entregou sua carta de demissão ao presidente Lula e deixará o cargo nesta quinta-feira. A saída ocorre em meio a desafios na segurança pública e sem a aprovação da principal proposta do governo na área, a PEC da Segurança Pública, que aguarda tramitação no Congresso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça, Ricardo Lewandowski, entregou sua carta de demissão ao presidente Lula e deixará o cargo nesta quinta-feira. A saída ocorre em meio a desafios na segurança pública e sem a aprovação da principal proposta do governo na área, a PEC da Segurança Pública, que aguarda tramitação no Congresso.</p>
<p>Lewandowski assumiu o Ministério da Justiça e Segurança Pública em fevereiro de 2024, após se aposentar do Supremo Tribunal Federal. Ele comunicou a antecipação da saída no início de dezembro e já vem retirando seus pertences do gabinete desde o começo da semana. A demissão será publicada oficialmente no Diário Oficial da União nesta sexta-feira, marcando o encerramento de sua gestão em menos de um ano no comando da pasta.</p>
<p>O Ministério da Justiça coordena órgãos como a Polícia Federal, a Polícia Rodoviária Federal e a Força Nacional, que atuam no enfrentamento de crises e na segurança pública dos estados. A saída de Lewandowski ocorre em um momento crítico, com o avanço de organizações criminosas e episódios de violência relacionados a disputas entre facções, o que torna a liderança da pasta estratégica para as ações do governo na área.</p>
<p>Até o momento, o governo não anunciou o substituto de Lewandowski. O secretário-executivo do ministério, Manoel Almeida, deve assumir interinamente a função enquanto a decisão é tomada. A indefinição sobre a nova liderança pode influenciar o andamento das políticas públicas e da coordenação das forças de segurança em um período delicado para o país. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>Durante sua gestão, Lewandowski não conseguiu aprovar a Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Pública, considerada a principal iniciativa do governo Lula para fortalecer o combate ao crime organizado. A proposta prevê maior participação da União nas ações de segurança, mas ainda enfrenta resistência no Congresso, o que limita os avanços na área durante sua administração. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Ricardo Lewandowski tem uma trajetória jurídica marcada por posições relevantes no Supremo Tribunal Federal, onde atuou por 17 anos e presidiu sessões importantes, como o processo de impeachment da ex-presidente Dilma Rousseff. Sua saída do ministério levanta expectativa sobre os próximos passos do governo e o futuro da PEC da Segurança Pública, que será determinante para a política de segurança no país. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta integralmente projeto que reduziria penas de golpistas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/governo-cerimonia-3-anos-atos-golpistas-8-de-janeiro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:22:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/governo-cerimonia-3-anos-atos-golpistas-8-de-janeiro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula assinou o veto integral ao projeto de lei que diminuiria as penas dos condenados pelos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023, em evento dedicado à defesa da democracia. A decisão reforça o compromisso do governo com a punição dos envolvidos e abre caminho para a análise do Congresso sobre a manutenção ou derrubada do veto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula assinou o veto integral ao projeto de lei que diminuiria as penas dos condenados pelos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023, em evento dedicado à defesa da democracia. A decisão reforça o compromisso do governo com a punição dos envolvidos e abre caminho para a análise do Congresso sobre a manutenção ou derrubada do veto.</p>
<p>O projeto de lei vetado tinha como objetivo reduzir as penas dos condenados pelos atos golpistas ocorridos em 8 de janeiro de 2023, beneficiando diretamente figuras como o ex-presidente Bolsonaro. A assinatura do veto ocorreu durante um evento que ressaltou a importância da democracia, demonstrando a posição do Executivo em não flexibilizar as punições relacionadas a esses crimes. Essa medida visa garantir que a justiça seja mantida para os responsáveis pelos ataques. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>Atualmente, 179 pessoas envolvidas nos atos golpistas permanecem presas, Esse número reflete a continuidade das investigações e das ações judiciais contra os participantes dos eventos que ameaçaram a ordem democrática. A manutenção das penas contribui para a estabilidade institucional e sinaliza rigor contra tentativas de subversão.</p>
<p>Para que o veto presidencial seja derrubado, é necessário que 257 deputados e 41 senadores votem a favor em sessão conjunta do Congresso Nacional. Esse quórum elevado demonstra a dificuldade de reverter a decisão do Executivo e reforça o papel do Legislativo no processo. A tramitação do veto será acompanhada de perto, pois definirá os rumos da legislação relacionada às punições dos envolvidos nos atos golpistas.</p>
<p>A oposição reagiu de imediato ao veto, manifestando discordância em relação à decisão presidencial. Essas declarações indicam um embate político acirrado em torno do tema, que pode influenciar o debate no Congresso durante a análise do veto. O posicionamento das diferentes forças políticas será determinante para o resultado final da votação. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar da votação do veto no Congresso e como os parlamentares irão se posicionar diante da necessidade de manter ou alterar as penas dos condenados. A resposta legislativa terá impacto direto sobre a política de enfrentamento aos atos golpistas e sobre a percepção da sociedade quanto à defesa da democracia e do estado de direito no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta projeto que reduz penas por atos golpistas e Congresso…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/pl-da-dosimetria-saiba-o-que-acontece-apos-o-veto-de-lula-a-proposta-que-reduz-penas-de-bolsonaro-e-condenados-por-golpe.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:11:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/pl-da-dosimetria-saiba-o-que-acontece-apos-o-veto-de-lula-a-proposta-que-reduz-penas-de-bolsonaro-e-condenados-por-golpe.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula vetou integralmente o projeto que propunha reduzir penas de condenados por atos golpistas, incluindo participantes dos ataques de 8 de janeiro. Agora, o Congresso deve decidir se mantém ou derruba o veto, enquanto o tema enfrenta questionamentos no Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula vetou integralmente o projeto que propunha reduzir penas de condenados por atos golpistas, incluindo participantes dos ataques de 8 de janeiro. Agora, o Congresso deve decidir se mantém ou derruba o veto, enquanto o tema enfrenta questionamentos no Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O projeto aprovado pelo Congresso no final do ano passado permitiria a redução das penas para o ex-presidente Jair Bolsonaro e outros envolvidos na organização criminosa responsável pelos ataques às sedes dos Três Poderes. A proposta também beneficiaria réus do chamado núcleo crucial da trama golpista. Com a decisão do presidente Lula de vetar integralmente o texto, a lei não entrou em vigor e o tema retorna ao Poder Legislativo para nova avaliação.</p>
<p>Para derrubar o veto presidencial, é necessário o voto favorável de pelo menos 257 deputados e 41 senadores em sessão conjunta. Caso o Congresso consiga esse quórum, o projeto será promulgado e poderá se tornar lei, mesmo sem a assinatura do presidente da República. A possibilidade de promulgação pelo presidente do Senado está prevista para o caso de omissão do Executivo, o que mantém a pressão política sobre o Legislativo na próxima fase do processo.</p>
<p>Se o projeto virar lei, poderá ser questionado judicialmente por partidos políticos, entidades de classe, pela Procuradoria-Geral da República e pelo próprio governo. Esses agentes têm legitimidade constitucional para apresentar ações no Supremo Tribunal Federal visando a análise da validade da norma. O STF poderá, assim, confirmar a constitucionalidade ou anular a lei, o que adiciona uma camada de incerteza e complexidade ao desfecho do caso.</p>
<p>Além do veto e da possível derrubada no Congresso, o projeto já enfrenta um mandado de segurança no Supremo apresentado por líderes de partidos de oposição na Câmara. Eles alegam irregularidades na tramitação do texto no Senado, como a utilização de uma emenda de para alterar o mérito da proposta e a redução dos prazos de apreciação na Comissão de Constituição e Justiça. O STF poderá suspender o andamento do projeto caso reconheça essas falhas.</p>
<p>O que observar agora é a resposta do Congresso ao veto presidencial, considerando o quórum necessário para sua derrubada, e o impacto das ações judiciais no Supremo que podem suspender ou anular o projeto. A combinação dessas decisões definirá se a proposta que reduz as penas por atos golpistas será implementada ou definitivamente rejeitada, mantendo-se as punições atuais para os envolvidos nos ataques de 8 de janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
