<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 16:59:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado vai convocar governador do DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após o cancelamento da sessão desta terça-feira. A convocação, se aprovada, obrigará o governador a comparecer à comissão para prestar esclarecimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após o cancelamento da sessão desta terça-feira. A convocação, se aprovada, obrigará o governador a comparecer à comissão para prestar esclarecimentos.</p>
<p>Ibaneis Rocha foi convidado para a sessão da CPI, mas enviou um ofício informando que mandaria o secretário de Segurança para representá-lo. No entanto, quem compareceu foi o secretário-executivo da pasta, o que motivou o cancelamento da sessão. O presidente da CPI informou que apresentará requerimento para convocar o governador à comissão.</p>
<p>O relator da CPI destacou que, apesar da taxa de homicídios controlada no Distrito Federal, a capital é sede do poder político e econômico, justificando a necessidade de ouvir o governador. A comissão busca detalhar as estratégias de combate à lavagem de dinheiro, à descapitalização das facções e à infiltração do crime organizado em setores da economia e do Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos na Câmara Legislativa para abertura de CPI e impeachment. O Banco de Brasília, banco público do Distrito Federal, é investigado por tentativa de compra do Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central devido a indícios de fraude. O governador nega irregularidades e afirma estar tranquilo quanto à investigação envolvendo o banco.</p>
<p>A CPI também programou depoimentos de outros governadores, como o do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, que teve a sessão cancelada nesta semana. O governador do Rio informou que está em agenda oficial na Europa e não poderá comparecer à comissão.</p>
<p>O próximo passo da CPI é a análise do requerimento para convocação do governador Ibaneis Rocha e o reagendamento das sessões com governadores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-mp-do-programa-gas-do-povo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676860 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás de cozinha gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida recebeu ampla aprovação e segue para votação no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás de cozinha gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida recebeu ampla aprovação e segue para votação no Senado.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de 13 quilos para famílias de baixa renda cadastradas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal. A medida foi aprovada com 415 votos a favor e 29 contra, e tem validade até 11 de fevereiro, quando deve ser analisada pelo Senado.</p>
<p>O Gás do Povo substitui o Auxílio Gás, que atualmente beneficia cerca de 4,4 milhões de famílias a cada dois meses. O novo programa prevê a distribuição gratuita do botijão em mais de 10 mil revendedoras credenciadas em todo o país, abrangendo todas as capitais. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O objetivo do programa é combater a pobreza energética, que dificulta o acesso das famílias a serviços essenciais como iluminação, aquecimento e energia para cozinhar. O presidente da Câmara destacou que o Gás do Povo promove dignidade, segurança e inclusão energética, além de aliviar o orçamento familiar.</p>
<p>A Medida Provisória segue para votação no Senado, onde será analisada antes de entrar em vigor definitivamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara foca na votação da PEC 6x1 e jornada de trabalho]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou a prioridade da agenda legislativa para o semestre, com ênfase na discussão da PEC 6x1. A proposta visa a redução da jornada de trabalho e o fim da escala 6x1, temas que tramitam em ambas as Casas do Congresso Nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou a prioridade da agenda legislativa para o semestre, com ênfase na discussão da PEC 6x1. A proposta visa a redução da jornada de trabalho e o fim da escala 6x1, temas que tramitam em ambas as Casas do Congresso Nacional.</p>
<p>Durante a abertura do ano legislativo, Hugo Motta ressaltou a necessidade de acelerar o debate sobre a PEC 6x1 com equilíbrio e responsabilidade, ouvindo trabalhadores e empregadores. A proposta de emenda à Constituição busca reduzir a jornada semanal de trabalho e extinguir a escala de seis dias trabalhados por um de descanso.</p>
<p>Em dezembro do ano anterior, a Câmara aprovou a redução gradual da jornada máxima de 44 para 40 horas semanais, porém rejeitou o fim da escala 6x1. Já no Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial, e o tema seguirá para votação no plenário.</p>
<p>O governo federal considera o tema prioridade absoluta para este ano legislativo, A ministra das Relações Institucionais confirmou que o Executivo pode enviar um projeto para unificar as propostas em tramitação, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O tema da PEC 6x1 seguirá para análise e votação nas comissões e plenários das Casas Legislativas ao longo do semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Davi Alcolumbre pede paz e responsabilidade no início do ano legislativo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e maturidade política. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e reafirmou a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e maturidade política. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e reafirmou a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.</p>
<p>Durante a sessão solene de abertura dos trabalhos do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre ressaltou a necessidade de paz entre grupos com ideologias distintas, entre instituições e Poderes da República. Ele destacou que o diálogo e o bom senso são fundamentais para o convívio democrático e para o fortalecimento da nação.</p>
<p>Alcolumbre afirmou que defender a paz não significa omissão ou medo de luta, mas sim a proteção dos valores democráticos e das prerrogativas do Congresso. Ele enfatizou que a luta será sempre em defesa do Estado de Direito e da autoridade do Parlamento brasileiro, sem abrir mão desses princípios. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente do Senado também destacou a diversidade do Brasil como fonte de força e enriquecimento social e cultural. Ele afirmou que o dissenso e a discordância são naturais na democracia e na política, mas que nunca podem se transformar em ódio ou violência.</p>
<p>Por fim, Alcolumbre afirmou que o Poder Legislativo é o espaço legítimo para a mediação política e a recomposição do país diante das tensões. Ele reafirmou o compromisso de garantir que as diferenças convivam com respeito e responsabilidade no Congresso Nacional.</p>
<p>O Congresso Nacional seguirá com a retomada dos trabalhos legislativos ao longo das próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva apresentou ao Congresso Nacional um balanço positivo do ano de 2025, ressaltando avanços econômicos e sociais. A mensagem enfatiza crescimento do PIB, queda do dólar e redução da pobreza no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva apresentou ao Congresso Nacional um balanço positivo do ano de 2025, ressaltando avanços econômicos e sociais. A mensagem enfatiza crescimento do PIB, queda do dólar e redução da pobreza no país.</p>
<p>Na mensagem entregue ao Congresso, o presidente afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com números recordes. O Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo, o dólar teve a maior queda em nove anos, e a Bolsa de Valores subiu 34%, ultrapassando 160 mil pontos pela primeira vez.</p>
<p>O documento destacou investimentos estrangeiros que alcançaram US$ 77,7 bilhões, o maior volume em sete anos, consolidando o Brasil como destino atraente para capital externo. O desemprego caiu para 5,2%, a menor taxa da série histórica, enquanto a renda média dos trabalhadores subiu para R$ 3.574, a maior já registrada.</p>
<p>A inflação fechou 2025 em 4,26%, a menor em sete anos, e o governo caminhava para o menor acumulado em quatro anos. Dois milhões de famílias saíram do Bolsa Família, refletindo o crescimento econômico e a maior oferta de empregos. O país foi retirado pela segunda vez do Mapa da Fome, com 17,4 milhões de brasileiros saindo da pobreza em dois anos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Entre as medidas aprovadas em 2025, destacam-se a redução de 70% nos custos da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo, e a isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil mensais, com redução gradual para quem ganha até R$ 7.350. Na educação, o programa Pé-de-Meia beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu a evasão no ensino médio em 43%. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A mensagem presidencial será discutida nas próximas sessões do Congresso Nacional para análise e encaminhamentos legislativos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
