<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 23:59:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Reajuste do piso salarial do magistério para 2026 é anunciado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cnte-comemora-reajuste-do-piso-do-magisterio-prefeitos-contestam</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675653 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O piso salarial nacional do magistério para 2026 foi reajustado em 5,4%, passando para R$ 5.130,63. A medida provisória assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva representa um ganho real de 1,5% acima da inflação de 2025 e foi celebrada pela Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O piso salarial nacional do magistério para 2026 foi reajustado em 5,4%, passando para R$ 5.130,63. A medida provisória assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva representa um ganho real de 1,5% acima da inflação de 2025 e foi celebrada pela Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação.</p>
<p>O valor do piso salarial nacional do magistério para profissionais da rede pública de educação básica com jornada de 40 horas semanais será elevado de R$ 4.867,77 para R$ 5.130,63 em 2026. O reajuste de 5,4% supera a inflação medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) de 2025, que foi de 3,9%, garantindo um ganho real de 1,5%. A atualização anual do piso é determinada pela legislação, que considera o INPC e a variação da receita real do Fundeb dos cinco anos anteriores. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A presidente da Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação destacou que o reajuste representa uma conquista importante da mobilização da categoria, apesar do Brasil ainda estar entre os países que pior remuneram os professores, A entidade ressaltou que a valorização da educação pública é fruto da luta permanente dos profissionais da educação.</p>
<p>Os prefeitos, responsáveis pelo pagamento dos salários em âmbito municipal, manifestaram insatisfação com o reajuste. A Confederação Nacional de Municípios criticou a edição da medida provisória e afirmou que aumentos reais devem ser negociados localmente, considerando as condições fiscais e os limites impostos pela Lei de Responsabilidade Fiscal. A Frente Nacional dos Prefeitos também expressou preocupação, destacando a necessidade de responsabilidade orçamentária e a previsão de aporte da União para custear eventuais aumentos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O reajuste do piso salarial do magistério segue para análise e implementação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula encerra encontro do MST em Salvador]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-participara-de-encerramento-do-encontro-nacional-do-mst-na-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675626 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participará da solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participará da solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.</p>
<p>O encontro acontece no Parque de Exposições Agropecuárias da capital baiana e reúne trabalhadores rurais de todo o país. O MST debate os rumos da luta pela reforma agrária e a defesa da agricultura familiar com foco em alimentos saudáveis e desenvolvimento sustentável.</p>
<p>Embora aliado histórico do presidente, o MST tem criticado as ações do governo no que diz respeito ao assentamento de novas famílias em terras desapropriadas. O movimento afirma que o governo tem promovido principalmente regularizações em assentamentos antigos, sem ampliar a quantidade de terras destinadas à reforma agrária.</p>
<p>O MST informa que ainda existem 100 mil famílias acampadas, além de outros movimentos populares que somam 142 mil famílias cadastradas no Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária, todas aguardando a reforma agrária. Em 2025, o governo entregou 12,2 mil novos lotes em 385 mil hectares distribuídos em 138 assentamentos pelo país.</p>
<p>As entregas fazem parte do programa Terra da Gente, que prevê o assentamento de 295 mil famílias em novas áreas até o fim de 2026. O programa busca ampliar o acesso à terra para agricultores sem-terra em 24 estados brasileiros.</p>
<p>O presidente Lula participa da solenidade de encerramento do encontro do MST nesta sexta-feira às 15h em Salvador.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode aumentar produtividade no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga deve elevar a produtividade da economia brasileira. Ele defendeu a redução da jornada de trabalho e citou exemplos de empresas e países que adotaram regimes semelhantes com resultados positivos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga deve elevar a produtividade da economia brasileira. Ele defendeu a redução da jornada de trabalho e citou exemplos de empresas e países que adotaram regimes semelhantes com resultados positivos.</p>
<p>Boulos explicou que a escala 6x1 provoca cansaço nos trabalhadores, especialmente nas mulheres que acumulam tarefas domésticas, o que reduz sua eficiência no trabalho. O ministro citou a Microsoft no Japão, que adotou a escala 4 por 3 e registrou aumento de 40% na produtividade individual.</p>
<p>Além disso, destacou exemplos internacionais como a Islândia, que em 2023 reduziu a jornada para 35 horas semanais com regime 4 por 3, resultando em crescimento econômico de 5% e aumento da produtividade em 1,5%. Nos Estados Unidos, a redução média diária de 35 minutos na jornada nos últimos três anos também elevou a produtividade em 2%. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O ministro ressaltou que a baixa produtividade no Brasil está relacionada à falta de investimento do setor privado em inovação e tecnologia, área em que o setor público concentra quase todo o investimento. A proposta do governo prevê reduzir a jornada semanal de 44 para 40 horas, mantendo o salário e adotando um regime de até cinco dias de trabalho por dois de folga, com transição e compensações para micro e pequenas empresas.</p>
<p>A proposta está em discussão no Congresso, com expectativa de votação ainda neste semestre. Em fevereiro do ano passado, foi protocolada uma PEC que extingue a escala 6x1, estabelecendo jornada máxima de 36 horas semanais e quatro dias de trabalho por semana. O projeto enfrenta resistência de setores empresariais que alegam aumento dos custos operacionais, mas o governo pretende discutir modelos de adaptação para pequenos negócios, que também enfrentam dificuldades devido aos juros altos no país.</p>
<p>O tema da redução da jornada de trabalho segue em debate no Congresso, com expectativa de votação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para Conselho da Paz de Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O conselho será presidido por Trump e faz parte do plano para administrar a região devastada por conflitos recentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O conselho será presidido por Trump e faz parte do plano para administrar a região devastada por conflitos recentes.</p>
<p>O Conselho da Paz foi anunciado pela Casa Branca para supervisionar o Comitê Nacional para a Administração de Gaza, responsável pela reconstrução do enclave palestino. O território sofreu destruição significativa em conflitos recentes, com mais de 68 mil mortos. Trump afirmou que Lula terá um papel importante no conselho e destacou sua admiração pelo presidente brasileiro.</p>
<p>Até o momento, o Palácio do Planalto não confirmou se Lula aceitará o convite, embora o Ministério das Relações Exteriores tenha recebido a comunicação via Embaixada do Brasil em Washington. Outros líderes, como os presidentes da Argentina, Paraguai e Turquia, também foram convidados para compor o colegiado.</p>
<p>Além do Conselho da Paz, um comitê executivo com autoridades tecnocráticas da Turquia e do Catar está sendo formado para governar Gaza. Nenhum líder palestino foi incluído nessas estruturas. O governo dos EUA negou rumores sobre cobrança de valores para garantir assento permanente no conselho. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Durante discurso no Rio Grande do Sul, Lula criticou Trump por tentar governar o mundo por meio de publicações nas redes sociais. O presidente brasileiro ressaltou que não permite o uso de celulares em seu gabinete, destacando a preocupação com o uso excessivo desses dispositivos.</p>
<p>O próximo passo será a definição oficial da participação de Lula no Conselho da Paz e o início dos trabalhos do colegiado para a reconstrução de Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
