<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 19:59:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a proposta não deve ser relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a proposta não deve ser relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula afirmou que a questão do mandato para os ministros do STF estava prevista no programa de campanha do PT em 2018. Ele destacou que não considera justo que uma pessoa entre no Supremo com 35 anos e permaneça até os 75, defendendo a possibilidade de mandato limitado para os ministros. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente ressaltou que o julgamento do 8 de janeiro foi uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras, destacando que nem mesmo pressões externas conseguiram influenciar a decisão do Supremo. Ele enfatizou a importância da solidez jurídica e do cumprimento da Constituição como critérios para a escolha dos novos ministros.</p>
<p>O STF enfrenta críticas públicas pela condução das investigações sobre fraudes no Banco Master, e o presidente da Corte, Edson Fachin, anunciou a criação de um Código de Ética para os magistrados. Atualmente, há uma vaga no tribunal deixada pela aposentadoria do ministro Luís Roberto Barroso.</p>
<p>Para preencher essa vaga, Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias. O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação e marcar a sabatina na Comissão de Constituição e Justiça. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado deve receber a mensagem presidencial para iniciar a sabatina do indicado ao STF nas próximas etapas do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência de Nicolás Maduro não deve ser a maior preocupação atualmente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência de Nicolás Maduro não deve ser a maior preocupação atualmente.</p>
<p>Lula destacou a importância de garantir que os venezuelanos possam participar ativamente da vida democrática do país e que os milhões que deixaram a Venezuela possam retornar. O presidente brasileiro enfatizou que o foco deve ser a efetivação da democracia e não a volta de Maduro ao poder.</p>
<p>O presidente também afirmou que a América do Sul deve ser uma zona de paz, sem conflitos armados, e que o continente precisa crescer economicamente e fortalecer seus processos democráticos. Ele ressaltou que a América Latina não pode continuar sendo uma região pobre e que o desenvolvimento é essencial para melhorar a vida de milhões de pessoas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em janeiro, Lula conversou com o então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e defendeu que os venezuelanos são os responsáveis por decidir os rumos do país. O presidente brasileiro reforçou que a solução para os problemas da Venezuela deve partir do próprio povo venezuelano.</p>
<p>Lula comentou sobre o convite para participar do Conselho da Paz criado por Trump, destinado à reconstrução de Gaza. Ele questionou a ausência de representantes palestinos no conselho e criticou a proposta apresentada, que parece mais voltada para a construção de um resort do que para a reconstrução das estruturas essenciais da região.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento das negociações entre Brasil, Estados Unidos e países envolvidos para fortalecer a democracia na Venezuela.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão ocorreu por entender que o pedido extrapolava o foco da comissão, que investiga apenas empréstimos consignados a aposentados e pensionistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão ocorreu por entender que o pedido extrapolava o foco da comissão, que investiga apenas empréstimos consignados a aposentados e pensionistas.</p>
<p>A CPMI do INSS tem direcionado suas investigações para a instituição do banqueiro Daniel Vorcaro, que está em prisão domiciliar e deve depor no dia 26 de fevereiro. O requerimento retirado pedia a quebra total dos sigilos do Banco Master, mas foi considerado fora do escopo da comissão, que deve se concentrar nos contratos de empréstimos consignados firmados com a instituição.</p>
<p>O presidente da CPMI argumentou que a quebra total dos sigilos não traria dados úteis para o relatório final, solicitando que o requerimento fosse reformulado para análise futura. A decisão também está alinhada com orientações do Judiciário, que limita a comissão a investigar o tema original que motivou sua criação.</p>
<p>Parlamentares apresentam visões divergentes sobre o caso. Um dos autores do requerimento afirmou que há tentativas de proteger o Banco Master, enquanto outro deputado acredita que o pedido foi feito para desviar o foco da investigação. O líder do governo destacou que o acordo do Banco Master com o INSS foi firmado em 2020, no governo anterior, e que a intervenção do Banco Central ocorreu sob outra presidência.</p>
<p>Na mesma sessão, o presidente do INSS explicou que o contrato com o Banco Master não foi renovado porque a maioria dos contratos de empréstimos consignados não possuía a documentação exigida. Ele relatou que a decisão de não renovar o acordo foi tomada em setembro, antes da liquidação do banco, devido a reclamações dos segurados.</p>
<p>A CPMI do INSS deve analisar novo requerimento sobre o Banco Master em futuras sessões para continuar as investigações específicas dos empréstimos consignados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada e fim da escala 6x1 ganham força no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 entraram como prioridades no Congresso Nacional neste início de ano. O presidente da República e o presidente da Câmara demonstram empenho para avançar no debate e aprovação dessas mudanças trabalhistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 entraram como prioridades no Congresso Nacional neste início de ano. O presidente da República e o presidente da Câmara demonstram empenho para avançar no debate e aprovação dessas mudanças trabalhistas.</p>
<p>O presidente da República incluiu a redução da jornada e o fim da escala 6x1 entre as prioridades do governo para o semestre, enquanto o presidente da Câmara prometeu acelerar o debate na Casa. No Senado, uma Proposta de Emenda à Constituição (PEC) de autoria do senador Paulo Paim está pronta para votação, prevendo a redução gradual da jornada para 36 horas semanais e o fim da escala 6x1.</p>
<p>Na Câmara, a subcomissão especial aprovou a redução da jornada para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. Existem sete propostas tramitando no Congresso, com autores de diferentes espectros políticos. O senador Paulo Paim destaca que a redução beneficiaria milhões de trabalhadores, especialmente mulheres, e contribuiria para a melhoria da saúde mental e física dos empregados.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais reuniu autores das propostas para tentar unificar uma estratégia comum de aprovação. O líder do PT na Câmara confirmou que o governo enviará um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval. Paulo Paim defende a concertação entre os projetos antigos e novos para acelerar a aprovação. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Apesar do avanço no debate, há resistência dos setores empresariais contrários às mudanças. Mesmo assim, o tema ganha apoio no debate público, o que pode favorecer a aprovação das propostas no Congresso Nacional.</p>
<p>O projeto de lei para acabar com a escala 6x1 será enviado ao Congresso logo após o carnaval para tramitação com urgência constitucional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões neste ano. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular a competitividade nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões neste ano. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular a competitividade nacional.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços informou que o aumento do orçamento do Reiq é uma resposta às demandas de lideranças industriais, políticas e sindicais, especialmente de regiões como Cubatão, em São Paulo. O programa oferece incentivos fiscais para reduzir custos de produção, como a diminuição das alíquotas de Cofins e PIS/Pasep, contribuindo para o crescimento do setor. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química alertou para o risco de desestruturação da base industrial do setor, motivado pela perda de participação no mercado interno e pelos altos custos de produção. O prefeito de Cubatão ressaltou os impactos negativos do fechamento de fábricas na arrecadação e no emprego local, classificando o fortalecimento do Reiq como uma vitória e garantindo que a medida evitará futuras demissões.</p>
<p>Além do aumento do orçamento do Reiq, a indústria química aguarda a implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química, que garantirá incentivos de R$ 3 bilhões anuais por cinco anos a partir de 2027. O aporte atual busca suprir a lacuna de 2026, proporcionando um alívio tributário imediato para as indústrias do setor. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Durante a reunião, o vice-presidente também destacou que o governo está intensificando ações de defesa comercial para proteger a indústria química nacional. O conjunto de medidas reforça o compromisso do governo em estimular investimentos e garantir a competitividade do setor considerado estratégico para o país.</p>
<p>O governo seguirá com a implementação dos incentivos fiscais e acompanhará os impactos para a indústria química ao longo do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
