<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 22:09:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público pede fiscalização sobre suposto descumprimento do teto constitucional na AGU]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/mp-pede-que-tcu-apure-suposto-descumprimento-do-teto-constitucional-de-salarios-pela-agu.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:46:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/mp-pede-que-tcu-apure-suposto-descumprimento-do-teto-constitucional-de-salarios-pela-agu.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União solicitou a instauração de processo para apurar possíveis irregularidades relacionadas ao pagamento acima do teto constitucional pela Advocacia-Geral da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O pedido de fiscalização foi feito após estudo indicar que integrantes das carreiras da AGU receberam valores superiores ao teto constitucional entre 2020 e agosto de 2025.</p>
<p>A regra do teto constitucional estabelece que servidores públicos não podem receber remuneração superior ao salário dos ministros do Supremo Tribunal Federal, atualmente fixado em R$ 46.366,19.</p>
<p>Para ultrapassar esse limite, algumas carreiras utilizam verbas indenizatórias que não são computadas no cálculo do teto, prática também observada em outras categorias do serviço público.</p>
<p>O Ministério Público solicitou que os honorários de sucumbência sejam incluídos no cálculo do teto e que haja transparência na divulgação dos valores recebidos pelos agentes públicos.</p>
<p>O estudo aponta que mecanismos como auxílios complementares e repasses retroativos são usados para evitar a aplicação do teto, resultando em pagamentos que ultrapassam o limite estabelecido.</p>
<p>Entre janeiro e agosto de 2025, foram pagos R$ 3,8 bilhões acima do teto a advogados da União, com a maioria dos servidores ativos e inativos recebendo valores superiores em pelo menos um mês do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Laudo da perícia indica danos grosseiros em tornozeleira eletrônica de ex-presidente Bolsonaro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/pericia-da-pf-aponta-execucao-grosseira-na-violacao-de-tornozeleira-de-bolsonaro-e-danos-compativeis-com-ferro-de-solda.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:41:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/pericia-da-pf-aponta-execucao-grosseira-na-violacao-de-tornozeleira-de-bolsonaro-e-danos-compativeis-com-ferro-de-solda.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Perícia da Polícia Federal concluiu que a tornozeleira eletrônica violada pelo ex-presidente Jair Bolsonaro apresenta danos compatíveis com uso de ferro de solda e execução sem precisão técnica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O laudo pericial realizado pela Polícia Federal</p>
<p>A análise indicou que um ferro de solda foi utilizado para causar os danos,</p>
<p>O dano causou a exposição da bateria do aparelho, o que acionou os alarmes de integridade e violação, levando à substituição da tornozeleira e à decretação da prisão preventiva do ex-presidente pelo ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes.</p>
<p>Bolsonaro está preso desde 22 de novembro na Superintendência da Polícia Federal em Brasília, após violar a tornozeleira enquanto cumpria prisão domiciliar.</p>
<p>A defesa do ex-presidente solicitou ao Supremo Tribunal Federal a realização de cirurgia e tratamento para hérnia inguinal e soluços, pedidos que foram inicialmente negados por falta de exames recentes, mas posteriormente autorizados para a realização de ultrassonografia na própria PF.</p>
<p>O exame confirmou a presença de hérnias inguinais bilaterais, e a defesa reiterou o pedido de prisão domiciliar humanitária com base no quadro clínico apresentado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo anuncia substituição no Ministério do Turismo após demanda do União Brasil]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/troca-no-turismo-e-para-fortalecer-governabilidade-e-entendo-perfeitamente-diz-sabino.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:33:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/troca-no-turismo-e-para-fortalecer-governabilidade-e-entendo-perfeitamente-diz-sabino.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério do Turismo terá novo titular após reunião ministerial que confirmou a troca do ministro Celso Sabino, atendendo a uma solicitação do União Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Celso Sabino foi substituído no cargo de ministro do Turismo em decisão tomada pelo governo após reunião ministerial. A mudança ocorreu em resposta a uma demanda do União Brasil, partido que havia expulsado Sabino por ele permanecer na chefia da pasta contra a orientação da legenda.</p>
<p>O novo indicado para o cargo é Gustavo Feliciano, filho do deputado federal Damião Feliciano, integrante do União Brasil e aliado do presidente da Câmara dos Deputados. A nomeação foi negociada entre o partido e a ala política do governo.</p>
<p>A expulsão de Celso Sabino do União Brasil foi motivada pela avaliação de infidelidade partidária, devido à sua permanência no ministério contrariando a decisão da direção do partido. A indicação de Gustavo Feliciano ocorre em um contexto de reaproximação do partido com o governo.</p>
<p>Damião Feliciano, pai do novo indicado, é coordenador das bancadas evangélica e negra na Câmara dos Deputados. A escolha de um representante desse segmento para o ministério é interpretada como um gesto do governo em direção a esse grupo eleitoral.</p>
<p>A decisão de nomear Gustavo Feliciano contou com o aval do presidente do União Brasil, mesmo após o anúncio do partido sobre o desembarque do governo. O governo</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Circula informação falsa sobre encerramento do programa Bolsa Família]]></title>
<link>https://g1.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2025/12/17/e-fake-que-governo-lula-vai-acabar-com-o-bolsa-familia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:26:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2025/12/17/e-fake-que-governo-lula-vai-acabar-com-o-bolsa-familia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[nas redes sociais afirma que o governo encerrará o Bolsa Família, o que foi desmentido pelo Ministério do Desenvolvimento Social.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um vídeo compartilhado nas redes sociais sugere que o programa Bolsa Família será encerrado pelo governo atual, o que não corresponde à realidade. A utiliza imagens de um programa de televisão antigo, sem informar o contexto .</p>
<p>O vídeo em questão mostra uma discussão entre jornalistas sobre a estratégia do governo para comunicar mudanças nas regras de transição do programa, relacionadas à saída de beneficiários que alcançaram melhores condições econômicas.</p>
<p>Em março, foi assinado um decreto presidencial que alterou critérios para evitar fraudes e restringir o acesso ao programa, incluindo a redução do prazo para desligamento de 24 para 12 meses, medida que passou a vigorar a partir de junho.</p>
<p>O Ministério do Desenvolvimento Social esclareceu que todas as famílias que atendem aos critérios continuam recebendo o benefício normalmente e que o programa segue cumprindo seu papel na redução da pobreza e promoção da segurança de renda.</p>
<p>A que circula nas redes sociais foi classificada como falsa, pois distorce o e não apresenta informações atualizadas sobre a continuidade do Bolsa Família.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado inicia análise de projeto que altera penas relacionadas aos atos de 8 de janeiro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/pl-da-dosimetria-no-senado.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:59:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/pl-da-dosimetria-no-senado.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O plenário do Senado iniciou a votação do projeto que modifica a dosimetria das penas aplicadas a condenados pelos eventos de 8 de janeiro, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto, já aprovado pela Câmara dos Deputados e pela Comissão de Constituição e Justiça do Senado, propõe a redução das penas impostas a indivíduos condenados por atos relacionados aos eventos de 8 de janeiro.</p>
<p>O relator da proposta no Senado, Espiridião Amin, realizou ajustes para eliminar dispositivos que poderiam beneficiar condenados por crimes não vinculados aos acontecimentos dessa data.</p>
<p>A votação no plenário do Senado ocorre em sequência à aprovação na CCJ, dando continuidade ao processo legislativo para a possível alteração das penas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF discute nulidade de provas contra governador do Acre na Operação Ptolomeu]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/2a-turma-do-stf-tem-maioria-para-anular-provas-contra-governador-do-acre-em-inquerito-sobre-corrupcao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:29:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/2a-turma-do-stf-tem-maioria-para-anular-provas-contra-governador-do-acre-em-inquerito-sobre-corrupcao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal analisou pedido de nulidade de provas contra o governador do Acre, Gladson Cameli, na Operação Ptolomeu, que investiga desvios de recursos públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A defesa do governador alegou ilegalidade na investigação por medidas tomadas pela polícia local sem autorização judicial, o que violaria o foro por prerrogativa de função no Superior Tribunal de Justiça.</p>
<p>Entre as irregularidades apontadas estão pedidos de relatórios do Conselho de Controle de Atividades Financeiras sobre movimentações financeiras de pessoas e empresas ligadas ao governador, além da menção ao cargo em interceptações telefônicas.</p>
<p>Os crimes investigados incluem peculato, corrupção passiva, fraude à licitação, lavagem de dinheiro e organização criminosa.</p>
<p>O relator votou pela rejeição do pedido da defesa, enquanto outro ministro abriu divergência, propondo a nulidade das provas produzidas entre maio de 2020 e janeiro de 2021, por considerar que houve usurpação da competência do STJ.</p>
<p>O voto pela nulidade foi acompanhado por outros ministros, e aguarda-se o voto do ministro Gilmar Mendes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova PL da Dosimetria na CCJ e projeto segue para plenário]]></title>
<link>https://g1.globo.com/economia/blog/ana-flor/post/2025/12/17/base-do-governo-nao-obstruiu-dosimetria-em-nome-de-protagonismo-a-lula-em-veto.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:59:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/economia/blog/ana-flor/post/2025/12/17/base-do-governo-nao-obstruiu-dosimetria-em-nome-de-protagonismo-a-lula-em-veto.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A base governista no Senado permitiu a aprovação do PL da Dosimetria na Comissão de Constituição e Justiça, encaminhando o projeto para votação no plenário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Parlamentares do PT e de partidos aliados votaram contra a proposta, mas não obstruíram os trabalhos da CCJ, possibilitando a aprovação do projeto.</p>
<p>A estratégia governista considera o avanço da pauta econômica no Senado e a possibilidade de o presidente vetar a proposta no início de 2026, ano eleitoral.</p>
<p>O cenário político inclui a perspectiva de um confronto eleitoral entre o presidente e o senador Flávio Bolsonaro, o que influencia a condução do tema.</p>
<p>No Planalto, a abordagem envolve intensificar o embate com o Congresso em pautas polêmicas para mobilizar a opinião pública.</p>
<p>O PL da Dosimetria integra um conjunto de medidas que refletem essa estratégia, especialmente após manifestações recentes em capitais do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula anuncia troca no Ministério do Turismo após saída de Celso Sabino]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/17/lula-anuncia-saida-da-sabino-do-governo-uniao-pediu-cargo-apos-ministro-ser-expulso-de-partido.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:39:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/17/lula-anuncia-saida-da-sabino-do-governo-uniao-pediu-cargo-apos-ministro-ser-expulso-de-partido.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comunicou a saída de Celso Sabino do Ministério do Turismo e a indicação de Gustavo Feliciano para o cargo, em meio a negociações políticas envolvendo o União Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Celso Sabino deixou o Ministério do Turismo após ser expulso do União Brasil por infidelidade partidária, devido à sua permanência no cargo contra a orientação da legenda.</p>
<p>Gustavo Feliciano, filho do deputado federal Damião Feliciano, foi indicado para substituir Sabino, com apoio do presidente do União Brasil, Antônio de Rueda, e da ala governista do partido.</p>
<p>A decisão de substituir Sabino ocorre após o União Brasil aprovar resolução que exige a saída de seus filiados do governo federal, medida que não afetou ministros indicados pelo partido, mas não filiados a ele.</p>
<p>A troca no Ministério do Turismo é interpretada como um movimento do governo para manter diálogo com o segmento evangélico, representado por Damião Feliciano, coordenador de bancadas na Câmara.</p>
<p>O União Brasil enfrenta tensões internas e externas, incluindo a formação de uma federação partidária com o PP e divergências com o presidente Lula, que mencionou a relação com o presidente do partido, Antônio de Rueda.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CCJ do Senado aprova projeto de redução de penas conhecido como PL da Dosimetria]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/votacoes-no-congresso/noticia/2025/12/17/ccj-senado-pl-dosimetria-votos-senadores.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:16:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/votacoes-no-congresso/noticia/2025/12/17/ccj-senado-pl-dosimetria-votos-senadores.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) do Senado aprovou o PL da Dosimetria, que prevê a redução das penas de condenados por atos golpistas, e o projeto seguirá para votação no plenário da Casa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto foi aprovado na CCJ com 17 votos favoráveis e 7 contrários. Entre os partidos, PT teve maioria contrária, com exceção de um senador que votou a favor. Outros partidos como PL, União Brasil, PP, Republicanos, PSDB e Novo tiveram todos os membros da CCJ votando a favor.</p>
<p>Partidos como PSD, MDB e Podemos apresentaram votos divididos entre favoráveis e contrários ao projeto. Após ajustes, o placar final da votação na comissão foi de 16 votos a favor e 8 contra.</p>
<p>O PL da Dosimetria chegou ao Senado após aprovação na Câmara dos Deputados. A relatoria do projeto ficou a cargo do senador Esperidião Amin (PP-SC).</p>
<p>A proposta é apoiada por aliados do ex-presidente Jair Bolsonaro, condenado pelo Supremo Tribunal Federal a mais de 27 anos de prisão. Inicialmente, o projeto buscava a anistia, mas foi adaptado para redução de penas após manifestações contrárias em diversas capitais do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CCJ do Senado aprova projeto que altera progressão de penas para condenados por crimes contra o Estado Democrático de Direito]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/ccj-do-senado-aprova-pl-da-dosimetria-e-plenario-pode-analisar-ainda-nesta-quarta.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:15:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/17/ccj-do-senado-aprova-pl-da-dosimetria-e-plenario-pode-analisar-ainda-nesta-quarta.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Constituição e Justiça do Senado aprovou projeto que modifica regras de progressão de pena para condenados por crimes relacionados a ataques de 8 de janeiro de 2023 e outros atos contra o Estado Democrático de Direito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto, aprovado por 17 votos a 7, estabelece um mecanismo para acelerar a progressão do regime de pena para quem cumpre condenação por crimes contra o Estado Democrático de Direito, incluindo redução de até dois terços da pena para vândalos comuns envolvidos nos ataques de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>A proposta determina que, em caso de condenação simultânea pelos crimes de tentativa de golpe de Estado e tentativa de abolição do Estado, prevalecerá a pena mais grave, e não a soma das penas, além de prever redução da pena de um terço a dois terços para crimes cometidos em contexto de multidão, desde que o condenado não seja líder ou financiador.</p>
<p>O aprovado também considera o tempo de estudo e trabalho em prisão domiciliar para redução da pena e prevê que os condenados pelos ataques de 8 de janeiro poderão progredir ao regime semiaberto após cumprir 16% da pena no regime fechado, percentual inferior ao previsto na legislação atual.</p>
<p>O relator do projeto no Senado alterou o para restringir a aplicação da nova progressão de pena apenas a crimes contra o Estado Democrático de Direito, evitando que outros tipos de crimes fossem beneficiados pela medida.</p>
<p>Após aprovação na Comissão de Constituição e Justiça, o projeto seguirá para votação no plenário do Senado, com possibilidade de sanção presidencial caso seja aprovado sem alterações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
