<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 08:59:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo cuidados médicos e exames complementares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo cuidados médicos e exames complementares.</p>
<p>O paciente foi admitido com quadro clínico compatível com desidratação, o que motivou a internação hospitalar para reposição volêmica endovenosa e administração medicamentosa. Além disso, exames complementares estão sendo realizados para monitoramento da situação.</p>
<p>O senador permanece sob acompanhamento de uma equipe multiprofissional e está em observação médica nas próximas horas. Não há evidência de déficit motor, e o estado clínico está estável, com orientação em tempo e espaço preservada. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O senador continuará em observação no hospital, com acompanhamento médico para avaliação da evolução do quadro clínico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, destacando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a proposta não está relacionada à tensão entre os Poderes decorrente do julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, destacando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a proposta não está relacionada à tensão entre os Poderes decorrente do julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula ressaltou que a questão do mandato para a Suprema Corte estava prevista no programa de campanha do PT em 2018. Ele considerou injusto que um ministro possa entrar aos 35 anos e permanecer até os 75, sugerindo que o mandato poderia limitar esse tempo. O presidente reforçou que essa mudança deve ser discutida com o Congresso e não deve ser associada aos eventos do dia 8 de janeiro ou ao julgamento daquele episódio. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente também destacou que o julgamento da tentativa de golpe foi uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras. Lula defendeu ainda critérios rigorosos para a escolha dos novos ministros, baseados no conhecimento jurídico sólido e no compromisso com a Constituição. O posicionamento ocorre em meio a críticas públicas a membros do STF pela condução das investigações sobre fraudes no Banco Master, tema que tem gerado debates sobre a integridade da Corte.</p>
<p>Nesta semana, o presidente do STF, Edson Fachin, destacou a preservação da integridade do tribunal como prioridade e anunciou a criação de um Código de Ética para os magistrados, com relatoria da ministra Cármen Lúcia. Atualmente, o tribunal conta com uma vaga aberta após a aposentadoria do ministro Luís Roberto Barroso, para a qual Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, aguardando a formalização da indicação pelo Senado.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação de Jorge Messias e marcar a sabatina para a vaga no STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio na Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio na Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.</p>
<p>Lula destacou a importância de possibilitar o retorno das oito milhões de pessoas que deixaram a Venezuela, além de garantir o respeito efetivo à democracia e a participação ativa da população no país. Ele enfatizou que esses aspectos são prioritários para a resolução da crise venezuelana.</p>
<p>O presidente brasileiro também afirmou que a América do Sul deve ser uma zona de paz, livre de conflitos armados e armas nucleares. Ele defendeu o crescimento econômico e o fortalecimento do processo democrático para melhorar a vida de milhões de latino-americanos, visando combater a pobreza na região. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em uma conversa com o então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, Lula defendeu que os venezuelanos devem ser os responsáveis por resolver os problemas do país. Ele afirmou que os venezuelanos precisam assumir essa responsabilidade para definir os rumos da Venezuela.</p>
<p>Sobre o convite para participar do Conselho da Paz, criado por Trump para reconstruir Gaza, Lula questionou a ausência de representantes palestinos na composição do conselho. Ele criticou a proposta apresentada, que considerou mais voltada para a construção de um resort do que para a reconstrução necessária da região.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar as discussões sobre a participação brasileira no Conselho da Paz e os desdobramentos da crise venezuelana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master, investigado por supostas fraudes. A decisão foi tomada por entender que o pedido extrapolava o foco da Comissão, que deve se limitar aos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas feitos pelo banco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master, investigado por supostas fraudes. A decisão foi tomada por entender que o pedido extrapolava o foco da Comissão, que deve se limitar aos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas feitos pelo banco.</p>
<p>A CPMI do INSS tem concentrado as investigações no Banco Master, especialmente nos contratos de empréstimos consignados firmados com aposentados e pensionistas. O presidente da Comissão argumentou que a quebra de sigilo total do banco não seria útil para o relatório final, pois os dados não estariam relacionados diretamente ao objeto da investigação. Por isso, solicitou que o requerimento fosse reformulado para análise futura.</p>
<p>Durante a sessão, foi ressaltado que o Judiciário limita a Comissão a atuar dentro do tema original que motivou sua criação, Parlamentares defendem a investigação de 251 mil contratos suspeitos, enquanto alguns deputados acusam tentativas de blindar o banco ou criar cortinas de fumaça para desviar a atenção do foco principal das apurações.</p>
<p>O líder do governo no Congresso destacou que o acordo de cooperação técnica entre o Banco Master e o INSS foi firmado em 2020, no governo anterior, e relacionou a falta de intervenção do Banco Central à gestão daquela época. Por outro lado, parlamentares da oposição tentam atribuir o escândalo ao governo atual, o que foi rebatido por representantes do governo.</p>
<p>Na mesma sessão, o presidente do INSS, Gilberto Waller Júnior, explicou que o contrato com o Banco Master não foi renovado devido a irregularidades em 251 mil dos 324 mil contratos de empréstimos consignados. Ele afirmou que o banco não apresentou documentos mínimos necessários para o controle dos contratos, o que motivou a decisão de não renovar o acordo antes da liquidação do banco.</p>
<p>A CPMI do INSS segue com o depoimento do banqueiro Daniel Vorcaro agendado para o dia 26 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
