<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 03:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Proposta para acabar com escala 6x1 e reduzir jornada avança]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A proposta de Emenda à Constituição que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça. A análise da admissibilidade da PEC 8/25 será feita pelo colegiado antes de seguir para comissão especial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A proposta de Emenda à Constituição que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça. A análise da admissibilidade da PEC 8/25 será feita pelo colegiado antes de seguir para comissão especial.</p>
<p>A PEC, de autoria da deputada Erika Hilton, propõe o fim da escala 6x1, que prevê seis dias de trabalho seguidos por um dia de descanso. Além disso, estabelece que a jornada normal de trabalho seja limitada a 36 horas semanais, com entrada em vigor prevista para 360 dias após sua. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, informou que anexou à PEC outra proposta similar do deputado Reginaldo Lopes, que também reduz a jornada para 36 horas semanais. Essa segunda proposta prevê que a nova jornada entre em vigor dez anos após a data de sua. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ambas as propostas permitem a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. Atualmente, a Constituição estabelece uma carga de trabalho de até oito horas diárias e 44 horas semanais.</p>
<p>Hugo Motta ressaltou a importância de ouvir todos os setores com equilíbrio para garantir uma legislação atualizada, destacando os avanços tecnológicos e a necessidade de o Brasil acompanhar essas mudanças. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A próxima etapa será a análise da admissibilidade da PEC pela Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisa em saúde e destaca parceria com China]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. O anúncio ocorreu em evento do Instituto Butantan, que marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. O anúncio ocorreu em evento do Instituto Butantan, que marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária.</p>
<p>Em São Paulo, o evento do Instituto Butantan celebrou o início da vacinação contra a dengue para 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS). O imunizante, 100% nacional, foi desenvolvido após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal. O presidente destacou que a escolha pela parceria com a China visa aumentar a produção de vacinas, sem prejudicar as relações com os Estados Unidos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina contra a dengue e espera que a produção aumente em 30 vezes com a transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines, empresa chinesa. Lula ressaltou a importância de combater as fake news que desestimulam a vacinação e defendeu campanhas para incentivar a população a retomar o hábito de se vacinar.</p>
<p>Além da estratégia de imunização, o governo federal anunciou um investimento de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar a infraestrutura e a capacidade produtiva. Os recursos serão aplicados no desenvolvimento de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro, na fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo da vacina DTPa, na produção da vacina contra o HPV e na expansão da produção de soros.</p>
<p>O Instituto Butantan é o maior produtor de vacinas e soros da América Latina e parceiro estratégico do Ministério da Saúde na política federal de imunização. O presidente garantiu que não faltará dinheiro para pesquisas no Butantan e em outros institutos de pesquisa do país enquanto estiver empossado.</p>
<p>A vacinação contra a dengue será ampliada para outros públicos de 15 a 59 anos, iniciando pelos mais velhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
