<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 14:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade na recarga do botijão de gás de 13 quilos para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa pretende atender 15 milhões de famílias até março, enfrentando a pobreza energética e o acesso ao gás de cozinha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade na recarga do botijão de gás de 13 quilos para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa pretende atender 15 milhões de famílias até março, enfrentando a pobreza energética e o acesso ao gás de cozinha.</p>
<p>O programa Gás do Povo é uma ação dos ministérios de Minas e Energia e do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, em parceria com a Caixa. A meta é combater a dificuldade de acesso ao gás liquefeito de petróleo, conhecido como gás de cozinha, para famílias de baixa renda. Em menos de dois meses, já foram credenciados 10 mil pontos de comercialização, representando uma em cada seis revendas de GLP no país.</p>
<p>Para participar, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, ter renda per capita de até meio salário mínimo e manter o CadÚnico atualizado nos últimos 24 meses. O CPF do responsável familiar precisa estar regular, sem pendências como averiguação cadastral ou indício de óbito. O programa oferece ainda um aplicativo chamado Meu Social – Gás do Povo, onde é possível verificar a elegibilidade, acompanhar o vale recarga e localizar revendas credenciadas.</p>
<p>Pessoas sem acesso à internet ou celular podem usar o vale recarga por meio do cartão do Programa Bolsa Família com chip, cartão de débito da Caixa ou informando o CPF do responsável familiar na máquina do cartão. Além do aplicativo, beneficiários do CadÚnico podem consultar o direito ao vale recarga pelo do programa, pelo Cidadão Caixa ou pelo atendimento Caixa Cidadão pelo telefone 0800 726 0207.</p>
<p>O programa Gás do Povo deve estar em pleno funcionamento em março, com atendimento a 15 milhões de famílias em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
