<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 15:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre e deixa legado na política brasileira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todos-os-espectros-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu aos 73 anos em decorrência de câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro em governos importantes, gerando repercussão entre diversas lideranças políticas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu aos 73 anos em decorrência de câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro em governos importantes, gerando repercussão entre diversas lideranças políticas.</p>
<p>Raul Jungmann teve uma carreira marcada por atuações relevantes, incluindo ministérios nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer. Ele também foi vereador e deputado, além de fundador do PPS, partido que deu origem ao Cidadania, última legenda pela qual foi filiado.</p>
<p>A morte de Jungmann provocou manifestações de autoridades e colegas políticos que destacaram sua integridade, compromisso democrático e contribuição ao serviço público. Ex-ministros, senadores e governadores ressaltaram sua dedicação à política e seu papel em importantes momentos institucionais do país.</p>
<p>Entre os cargos exercidos, Jungmann atuou como ministro da Reforma Agrária, da Defesa, da Segurança Pública, do Meio Ambiente e do Desenvolvimento Agrário. Sua participação em conselhos e sua postura democrática foram lembradas como exemplos de generosidade e espírito público. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Cidadania divulgou nota oficial lamentando o falecimento e ressaltando o papel de Jungmann como militante desde a juventude, construindo uma vida pública dedicada ao Brasil. Sua trajetória política foi reconhecida como marcante e de grande compromisso com o país.</p>
<p>O velório e o sepultamento de Raul Jungmann serão realizados nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
