<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 07:58:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 será para unir pessoas no mundo atual]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir as pessoas em um momento de desafios globais. A competição, que terá 48 seleções, começa em 11 de junho na Cidade do México e busca celebrar o futebol acima de questões políticas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir as pessoas em um momento de desafios globais. A competição, que terá 48 seleções, começa em 11 de junho na Cidade do México e busca celebrar o futebol acima de questões políticas.</p>
<p>Infantino comentou sobre as possíveis tensões políticas envolvendo o torneio, especialmente após ameaças do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, de tomar a Groenlândia, o que gerou questionamentos sobre um possível boicote por seleções europeias. O presidente da Fifa reforçou que eventos como a Copa do Mundo têm o papel de unir países e pessoas, destacando a importância do futebol como um momento de celebração coletiva.</p>
<p>Apesar da oposição do governo francês à proposta de Trump sobre a Groenlândia, a ministra responsável afirmou que não há intenção de boicote à competição. Ela ressaltou a importância de separar esporte e política, considerando a Copa do Mundo um evento fundamental para os amantes do futebol. A edição de 2026 será a primeira a ser disputada em três países simultaneamente e contará com 48 seleções.</p>
<p>O encontro entre Infantino e o presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva também tratou da Copa do Mundo Feminina de 2027, que será sediada pelo Brasil. A expectativa é receber cerca de 3 milhões de torcedores de todo o mundo para o evento. Além disso, a Confederação Brasileira de Futebol planeja candidatar o país para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029, destacando a capacidade do Brasil para receber grandes competições.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da preparação para a Copa do Mundo de 2026 e os planos do Brasil para eventos futuros no calendário da Fifa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz dos EUA]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com Donald Trump e sugeriu incluir a Palestina no Conselho da Paz, além de limitar as discussões à Faixa de Gaza. A conversa também abordou cooperação contra o crime organizado e a situação da Venezuela.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com Donald Trump e sugeriu incluir a Palestina no Conselho da Paz, além de limitar as discussões à Faixa de Gaza. A conversa também abordou cooperação contra o crime organizado e a situação da Venezuela.</p>
<p>Lula sugeriu que o Conselho da Paz, idealizado e presidido por Trump, inclua um assento para a Palestina e que o colegiado se restrinja às questões relacionadas à Faixa de Gaza. Apesar de ter sido convidado a integrar o conselho, Lula ainda não respondeu ao convite e chegou a criticar a proposta, afirmando que Trump quer criar uma nova ONU para ser o dono.</p>
<p>Na conversa, os presidentes discutiram a importância de manter a paz no continente, especialmente em relação à Venezuela. Lula propôs fortalecer a cooperação bilateral no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros, proposta que foi bem recebida por Trump.</p>
<p>Trump destacou o crescimento econômico positivo dos Estados Unidos e do Brasil, saudando o bom relacionamento que resultou na retirada de parte das tarifas sobre produtos brasileiros. Os presidentes já haviam se encontrado em setembro na Assembleia Geral da ONU e em outubro na Cúpula da ASEAN, encontros que contribuíram para a melhora nas relações comerciais. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Durante a conversa de 50 minutos, ficou acordada uma visita de Lula aos Estados Unidos, sem data definida. A visita deve ocorrer após a viagem do presidente brasileiro à Índia e à Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da visita de Lula aos Estados Unidos e as negociações bilaterais que se seguirão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
