<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 02:21:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF suspende acareação no caso Banco Master após pedido da PGR]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/24/pgr-pede-para-suspender-acareacao-entre-master-brb-e-diretor-do-banco-central.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 01:40:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/24/pgr-pede-para-suspender-acareacao-entre-master-brb-e-diretor-do-banco-central.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Procuradoria-Geral da República solicitou a suspensão da acareação marcada pelo ministro Dias Toffoli no caso envolvendo o Banco Master. A audiência, prevista para o dia 30, envolveria o dono do banco, o ex-presidente do BRB e um diretor do Banco Central, mas ainda não houve oitiva individual dos envolvidos nem finalização do material da operação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Procuradoria-Geral da República solicitou a suspensão da acareação marcada pelo ministro Dias Toffoli no caso envolvendo o Banco Master. A audiência, prevista para o dia 30, envolveria o dono do banco, o ex-presidente do BRB e um diretor do Banco Central, mas ainda não houve oitiva individual dos envolvidos nem finalização do material da operação.</p>
<p>O ministro Dias Toffoli determinou, de ofício, uma acareação entre Daniel Vorcaro, proprietário do Banco Master, Paulo Henrique Costa, ex-presidente do Banco de Brasília, e Ailton de Aquino, diretor de fiscalização do Banco Central. A decisão foi tomada sem pedido prévio da Polícia Federal ou da Procuradoria-Geral da República, o que foge ao procedimento usual, no qual a solicitação parte dos órgãos responsáveis pela investigação. Essa iniciativa direta do ministro gerou questionamentos e levou à manifestação da PGR. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>A Procuradoria-Geral da República argumentou que os intimados para a acareação ainda não foram ouvidos individualmente, o que impede um confronto efetivo das versões apresentadas. Além disso, o material da operação relacionada ao caso Banco Master ainda não foi completamente finalizado, dificultando a análise aprofundada dos fatos. Essa situação motivou o pedido de suspensão da audiência para garantir o devido processo legal e a integridade das investigações em curso. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Dos três convocados para a acareação, dois são investigados no caso: Daniel Vorcaro e Paulo Henrique Costa. Já o diretor de fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino, não está sob investigação, mas sua participação é considerada fundamental para esclarecer procedimentos relacionados à liquidação do banco. A presença dele visa detalhar as etapas que antecederam a liquidação, o funcionamento da fiscalização prévia e eventuais atrasos, além de responder às críticas feitas contra o Banco Central pelos investigados.</p>
<p>A audiência estava agendada para o dia 30, com o objetivo de confrontar as versões dos envolvidos e aprofundar a apuração sobre a atuação do Banco Central e dos executivos bancários no caso Master. No entanto, diante da suspensão solicitada pela PGR, a realização da acareação encontra-se temporariamente paralisada, o que pode impactar o ritmo e os próximos passos da investigação. A decisão sobre a continuidade ou nova data para a audiência dependerá da análise do Supremo Tribunal Federal. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>O que observar agora é a resposta do Supremo Tribunal Federal ao pedido da Procuradoria-Geral da República e os desdobramentos sobre a acareação. Também será importante acompanhar como será concluída a fase de coleta e análise do material da operação, além do andamento das oitivas individuais dos investigados. Esses elementos definirão o rumo do processo e a possibilidade de confrontos diretos entre os envolvidos no caso Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
