<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:50:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto em São Paulo celebra vitória da democracia em 8 de janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto em defesa da democracia foi lançado na noite de quinta-feira na Faculdade de Direito da USP, em São Paulo, para marcar a data da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023. O documento destaca a importância da memória para evitar novas ameaças ao estado democrático de direito no Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto em defesa da democracia foi lançado na noite de quinta-feira na Faculdade de Direito da USP, em São Paulo, para marcar a data da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023. O documento destaca a importância da memória para evitar novas ameaças ao estado democrático de direito no Brasil.</p>
<p>O manifesto foi lido durante um ato alusivo à data na Faculdade de Direito do Largo São Francisco, da Universidade de São Paulo. O texto ressalta que o 8 de janeiro se tornou uma data nacional para celebrar a vitória da democracia contra a tentativa frustrada de golpe de Estado e o plano de assassinato de autoridades eleitas.</p>
<p>O documento foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setorial jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da USP. Recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados, e destaca a importância do julgamento justo realizado pelo Supremo Tribunal Federal que resultou na prisão dos envolvidos nos atos golpistas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além de lembrar o contexto nacional, o manifesto faz referência à conjuntura internacional, mencionando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. O texto conclama a população a redobrar a atenção diante de qualquer ameaça interna ou externa ao estado democrático de direito e à soberania nacional.</p>
<p>Antes da leitura do documento, opositores aos partidos de esquerda provocaram tumulto na entrada do Salão Nobre onde o evento ocorreu. Eles foram retirados do local sob protestos dos presentes, que os chamaram de fascistas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Fecho de serviço: O manifesto seguirá sendo divulgado para reforçar a defesa da democracia e acompanhar os desdobramentos políticos no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato na Cinelândia marca três anos dos ataques antidemocráticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização destacou a importância da defesa da democracia e a condenação dos envolvidos na tentativa de golpe de Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização destacou a importância da defesa da democracia e a condenação dos envolvidos na tentativa de golpe de Estado.</p>
<p>O ato em defesa da democracia reuniu representantes da Central Única dos Trabalhadores do Rio de Janeiro e do Sindicato dos Bancários, entre outros. A data relembra o ataque às sedes dos Três Poderes em Brasília, quando apoiadores do ex-presidente invadiram e depredaram o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O presidente da CUT-RJ ressaltou que a data simboliza a necessidade de vigilância permanente contra ameaças à democracia. Ele destacou que as condenações dos envolvidos, incluindo ex-presidente e generais, servem como exemplo histórico para impedir futuras tentativas de golpe.</p>
<p>O presidente do Sindicato dos Bancários criticou qualquer iniciativa de anistia ou medidas que possam beneficiar os golpistas. Ele afirmou que é fundamental pressionar o Congresso para impedir benefícios que comprometam a democracia brasileira.</p>
<p>Um militante do movimento de juventude Juntos e do PSOL enfatizou a importância da mobilização contínua para resistir aos ataques da extrema direita. Ele destacou a necessidade de apresentar alternativas para a crise e construir uma sociedade diferente.</p>
<p>Fecho de serviço: O Supremo Tribunal Federal segue julgando os casos relacionados aos atos de 8 de janeiro de 2023.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça Lewandowski pede demissão por questões pessoais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão do Ministério da Justiça e Segurança Pública após quase dois anos à frente da pasta. A decisão foi motivada por questões pessoais e familiares, e o secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente o cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão do Ministério da Justiça e Segurança Pública após quase dois anos à frente da pasta. A decisão foi motivada por questões pessoais e familiares, e o secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente o cargo.</p>
<p>Lewandowski, magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, assumiu o ministério em fevereiro de 2024 e participou pela manhã de sua última agenda pública ao lado do presidente Lula, em evento que marcou os três anos da trama golpista. A demissão deve ser publicada na próxima edição do Diário Oficial da União. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Na carta de despedida, o ministro afirmou ter exercido suas funções com zelo e dignidade, agradecendo a oportunidade de servir ao país mesmo após a aposentadoria do STF. O Ministério da Justiça e Segurança Pública reúne órgãos como a Polícia Federal, Polícia Rodoviária Federal, Departamento Penitenciário Nacional e secretarias nacionais de políticas diversas.</p>
<p>Lewandowski destacou em balanço o destravamento das demarcações de terras indígenas, com 21 portarias declaratórias assinadas entre 2024 e 2025, além de cinco decretos de homologação em 2024 e sete em 2025, todos em conformidade com a legislação. Também ressaltou a implantação de câmeras corporais em agentes policiais, com adesão de 11 estados e investimento de R$ 155,2 milhões.</p>
<p>O ministro mencionou avanços no controle de armas e munições, com a retirada de circulação de 5.600 armas e quase 300 mil munições, além do novo sistema de gestão para armas de colecionadores, atiradores e caçadores. Programas como Celular Seguro, Município Mais Seguro e o leilão de bens apreendidos foram lembrados, assim como a atualização da política de Classificação Indicativa para crianças e adolescentes. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Fecho de serviço: A próxima etapa será a nomeação do novo ministro para continuar os trabalhos e avançar com a PEC da Segurança Pública no Congresso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca defesa da democracia em cerimônia de 8 de janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674535 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva lembrou os três anos da tentativa de golpe de Estado ocorrida em janeiro de 2023, ressaltando que a democracia é uma construção constante e precisa ser defendida diariamente. Durante ato oficial no Palácio do Planalto, enfatizou a importância da participação da sociedade para garantir um país mais justo e com menos desigualdades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva lembrou os três anos da tentativa de golpe de Estado ocorrida em janeiro de 2023, ressaltando que a democracia é uma construção constante e precisa ser defendida diariamente. Durante ato oficial no Palácio do Planalto, enfatizou a importância da participação da sociedade para garantir um país mais justo e com menos desigualdades.</p>
<p>Lula afirmou que a democracia não é uma conquista inabalável, mas uma obra em construção sujeita a ameaças de antigos e novos candidatos a ditadores. Destacou a necessidade de zelar pela democracia com cuidado e defendê-la com determinação todos os dias, evidenciando que ela vai além do direito de votar e exige envolvimento efetivo da população nas decisões de governo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente também ressaltou que o julgamento dos responsáveis pelos atos golpistas pelo Supremo Tribunal Federal é uma prova do vigor da democracia brasileira. Ele afirmou que os condenados tiveram amplo direito de defesa, foram julgados com transparência e imparcialidade, baseados em provas robustas e não em ilegalidades ou convicções infundadas. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Na mesma cerimônia, Lula vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução das penas dos condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado. O veto reforça a posição do governo em manter a punição rigorosa para esses crimes contra a democracia.</p>
<p>Fecho de serviço: O veto presidencial ao PL da Dosimetria será encaminhado ao Congresso Nacional para análise e decisão final.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro defende punição rigorosa a crimes contra a democracia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-diz-que-crimes-contra-o-estado-sao-impassiveis-de-anistia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674519 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça e Segurança Pública afirmou que crimes contra o Estado Democrático de Direito são imprescritíveis e não admitem indulto, especialmente quando envolvem grupos armados. A declaração foi feita durante ato oficial que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça e Segurança Pública afirmou que crimes contra o Estado Democrático de Direito são imprescritíveis e não admitem indulto, especialmente quando envolvem grupos armados. A declaração foi feita durante ato oficial que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília.</p>
<p>No evento realizado no Palácio do Planalto, o ministro ressaltou a importância da vigilância constante para proteger a democracia. Ele citou a frase de Thomas Jefferson para destacar que a liberdade exige atenção permanente diante de ameaças e atentados contra as instituições republicanas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio, presente na solenidade, defendeu que os responsáveis pelos crimes devem ser punidos com rigor. Ele alertou que a tentativa de golpe após as eleições demonstra a gravidade das ações e reforçou a necessidade de respeito à democracia.</p>
<p>Durante o discurso, o vice-presidente destacou que as instituições brasileiras reagiram de forma uníssona aos ataques do dia 8 de janeiro. Ele afirmou que a força das instituições é fundamental para o avanço do país, ressaltando que pessoas passam, mas as instituições permanecem e fazem a diferença.</p>
<p>Fecho de serviço: O próximo passo será o acompanhamento das medidas de segurança e a continuidade das ações contra ameaças à democracia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente veta projeto que reduziria penas dos atos antidemocráticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674496 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução de penas para condenados pelos ataques antidemocráticos de 8 de janeiro. O veto foi anunciado durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques ao Congresso, ao Planalto e ao Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução de penas para condenados pelos ataques antidemocráticos de 8 de janeiro. O veto foi anunciado durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques ao Congresso, ao Planalto e ao Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O PL da Dosimetria alterava o cálculo das penas para crimes relacionados à tentativa de golpe de Estado e tentativa de acabar com o Estado Democrático de Direito, aplicando a pena mais grave em vez da soma das penas. A proposta também reduziria o tempo necessário para a progressão do regime prisional de fechado para semiaberto ou aberto, beneficiando condenados pelos atos de 8 de janeiro.</p>
<p>Entre os beneficiados pelo projeto estariam o ex-presidente Jair Bolsonaro e militares como Almir Garnier, Paulo Sérgio Nogueira, Walter Braga Netto e Augusto Heleno, todos condenados pelos ataques antidemocráticos. O presidente destacou que os condenados tiveram amplo direito de defesa e foram julgados com base em provas robustas, ressaltando a conduta irrepreensível da Suprema Corte durante o processo.</p>
<p>Lula afirmou que a democracia deve ser exercida em nome do povo e que não se aceita nem ditadura civil nem militar. Citando o poeta George Santayana, ressaltou a importância de lembrar o passado para não repeti-lo. Com o veto, o projeto retorna ao Congresso Nacional para análise.</p>
<p>Fecho de serviço: O projeto de lei agora retorna ao Congresso para avaliação do veto presidencial e possíveis encaminhamentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
