<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 17:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676439 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele realizou o mesmo procedimento no olho direito em 2020 e retornou recentemente de viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele realizou o mesmo procedimento no olho direito em 2020 e retornou recentemente de viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional.</p>
<p>Lula chegou de madrugada após participar do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, realizado no Panamá. Durante o dia, permaneceu na Granja do Torto, local onde se prepara para o procedimento cirúrgico que substituirá a lente natural opaca do olho esquerdo por uma lente artificial transparente. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A catarata é um processo natural de envelhecimento que causa a perda da transparência do cristalino, lente natural dos olhos, deixando-o opaco e esbranquiçado. Além do envelhecimento, a catarata pode ser causada por diabetes, uso de corticoides ou traumas oculares.</p>
<p>Quem tem catarata sente a visão como se estivesse olhando através de um vidro embaçado, em um ambiente esfumaçado ou nublado. A cirurgia é o tratamento indicado para restaurar a visão, substituindo a lente opaca por uma lente artificial transparente.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre a cirurgia e o estado de saúde do presidente nas próximas edições do noticiário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo discute combate ao antissemitismo com foco na educação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676422 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes do Poder Executivo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. A educação foi destacada como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do Poder Executivo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. A educação foi destacada como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.</p>
<p>O encontro contou com a participação de pesquisadores de universidades de cinco estados, rabinos, representantes do Museu do Holocausto de Curitiba, movimentos sociais e integrantes do governo federal. O presidente em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, ressaltou a importância do diálogo e da construção de propostas concretas para enfrentar todas as formas de discriminação e ódio. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o combate ao antissemitismo integra o compromisso do governo Lula contra preconceitos. Ela lembrou que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva foi o primeiro presidente brasileiro a visitar Israel em 2010 e que a diplomacia brasileira defende a coexistência pacífica entre Israel e Palestina.</p>
<p>A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, destacou a relação direta entre a preservação da democracia e o enfrentamento às manifestações de ódio, alertando para os riscos da intolerância às instituições democráticas. O presidente da Confederação Israelita do Brasil, Claudio Lottenberg, considerou o encontro essencial para dar visibilidade ao crescimento do antissemitismo e reforçar a necessidade de ações conjuntas entre Estado e sociedade civil. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A educação foi o foco principal dos debates, com a ministra Gleisi Hoffmann ressaltando a necessidade de políticas educacionais abrangentes para combater a intolerância. A professora Lilia Schwarcz, da Universidade de São Paulo, destacou que a educação é uma ferramenta poderosa para o letramento contra o antissemitismo, criticando a abordagem limitada do tema nos currículos escolares e defendendo a ampliação do debate nas escolas em parceria com o Ministério da Educação.</p>
<p>O próximo passo será a formulação de políticas públicas educacionais para ampliar o combate ao antissemitismo e promover a diversidade nas escolas brasileiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news sobre programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, afirmou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que confundem beneficiários de programas sociais. As falsas informações circulam principalmente em redes sociais e visam manipular os usuários desses benefícios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, afirmou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que confundem beneficiários de programas sociais. As falsas informações circulam principalmente em redes sociais e visam manipular os usuários desses benefícios.</p>
<p>Wellington Dias confirmou que boatos sobre mudanças nas regras do Bolsa Família, como a exigência de ter filhos para continuar recebendo o benefício, são falsos. O ministro classificou essas notícias como preconceituosas e criminosas, ressaltando que não há qualquer condicionalidade que estimule a ampliação familiar entre os beneficiários.</p>
<p>A rede federal de fiscalização do programa foi acionada logo após as denúncias, contando com a participação da Polícia Federal para investigar e combater essas ações ilegais. O ministro destacou o impacto negativo dessas fake news, citando o exemplo de uma beneficiária idosa que poderia sofrer consequências graves ao acreditar nessas informações falsas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Além das investigações sobre as notícias falsas, o ministro recebeu denúncia sobre cobrança irregular de taxas no programa Gás do Povo, em Alagoas. Wellington Dias reforçou a importância das denúncias pelo Disque Social 121, canal gratuito para reportar irregularidades, e garantiu que a fiscalização será acionada imediatamente para apurar o caso.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades em programas sociais podem ser feitas pelo Disque Social 121, que funciona gratuitamente para todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação de medidas provisórias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional retoma as atividades legislativas na próxima segunda-feira, com pautas importantes já programadas para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, destinado a famílias de baixa renda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional retoma as atividades legislativas na próxima segunda-feira, com pautas importantes já programadas para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, destinado a famílias de baixa renda.</p>
<p>A medida provisória que institui o programa Gás do Povo prevê a recarga subsidiada do botijão de gás de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa. O programa tem como objetivo beneficiar 15 milhões de famílias em todo o país, oferecendo alívio no custo do gás de cozinha. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Além dessa medida, está prevista a votação de uma MP que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural, e um projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. Essas pautas fazem parte da agenda prioritária da Câmara para a próxima semana. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes também estão previstas para ocorrer na próxima semana. A manutenção das presidências atuais dos partidos nas comissões foi aprovada, mantendo a composição partidária anterior. As bancadas terão até o carnaval para definir suas indicações.</p>
<p>O relator da Proposta de Emenda à Constituição (PEC), deputado Mendonça Filho, se reunirá com o novo ministro da Justiça para discutir o texto da proposta. Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada rapidamente após ser enviada pelo governo federal à Câmara. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Na próxima semana, o Congresso realiza a instalação das comissões e inicia a votação das pautas prioritárias da agenda legislativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
