<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 17:26:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Países latino-americanos reagem a operação dos EUA na Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/04/em-nota-paises-latino-americanos-expressam-preocupacao-com-tentativa-de-controle-governamental-apos-ataque-a-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:34:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/04/em-nota-paises-latino-americanos-expressam-preocupacao-com-tentativa-de-controle-governamental-apos-ataque-a-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Brasil, México, Chile, Colômbia, Uruguai e Espanha manifestaram preocupação com a ação militar dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente venezuelano Nicolás Maduro. A reação conjunta destaca riscos à paz regional e aponta para discussões na Celac e no Conselho de Segurança da ONU sobre o ocorrido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Brasil, México, Chile, Colômbia, Uruguai e Espanha manifestaram preocupação com a ação militar dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente venezuelano Nicolás Maduro. A reação conjunta destaca riscos à paz regional e aponta para discussões na Celac e no Conselho de Segurança da ONU sobre o ocorrido.</p>
<p>O comunicado divulgado pelo Ministério das Relações Exteriores reúne manifestações de países latino-americanos e da Espanha contra a operação militar dos Estados Unidos na Venezuela, que culminou na detenção de Nicolás Maduro em Nova York. O texto ressalta que a ação unilateral viola princípios do direito internacional, como a soberania e a integridade territorial, previstos na Carta das Nações Unidas. Essa condenação reforça o entendimento de que o uso da força deve ser evitado, abrindo espaço para debates sobre a legitimidade e as consequências dessa intervenção.</p>
<p>Os países signatários classificam a ação como um precedente perigoso que ameaça a paz e coloca em risco a população civil venezuelana. Eles pedem que a situação seja resolvida sem interferências externas, respeitando a vontade do povo do país sul-americano. A preocupação com a segurança dos civis destaca a instabilidade gerada pela operação e a necessidade de buscar soluções pacíficas para a crise política venezuelana, o que conecta a posição regional à agenda de encontros diplomáticos previstos para os próximos dias. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>Em resposta à captura de Maduro, o presidente dos Estados Unidos declarou que o governo americano administrará a Venezuela até que uma transição segura e criteriosa seja realizada. Ele não detalhou o prazo ou o formato desse governo de transição e não descartou a permanência de tropas americanas no território venezuelano. Essa postura indica uma intervenção direta na condução política da Venezuela, o que intensifica as tensões internacionais e motiva a reação das nações da região.</p>
<p>No Brasil, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva convocou uma reunião ministerial para tratar da situação na Venezuela, com o chanceler Mauro Vieira antecipando seu retorno de férias para participar das discussões. O Brasil integrará a reunião extraordinária da Comunidade de Estados Latino-Americanos e Caribenhos (Celac), marcada para discutir a crise, e também participará da sessão do Conselho de Segurança da ONU sobre a operação americana. Essas ações demonstram o engajamento diplomático brasileiro e regional diante da escalada do conflito.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar dos debates na Celac e na ONU, que podem definir os próximos passos da comunidade internacional em relação à Venezuela. A resposta das organizações multilaterais e a postura dos países latino-americanos serão determinantes para a estabilidade política e a segurança regional, além de influenciar o futuro do governo venezuelano e a possível mediação de um processo político inclusivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
