<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 05:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento de cassação do governador do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. O processo foi suspenso após pedido de vista do ministro Antônio Carlos Ferreira, que será o próximo a votar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. O processo foi suspenso após pedido de vista do ministro Antônio Carlos Ferreira, que será o próximo a votar.</p>
<p>Em novembro do ano passado, a ministra relatora votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi interrompido para análise do pedido de vista. O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a absolvição concedida pelo Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro em maio de 2024, que beneficiou Castro e outros acusados no caso de supostas contratações irregulares na Ceperj e na Uerj. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Ministério Público Eleitoral afirma que o governador obteve vantagem eleitoral por meio da contratação de servidores temporários sem base legal e da descentralização de projetos sociais que enviaram recursos a entidades desvinculadas da administração pública do Rio de Janeiro. Foram envolvidas 665 pessoas, com gastos totais de R$ 248 milhões.</p>
<p>A defesa de Claúdio Castro, representada pelo advogado Fernando Neves, argumenta que o governador apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a Ceperj, não podendo ser responsabilizado por eventuais irregularidades apontadas no processo.</p>
<p>O Tribunal Superior Eleitoral retoma o julgamento do processo contra Claúdio Castro no dia 10 de março com o voto do ministro que pediu vista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões importantes em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele se encontrou com líderes como Emmanuel Macron e Andrej Plenković para tratar de comércio, segurança e cooperação internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões importantes em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele se encontrou com líderes como Emmanuel Macron e Andrej Plenković para tratar de comércio, segurança e cooperação internacional.</p>
<p>Na Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, Lula se reuniu com o presidente da França, Emmanuel Macron, para discutir segurança, governança e colaboração global na área tecnológica. Os presidentes avaliaram que o intercâmbio comercial entre Brasil e França, que alcança US$ 10,3 bilhões, ainda está abaixo do potencial das duas economias. Também abordaram a integração transfronteiriça e o combate conjunto a crimes como narcotráfico e garimpo ilegal na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Durante o encontro, Macron convidou Lula para a Cúpula do G7, que ocorrerá em Evian, na França, nos dias 15 e 16 de junho. Em outra reunião, Lula conversou com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, sobre a implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. Ambos destacaram a importância estratégica do acordo diante do aumento do unilateralismo e do protecionismo comercial no cenário global.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia foi assinado em janeiro deste ano, após mais de 20 anos de negociações. Ele prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, envolvendo bens industriais e agrícolas. Apesar da assinatura, a internalização do acordo depende da aprovação dos congressos nacionais dos países do Mercosul e do Parlamento Europeu, com possível atraso de até dois anos devido à análise do Tribunal de Justiça da União Europeia.</p>
<p>Ainda em Nova Délhi, Lula conversou com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, sobre os cenários econômicos dos dois países. Ambos concordaram na necessidade de aumentar a corrente comercial e manifestaram compromisso com o fortalecimento das relações bilaterais. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue com agenda na Índia, incluindo encontros bilaterais e participação em fóruns internacionais sobre tecnologia e comércio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu em Nova Délhi um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. Ele destacou a importância de um sistema multilateral, inclusivo e orientado ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu em Nova Délhi um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. Ele destacou a importância de um sistema multilateral, inclusivo e orientado ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial, Lula ressaltou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da IA uma questão estratégica. Ele mencionou iniciativas como a organização chinesa para cooperação em IA e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7, mas afirmou que nenhuma substitui a universalidade da ONU. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou que a revolução digital e a inteligência artificial trazem benefícios para a produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. No entanto, alertou para os riscos, como discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil, feminicídio e manipulação de processos eleitorais por meio de conteúdos falsos criados por IA. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula defendeu uma governança que reconheça a diversidade das trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A Cúpula em Nova Délhi integra o Processo de Bletchley, série de reuniões intergovernamentais iniciada no Reino Unido em novembro de 2023, focada em segurança e governança da IA. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O tema da governança global da inteligência artificial seguirá em debate nas próximas etapas do Processo de Bletchley.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
