<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 10:58:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula passa avaliação pós-cirurgia de catarata]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-tem-evolucao-satisfatoria-apos-cirurgia-de-catarata</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676639 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou a avaliação de rotina no primeiro dia após a cirurgia de catarata no olho esquerdo. O procedimento ocorreu na sexta-feira e ele foi liberado para retomar as atividades na segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou a avaliação de rotina no primeiro dia após a cirurgia de catarata no olho esquerdo. O procedimento ocorreu na sexta-feira e ele foi liberado para retomar as atividades na segunda-feira.</p>
<p>A avaliação pós-operatória foi feita na clínica Mirar Oftalmologia, em Brasília. O presidente recebeu alta hospitalar no mesmo dia da cirurgia, realizada na sexta-feira, e deverá participar da sessão solene de abertura do ano Judiciário de 2026 na segunda-feira. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A catarata é um processo natural do envelhecimento que causa a opacidade do cristalino, a lente natural dos olhos. Na cirurgia, o cristalino opaco é substituído por uma lente artificial para restaurar a visão. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente já havia passado pelo mesmo procedimento no olho direito em 2020. Durante o final de semana, Lula permanecerá na Granja do Torto, uma das residências oficiais, sob acompanhamento das equipes médicas lideradas pelos doutores Roberto Kalil Filho e Ana Helena Germoglio.</p>
<p>Na segunda-feira, o presidente retomará as atividades oficiais com a participação na sessão solene de abertura do ano Judiciário de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
