<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 17:26:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal ouve envolvidos antes de acareação no caso Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/29/antes-de-acareacao-pf-e-stf-vao-tomar-depoimentos-de-dono-do-master-ex-presidente-do-brb-e-diretor-do-bc.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:19:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/29/antes-de-acareacao-pf-e-stf-vao-tomar-depoimentos-de-dono-do-master-ex-presidente-do-brb-e-diretor-do-bc.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal vai tomar depoimentos do dono do banco Master, do ex-presidente do BRB e do diretor de Fiscalização do Banco Central antes da acareação prevista para esta terça-feira. A medida busca esclarecer possíveis divergências nas falas dos envolvidos, que podem influenciar a decisão final sobre a realização da acareação determinada pelo Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal vai tomar depoimentos do dono do banco Master, do ex-presidente do BRB e do diretor de Fiscalização do Banco Central antes da acareação prevista para esta terça-feira. A medida busca esclarecer possíveis divergências nas falas dos envolvidos, que podem influenciar a decisão final sobre a realização da acareação determinada pelo Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>Daniel Vorcaro, dono do banco Master, Paulo Henrique Costa, ex-presidente do BRB, e Ailton de Aquino Santos, diretor de Fiscalização do Banco Central, serão ouvidos pela Polícia Federal sob supervisão do Supremo Tribunal Federal. Os depoimentos antecedem a acareação marcada para esta terça-feira, que poderá ocorrer caso haja divergências relevantes entre as versões apresentadas. Vorcaro e Costa estiveram diretamente envolvidos nas negociações para a venda do banco Master ao BRB, o banco público do Distrito Federal, o que pode indicar posições inicialmente alinhadas entre eles.</p>
<p>Paulo Henrique Costa defendia a aquisição do banco Master pelo BRB antes de ser demitido em meio às investigações da Polícia Federal sobre fraudes bancárias. A posição de Ailton de Aquino Santos, diretor de Fiscalização do Banco Central, também era favorável à venda do Master para o BRB, embora ele não esteja na condição de investigado, diferentemente de Vorcaro e Costa. Essa distinção pode ser o ponto de divergência que motivou a acareação, já que Santos tem um papel institucional diferente no processo.</p>
<p>A decisão pela liquidação do banco Master foi tomada pela diretoria de Organização do Sistema Financeiro, liderada por Renato Gomes, que sugeriu essa solução para o caso. A diretoria colegiada do Banco Central aprovou a liquidação por unanimidade. Esse contexto mostra a complexidade das decisões envolvendo o banco Master e a participação dos diferentes atores, o que torna os depoimentos fundamentais para esclarecer os fatos e as responsabilidades envolvidas. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O Banco Central questionou o Supremo Tribunal Federal sobre a necessidade de convocar seu diretor para a acareação, buscando esclarecimentos sobre os pontos controversos entre os convocados e a condição em que Ailton de Aquino Santos compareceria, se como testemunha ou investigado. Apesar desses questionamentos, o ministro Dias Toffoli manteve a decisão de realizar a acareação, reforçando a importância de esclarecer as possíveis divergências entre os envolvidos para o andamento das investigações.</p>
<p>O que observar agora é o dos depoimentos que serão colhidos pela Polícia Federal, pois eles definirão se a acareação entre Vorcaro, Costa e Santos será mantida. A análise das divergências nas versões apresentadas poderá influenciar o rumo das investigações e possíveis desdobramentos judiciais, especialmente considerando as diferentes posições e condições jurídicas dos envolvidos no caso do banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro passa por novo procedimento para tratar soluços…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/bolsonaro-passa-por-segundo-procedimento-medico-para-tratar-solucos-persistentes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:07:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/bolsonaro-passa-por-segundo-procedimento-medico-para-tratar-solucos-persistentes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro realizou nesta segunda-feira um bloqueio do nervo frênico do lado direito para tratar soluços persistentes que não respondem a medicamentos. A intervenção é parte do tratamento após cirurgia de hérnia e deve ser seguida de observação e reabilitação no hospital onde está internado desde 24 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro realizou nesta segunda-feira um bloqueio do nervo frênico do lado direito para tratar soluços persistentes que não respondem a medicamentos. A intervenção é parte do tratamento após cirurgia de hérnia e deve ser seguida de observação e reabilitação no hospital onde está internado desde 24 de dezembro.</p>
<p>Bolsonaro está internado no hospital DF Star, no Distrito Federal, desde a última quarta-feira para realizar uma cirurgia de hérnia inguinal bilateral, que ocorreu no dia seguinte sem intercorrências. A cirurgia foi autorizada pelo ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes, atendendo a um pedido da defesa do ex-presidente. A internação prolongada se deve a complicações pós-operatórias, incluindo soluços persistentes que não respondem a tratamentos convencionais. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>No último sábado, Bolsonaro passou por um bloqueio do nervo frênico do lado esquerdo, procedimento indicado para casos de soluços persistentes. Nesta segunda-feira, foi realizado um bloqueio no nervo do lado direito, buscando controlar os sintomas que permanecem. O objetivo é avaliar a resposta clínica antes de considerar outras alternativas terapêuticas, o que demonstra a complexidade do quadro e a necessidade de intervenções específicas.</p>
<p>Após o procedimento desta segunda, o ex-presidente deverá permanecer em observação por pelo menos 48 horas para monitoramento de possíveis intercorrências. Caso não haja complicações, a expectativa é que ele receba alta hospitalar em sequência. A continuidade do tratamento incluirá fisioterapia para reabilitação, além de medidas preventivas contra trombose venosa e cuidados clínicos gerais, essenciais para a recuperação pós-cirúrgica. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>A ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro divulgou nas redes sociais as informações sobre os procedimentos realizados, destacando o acompanhamento próximo da equipe médica. A comunicação pública desses detalhes reforça a transparência sobre o estado de saúde do ex-presidente e prepara o cenário para as próximas etapas do tratamento. A internação prolongada e os procedimentos indicam que o caso demanda atenção contínua.</p>
<p>O que observar agora é a resposta do ex-presidente ao bloqueio do nervo frênico do lado direito e a evolução clínica durante o período de observação. A alta hospitalar dependerá da estabilidade do quadro, enquanto a reabilitação e os cuidados clínicos subsequentes serão fundamentais para a recuperação completa. A situação exige acompanhamento médico rigoroso para evitar complicações e garantir a eficácia do tratamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
