<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 01:59:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada e fim da escala 6x1 ganham força no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para este semestre. O presidente da Câmara prometeu avanço no debate, enquanto propostas tramitam em ambas as Casas legislativas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para este semestre. O presidente da Câmara prometeu avanço no debate, enquanto propostas tramitam em ambas as Casas legislativas.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva incluiu a redução da jornada e o fim da escala 6x1 na mensagem enviada ao Congresso Nacional como prioridade do governo. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, afirmou que o debate avançará na Casa. O senador Paulo Paim, autor de uma das propostas mais antigas e pronta para votação no Senado, acredita que o momento político favorece a aprovação dessas mudanças trabalhistas.</p>
<p>Na Câmara, uma subcomissão aprovou a redução gradual da jornada de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou a PEC 148/2015, que prevê a redução para 36 horas semanais e o fim da escala 6x1, pronta para ser pautada em plenário. Ao todo, sete propostas tramitam no Congresso, com autores de diferentes espectros ideológicos.</p>
<p>Paulo Paim destaca que a redução da jornada beneficiaria milhões de trabalhadores, especialmente mulheres, que acumulam sobrejornada. Ele também cita o impacto positivo na saúde mental, mencionando os 472 mil afastamentos por transtornos mentais em 2024. O governo planeja enviar um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Apesar da resistência esperada do setor econômico, o debate público está mais favorável à redução da jornada. O senador Paulo Paim defende que o governo unifique as propostas existentes para facilitar a aprovação. A ministra da Secretaria de Relações Institucionais reuniu autores das propostas para discutir uma estratégia comum.</p>
<p>O governo deve enviar projeto de lei ao Congresso após o carnaval para avançar na aprovação do fim da escala 6x1.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, estimular investimentos e garantir empregos diante do cenário de desindustrialização em regiões importantes como Cubatão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, estimular investimentos e garantir empregos diante do cenário de desindustrialização em regiões importantes como Cubatão.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços afirmou que o aumento do orçamento do Reiq tem como objetivo reduzir custos de produção da indústria química por meio da diminuição das alíquotas de tributos federais como Cofins e PIS/Pasep. O regime especial incentiva a competitividade e o crescimento do setor, considerado estratégico para a economia nacional. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos fiscais responde a pedidos de lideranças industriais, políticas e sindicais, especialmente de regiões industriais afetadas pelo fechamento de fábricas. Em Cubatão, na Baixada Santista, o fechamento parcial de duas indústrias impactou a arrecadação municipal e a oferta de empregos qualificados, o que motivou a busca por medidas para conter o esvaziamento do polo industrial.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química avalia que a medida é um passo importante para evitar a desestruturação da base industrial, mas destaca a necessidade de outras ações, como a implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química, que garantirá incentivos anuais a partir de 2027. O aporte de R$ 3 bilhões para 2024 visa suprir o intervalo até a vigência do programa. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro também ressaltou o fortalecimento das ações de defesa comercial pelo governo federal, buscando proteger a indústria química nacional dos impactos externos. O compromisso com os incentivos fiscais é visto como fundamental para assegurar investimentos e impedir novas demissões no setor.</p>
<p>O governo deve realizar atos para fortalecer a indústria química na próxima semana, consolidando as medidas anunciadas para 2024.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado cria subcomissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre o Banco Master, suspeito de fraudes bilionárias. O grupo terá 13 membros e será coordenado pelo senador Renan Calheiros, que classificou o caso como a maior fraude bancária da história do Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre o Banco Master, suspeito de fraudes bilionárias. O grupo terá 13 membros e será coordenado pelo senador Renan Calheiros, que classificou o caso como a maior fraude bancária da história do Brasil.</p>
<p>A Comissão do Banco Master foi criada em meio a pedidos para instalação de comissões parlamentares de inquérito sobre o escândalo envolvendo o banco liderado pelo empresário Daniel Vorcaro. As fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões, Renan Calheiros afirmou que o trabalho da subcomissão será complementar às CPIs e que a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente da subcomissão destacou que a comissão não terá retaliações contra ninguém, mas que não haverá omissão caso haja culpa comprovada. A Lei Complementar 105 de 2001 permite que a comissão proponha ao plenário do Senado a quebra de sigilo, que pode ser aprovada para auxiliar nas investigações. A comissão também pretende questionar o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sobre uma reunião com o dono do Banco Master.</p>
<p>Renan Calheiros antecipou que a comissão se reunirá com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o caso. O senador criticou a demora do Banco Central para liquidar o banco investigado e afirmou que o BC é fundamental para colaborar com as informações devido à sua atuação no sistema financeiro. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A subcomissão seguirá com reuniões e coleta de informações para aprofundar as investigações sobre o Banco Master no Senado Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente institui pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões e promover respeito e igualdade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões e promover respeito e igualdade.</p>
<p>Durante cerimônia no Palácio do Planalto, o presidente afirmou que não basta apenas não ser agressor, mas é preciso lutar para que não haja mais agressões. Ele ressaltou que cada homem tem uma missão a cumprir nesse combate, destacando que o ambiente doméstico é palco constante de violência e feminicídio, muitas vezes cometido por atuais ou ex-companheiros, além de desconhecidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A primeira-dama Janja da Silva abriu o evento lendo o relato de uma mulher vítima de agressão pública que não recebeu ajuda de testemunhas. Ela pediu que os homens apoiem as mulheres vítimas de violência, reforçando o compromisso de construir uma sociedade onde elas possam viver em paz. A ministra Gleisi Hoffmann destacou que o combate à violência contra a mulher é pauta prioritária do governo, envolvendo ações em diversas áreas. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, afirmou que é necessária uma mudança que vá além da lei, envolvendo transformação de mentalidades no Estado, na sociedade e nas famílias. Ele ressaltou que a verdadeira paz nasce da proteção, liberdade e dignidade. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou que o Brasil encerrou 2025 com uma média de quatro mulheres assassinadas por dia, reforçando a urgência das ações.</p>
<p>O pacto segue para implementação das ações coordenadas entre os Três Poderes com foco na prevenção da violência contra mulheres em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova pedido de licença na Alerj]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato até fevereiro. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após ser preso na Operação Unha e Carne da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato até fevereiro. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após ser preso na Operação Unha e Carne da Polícia Federal.</p>
<p>Rodrigo Bacellar foi preso em 3 de dezembro por suposto vazamento de informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias, acusado de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho. Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Alerj.</p>
<p>Bacellar ocupava a presidência da Assembleia Legislativa desde 2023 e chegou a assumir interinamente o cargo de governador na ausência do titular Cláudio Castro. Cinco dias após a prisão, o plenário da Alerj decidiu pela soltura do deputado, com 42 votos a favor e 21 contra, e ele passou a usar tornozeleira eletrônica. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>No dia seguinte à soltura, Bacellar pediu licença por dez dias para tratar de assuntos particulares, até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. O novo pedido de licença foi apresentado em 3 de janeiro, válido até 11 de fevereiro. Durante o afastamento, a presidência da Alerj está sendo ocupada pelo deputado Guilherme Delaroli.</p>
<p>Bacellar deve cumprir recolhimento domiciliar das 19h às 6h nos dias úteis e fins de semana, além de proibição de contato com outros investigados, suspensão do porte de arma e entrega do passaporte. O caso está no Supremo Tribunal Federal dentro da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 635, que investiga a atuação de grupos criminosos violentos no estado.</p>
<p>A Alerj acompanha o pedido de licença e mantém a presidência interina até a decisão final sobre o mandato de Rodrigo Bacellar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
