<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 12:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara encaminha PEC para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados enviou para a Comissão de Constituição e Justiça a proposta que elimina a escala de trabalho 6x1 e reduz a jornada para 36 horas semanais. A PEC, de autoria da deputada Erika Hilton, aguarda análise de admissibilidade para seguir ao próximo estágio legislativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados enviou para a Comissão de Constituição e Justiça a proposta que elimina a escala de trabalho 6x1 e reduz a jornada para 36 horas semanais. A PEC, de autoria da deputada Erika Hilton, aguarda análise de admissibilidade para seguir ao próximo estágio legislativo.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, comunicou que a PEC 8/25, que propõe o fim da escala 6x1, foi encaminhada para a Comissão de Constituição e Justiça. A proposta prevê que a nova jornada de trabalho entre em vigor 360 dias após sua promulgação, limitando a carga a 36 horas semanais, diferente do atual limite constitucional de até 44 horas semanais. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além da proposta original, foi apensada outra de teor semelhante, apresentada pelo deputado Reginaldo Lopes, que também reduz a jornada para 36 horas semanais. Essa segunda proposta, contudo, estipula que a nova jornada entre em vigor apenas 10 anos após sua aprovação, e ambas facultam a compensação de horários mediante acordo coletivo. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O texto da deputada Erika Hilton permite a compensação de horários e a redução da jornada por meio de acordo ou convenção coletiva de trabalho. Hugo Motta ressaltou a importância de ouvir todos os setores com equilíbrio para garantir uma lei atualizada, considerando avanços tecnológicos e a necessidade de o Brasil acompanhar essas mudanças.</p>
<p>A Comissão de Constituição e Justiça avaliará a admissibilidade da PEC antes de encaminhá-la para comissão especial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisas em saúde e amplia produção de vacinas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. O anúncio foi feito em evento do Instituto Butantan, que marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. O anúncio foi feito em evento do Instituto Butantan, que marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária.</p>
<p>No evento em São Paulo, Lula ressaltou que a escolha da parceria com a China visa o benefício do país, destacando que a China aceita produzir vacinas em quantidade que o Brasil ainda não consegue. O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina contra a dengue, desenvolvida pelo Butantan após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A vacinação inicial contra a dengue protegerá 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente do Sistema Único de Saúde. A expansão da imunização para outros públicos, entre 15 e 59 anos, começando pelos mais velhos, está prevista para etapas futuras. A parceria estratégica entre Brasil e China inclui a transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines, o que permitirá aumentar a produção em 30 vezes.</p>
<p>Lula também abordou a importância de combater as fake news que desacreditam a vacinação e enfatizou a necessidade de campanhas para convencer a população a retomar a vacinação como antigamente. Ele destacou o papel de escolas, igrejas e políticos para reforçar a importância da imunização na prevenção de doenças causadas por vírus e bactérias.</p>
<p>Além da estratégia de imunização, o governo federal anunciou investimentos de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar infraestrutura e capacidade produtiva. Os recursos serão destinados à produção de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro, fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo da vacina DTPa, produção da vacina contra HPV e expansão da produção de soros. O Butantan é o maior produtor de vacinas e soros da América Latina e parceiro estratégico do Ministério da Saúde.</p>
<p>O próximo passo será a ampliação da vacinação contra a dengue para outros grupos etários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
