<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 23:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre cassação de governador do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. A análise foi suspensa após pedido de vista e terá sequência com o voto do ministro Antônio Carlos Ferreira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. A análise foi suspensa após pedido de vista e terá sequência com o voto do ministro Antônio Carlos Ferreira.</p>
<p>Em novembro, a relatora do caso votou pela cassação do governador, alegando irregularidades na contratação de servidores temporários e na descentralização de recursos para entidades desvinculadas da administração pública. O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter decisão do Tribunal Regional Eleitoral do Rio que absolveu Castro e outros acusados em maio de 2024. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O processo envolve supostas contratações irregulares na Fundação Ceperj e na Universidade do Estado do Rio de Janeiro, com gastos que somam 248 milhões de reais para 665 pessoas. O MPE afirma que essas contratações deram vantagem eleitoral a Castro, sem respaldo legal.</p>
<p>A defesa do governador argumenta que ele apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a Ceperj, não podendo ser responsabilizado por eventuais irregularidades. O julgamento será retomado com o voto do ministro que pediu vista do processo.</p>
<p>O julgamento sobre o mandato do governador do Rio será retomado no TSE no dia 10 de março com o voto do ministro que solicitou vista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula se reúne com líderes globais na Índia e discute comércio e segurança]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de encontros em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Em reuniões com Emmanuel Macron e Andrej Plenković, tratou de temas como comércio bilateral, segurança transfronteiriça e o acordo Mercosul-União Europeia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de encontros em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Em reuniões com Emmanuel Macron e Andrej Plenković, tratou de temas como comércio bilateral, segurança transfronteiriça e o acordo Mercosul-União Europeia.</p>
<p>Durante a cúpula na Índia, Lula se reuniu com o presidente da França, Emmanuel Macron, para discutir a segurança, governança e colaboração global em inteligência artificial. Os presidentes destacaram que o intercâmbio comercial de US$ 10,3 bilhões entre Brasil e França, embora recorde, ainda está abaixo do potencial das duas economias. Também abordaram a integração transfronteiriça e os esforços conjuntos contra o narcotráfico, garimpo ilegal e outros crimes na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula e Macron discutiram ainda temas da agenda global, como paz e segurança. O presidente francês convidou Lula para participar da Cúpula do G7, que será realizada em Evian, na França, nos dias 15 e 16 de junho. Paralelamente, o presidente brasileiro encontrou-se com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, para tratar da implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia.</p>
<p>Ao contrário da posição contrária de Macron, Lula e Plenković manifestaram otimismo quanto à entrada em vigor do acordo, ressaltando sua importância estratégica diante do aumento do unilateralismo e protecionismo comercial. O acordo, assinado em janeiro deste ano, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo bens industriais e agrícolas. Apesar da assinatura, a internalização depende da aprovação dos congressos nacionais do Mercosul e do Parlamento Europeu, com possível atraso devido à análise do Tribunal de Justiça da União Europeia.</p>
<p>Lula segue em Nova Délhi para nova reunião bilateral com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, para tratar de comércio e cooperação econômica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a criação de um modelo global de governança da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. O discurso foi proferido durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi, na Índia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a criação de um modelo global de governança da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. O discurso foi proferido durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi, na Índia.</p>
<p>Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da inteligência artificial uma questão estratégica. Ele ressaltou que toda inovação tecnológica de grande impacto possui caráter dual, trazendo desafios éticos e políticos que precisam ser enfrentados coletivamente. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente mencionou iniciativas internacionais, como a organização chinesa para cooperação em inteligência artificial focada em países em desenvolvimento e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7. No entanto, afirmou que nenhum desses fóruns substitui a universalidade das Nações Unidas para uma governança multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula também apontou que a revolução digital e a inteligência artificial trazem benefícios para a produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Por outro lado, alertou para riscos como discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além da manipulação de conteúdos falsos que podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Brasil defende uma governança que reconheça a diversidade de trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países, concluiu o presidente durante o evento que integra o Processo de Bletchley, uma série de encontros intergovernamentais sobre segurança e governança da inteligência artificial iniciada em novembro de 2023. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A próxima etapa do Processo de Bletchley ocorrerá com novas reuniões intergovernamentais para avançar na governança da inteligência artificial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
