<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 02:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado. O projeto de lei, iniciativa do governo federal, foi apresentado no final do ano passado e prevê a possibilidade de abertura de campi em outros estados. A nova universidade terá estrutura organizacional definida por seu estatuto, que também estabelecerá formas de funcionamento, respeitando o princípio de integração entre ensino, pesquisa e extensão.</p>
<p>A universidade poderá utilizar formas alternativas de ingresso e estratégias de atendimento e fomento, observando normas de inclusão e cotas. Contará com bens móveis e imóveis da União para iniciar suas atividades, além de receitas provenientes de serviços prestados e convênios nacionais e internacionais. Parte da receita de apostas poderá ser destinada pelo Ministério do Esporte.</p>
<p>O reitor temporário será responsável por estabelecer as condições para a escolha do reitor definitivo. Em até 180 dias após a nomeação do reitor e vice-reitor temporários, a instituição enviará ao Ministério da Educação propostas de estatuto e regimento geral. A universidade oferecerá cursos públicos e gratuitos em tecnólogo, graduação e pós-graduação, com foco na formação de profissionais e no acesso de atletas estudantes.</p>
<p>Após autorização orçamentária, a universidade poderá organizar concurso público para ingresso nas carreiras de professor do magistério superior e técnico-administrativo. A criação da universidade foi destacada como uma demanda da sociedade e dos esportistas brasileiros, enquanto houve críticas sobre a proposta ser considerada eleitoreira e sem previsão orçamentária. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto será encaminhado ao Senado para continuidade da análise legislativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação do relatório está prevista para ser retomada em 24 de fevereiro na reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação do relatório está prevista para ser retomada em 24 de fevereiro na reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros suspendeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, conhecida como Parlasul. A sessão foi interrompida e deve ser retomada no dia 24 de fevereiro para a votação do relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, Arlindo Chinaglia destacou que o acordo estabelece uma ampla área de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. O documento prevê a redução gradual de tarifas, a preservação de setores sensíveis, além de mecanismos de salvaguarda e solução de controvérsias para garantir o equilíbrio entre os blocos.</p>
<p>O senador Nelsinho Trad, presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlasul, ressaltou os impactos econômicos do acordo e comentou sobre o andamento da proposta no Congresso Nacional. A expectativa é que o processo avance após a retomada da reunião.</p>
<p>A votação do relatório do acordo entre Mercosul e União Europeia será retomada na reunião do Parlasul marcada para o dia 24 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ da Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando um período de renovação no comando das comissões legislativas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando um período de renovação no comando das comissões legislativas.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu nesta terça-feira, com maioria simples, após acordo entre lideranças e apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O mandato para a presidência da CCJ tem duração de um ano, e o comando das comissões é renovado no início de cada sessão legislativa, em fevereiro.</p>
<p>Uma das prioridades da comissão sob a nova presidência é a análise da proposta de emenda à Constituição que acaba com a jornada 6x1. A PEC, encaminhada recentemente à CCJ, prevê dois dias de folga semanal para trabalhadores formais, em substituição ao atual regime de um dia de folga.</p>
<p>Leur Lomanto Júnior destacou que 2026 será um ano desafiador devido ao calendário eleitoral e confirmou ter recebido orientação do presidente da Câmara para priorizar a PEC da jornada 6x1. O presidente afirmou que a comissão consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A Comissão de Constituição e Justiça é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, sendo responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que entram na Câmara dos Deputados. A escolha do novo vice-presidente da CCJ deve ocorrer nas próximas reuniões da comissão.</p>
<p>A próxima etapa será a escolha do vice-presidente da CCJ nas próximas reuniões da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da Câmara defende suspensão de penduricalhos e reajuste aos servidores]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino, que afeta os Três Poderes. Ele também defendeu o reajuste de cerca de 8% aos servidores da Câmara, seguindo parâmetros usados para o Judiciário e Tribunal de Contas da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino, que afeta os Três Poderes. Ele também defendeu o reajuste de cerca de 8% aos servidores da Câmara, seguindo parâmetros usados para o Judiciário e Tribunal de Contas da União.</p>
<p>A suspensão dos penduricalhos vale para os Três Poderes e incide sobre benefícios concedidos a servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil. Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi acertada e contribui para o debate que a sociedade espera sobre o tema.</p>
<p>Hugo Motta destacou que a Câmara aprovou o projeto de reajuste para seus servidores com base no mesmo parâmetro utilizado para os aumentos do Judiciário e do Tribunal de Contas da União, em torno de 8%. Ele ressaltou que a medida foi adotada com critério e coerência, diferente do que foi divulgado de forma equivocada para a sociedade.</p>
<p>O presidente da Câmara enfatizou que o reajuste visa evitar disparidades entre as carreiras e garantir justiça aos servidores da Casa. O projeto aprovado segue agora para análise do presidente da República, mantendo o alinhamento com os parâmetros estabelecidos para outras categorias do funcionalismo público. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara aguarda análise do presidente da República para seguir seu trâmite legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1 em maio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados tem como prioridade votar a redução da jornada de trabalho da escala 6x1, com expectativa de votação para maio. O presidente da Casa destacou que a discussão será feita ouvindo a sociedade e o setor produtivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados tem como prioridade votar a redução da jornada de trabalho da escala 6x1, com expectativa de votação para maio. O presidente da Casa destacou que a discussão será feita ouvindo a sociedade e o setor produtivo.</p>
<p>Duas propostas estão em debate na Câmara sobre a redução da jornada 6x1, uma apresentada pela deputada Erika Hilton e outra pelo deputado Reginaldo Lopes. O presidente da Câmara afirmou que o Brasil precisa acompanhar a evolução mundial e o desenvolvimento tecnológico para não ficar para trás.</p>
<p>Além da jornada 6x1, outras prioridades da Câmara neste ano incluem a aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul, que necessita de aval formal do Congresso. O presidente da Casa informou que o tratado deve ser aprovado primeiro em uma comissão mista, prevista para a semana após o Carnaval, antes de seguir para o plenário.</p>
<p>A pauta da segurança pública também está entre as prioridades, com expectativa de retomada após o Carnaval. A intenção é que a Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Pública seja aprovada na Comissão Especial e levada ao plenário, considerada uma pauta inadiável pelo presidente da Câmara.</p>
<p>Após o Carnaval, a Câmara deve retomar a discussão da PEC da Segurança Pública e a comissão mista deve analisar o acordo Mercosul-União Europeia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
