<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 17:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode aumentar produtividade no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga deve elevar a produtividade da economia brasileira. A proposta inclui a redução da jornada semanal de 44 para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de folga, sem redução salarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga deve elevar a produtividade da economia brasileira. A proposta inclui a redução da jornada semanal de 44 para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de folga, sem redução salarial.</p>
<p>Boulos destacou que a redução da jornada já ocorre em algumas empresas mesmo sem legislação específica, citando exemplos internacionais como a Microsoft no Japão, que adotou a escala 4 por 3 e teve aumento de 40% na produtividade individual. Ele também mencionou a Islândia, que em 2023 reduziu a jornada para 35 horas semanais, resultando em crescimento econômico de 5% e aumento de 1,5% na produtividade do trabalho.</p>
<p>O ministro explicou que a escala 6x1 pode causar cansaço nos trabalhadores, especialmente mulheres que acumulam tarefas domésticas, prejudicando o desempenho no trabalho. A proposta do governo visa garantir mais descanso e tempo para qualificação, ressaltando que a baixa produtividade no Brasil está ligada ao baixo investimento do setor privado em inovação e tecnologia, enquanto o setor público concentra a maior parte desses investimentos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A proposta em discussão no Congresso prevê uma transição para a nova jornada, com compensações para micro e pequenas empresas. O projeto enfrenta resistência de setores empresariais que alegam aumento dos custos operacionais, mas o ministro considera que há uma superestimação desses custos. Ele também criticou os juros altos no país, que pressionam especialmente os pequenos negócios endividados.</p>
<p>Em fevereiro do ano passado, foi protocolada na Câmara uma Proposta de Emenda à Constituição que acaba com a escala 6x1, estabelecendo jornada máxima de 36 horas semanais e quatro dias de trabalho por semana. Há outras propostas no Congresso tratando da redução da jornada, e o governo busca avançar na votação ainda neste semestre.</p>
<p>O projeto de redução da jornada de trabalho segue em discussão no Congresso com previsão de votação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho internacional de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O conselho será presidido por Trump e faz parte do plano de paz para Gaza, que inclui a criação de um comitê nacional para administrar o território palestino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O conselho será presidido por Trump e faz parte do plano de paz para Gaza, que inclui a criação de um comitê nacional para administrar o território palestino.</p>
<p>O Conselho da Paz foi anunciado pela Casa Branca para supervisionar o Comitê Nacional para a Administração de Gaza, responsável pela reconstrução do enclave palestino. Gaza sofreu destruição significativa em conflitos recentes, com mais de 68 mil mortos. Trump declarou que Lula terá um papel importante nesse conselho, mas o governo brasileiro ainda não confirmou se aceitará o convite, que foi recebido pelo Ministério das Relações Exteriores via embaixada em Washington.</p>
<p>Além do Brasil, outros líderes internacionais também foram convidados, como os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, que manifestaram satisfação com a proposta. O presidente da Turquia, Recep Tayyip Erdogan, e líderes da Europa e do Egito também teriam recebido convites. O grupo que governará Gaza inclui autoridades dos Estados Unidos, Reino Unido e um comitê executivo com representantes da Turquia e Catar, sem participação de líderes palestinos até o momento.</p>
<p>O convite enviado aos líderes não detalha a composição do conselho nem suas regras de funcionamento. Um rascunho divulgado indicava que os países convidados deveriam pagar US$ 1 bilhão para assento permanente, mas essa cobrança foi negada pela Casa Branca. Em meio a essas iniciativas, o presidente Lula criticou publicamente Trump por tentar governar o mundo pelas redes sociais, ressaltando que não permite celulares no seu gabinete para evitar influências externas. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo brasileiro ainda não confirmou a aceitação do convite de Trump para o Conselho da Paz em Gaza, que seguirá em fase de formação e definição de regras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
