<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 21:21:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula assina indulto de Natal com exclusão de crimes contra a…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/condenados-por-assassinato-roubo-feminicidio-trafico-e-estupro-ficam-de-fora-de-indultos-de-natal-entenda.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:07:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/condenados-por-assassinato-roubo-feminicidio-trafico-e-estupro-ficam-de-fora-de-indultos-de-natal-entenda.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o indulto de Natal deste ano, que exclui pessoas condenadas por crimes contra a democracia, evitando beneficiar envolvidos nos atos de 8 de Janeiro. Essa decisão reflete critérios que dialogam com o contexto político atual e destaca os limites estabelecidos para os benefícios, que serão aplicados]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o indulto de Natal deste ano, que exclui pessoas condenadas por crimes contra a democracia, evitando beneficiar envolvidos nos atos de 8 de Janeiro. Essa decisão reflete critérios que dialogam com o contexto político atual e destaca os limites estabelecidos para os benefícios, que serão aplicados.</p>
<p>O indulto de Natal é um ato discricionário do presidente da República previsto na Constituição, que concede perdão da pena a grupos específicos de condenados que atendam a determinados critérios. Estes critérios variam a cada ano e são sugeridos pelo Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária, organismo ligado ao Ministério da Justiça. Após aprovação pelo ministro da Justiça, o texto é encaminhado ao presidente para assinatura. A aplicação do indulto depende da defesa do condenado, que deve comprovar o enquadramento nos critérios definidos, pois o benefício não é automático. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>No decreto assinado por Lula, destaca-se a exclusão das pessoas que cometeram crimes contra a democracia, medida que visa impedir o benefício a condenados pelos atos do dia 8 de Janeiro. Essa exclusão expressa um posicionamento político e jurídico diante de episódios recentes, diferenciando-se de indultos anteriores. Por exemplo, nos governos anteriores, houve inclusões específicas, como o benefício a agentes de segurança que mataram em serviço durante o governo Bolsonaro, o que gerou controvérsia e ações no Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>Os indultos natalinos costumam restringir os benefícios a condenados por crimes menos graves, praticados sem violência ou grave ameaça. Crimes como homicídio, feminicídio, latrocínio, estupro e roubo são excluídos, assim como os considerados hediondos ou inafiançáveis pela Constituição, incluindo tráfico de drogas, tortura e terrorismo. Essa limitação mantém um padrão de proteção à segurança pública e à justiça, evitando que crimes graves sejam perdoados, e conecta o indulto à política criminal do governo vigente. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Além das exclusões, os indultos geralmente contemplam perdão por razões humanitárias, beneficiando pessoas idosas que cumpriram parte da pena e indivíduos com problemas de saúde ou deficiência. Essa prática é constante em diferentes governos e busca equilibrar a aplicação da justiça com aspectos de compaixão e direitos humanos. A definição desses critérios humanitários reforça a função social do indulto e sua vinculação a parâmetros específicos, que são revisados anualmente. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O que observar agora é a aplicação prática do indulto assinado por Lula, especialmente em relação às pessoas condenadas por crimes contra a democracia, que ficarão excluídas do benefício. Também será importante acompanhar eventuais questionamentos jurídicos no Supremo Tribunal Federal, que pode analisar a constitucionalidade do decreto. Além disso, a forma como as defesas dos condenados irão solicitar o benefício e o impacto dessa medida no sistema penitenciário e na política criminal do país serão aspectos relevantes para o desenvolvimento do tema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
