<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 13:27:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério da Justiça cria sistema e protocolo para informações…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/06/ministerio-da-justica-cria-novo-sistema-que-reune-informacoes-sobre-criminosos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:01:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/06/ministerio-da-justica-cria-novo-sistema-que-reune-informacoes-sobre-criminosos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Justiça e Segurança Pública instituiu o Sistema Nacional de Informações Criminais e um protocolo para reconhecimento de suspeitos em procedimentos criminais. Essas medidas visam modernizar o acesso a dados criminais e padronizar procedimentos de identificação, impactando a atuação policial e judicial no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Justiça e Segurança Pública instituiu o Sistema Nacional de Informações Criminais e um protocolo para reconhecimento de suspeitos em procedimentos criminais. Essas medidas visam modernizar o acesso a dados criminais e padronizar procedimentos de identificação, impactando a atuação policial e judicial no país.</p>
<p>O Sistema Nacional de Informações Criminais (Sinic) reunirá dados sobre pessoas condenadas por crimes como integração a organizações criminosas, violência sexual contra crianças, estupro, racismo e restrições em eventos esportivos. Ao substituir certidões atualmente emitidas por tribunais e polícias civis, o Sinic facilitará o acesso a informações essenciais para a identificação e prisão de procurados, além de apoiar o trabalho do Judiciário. Essa centralização de dados deve agilizar investigações e decisões judiciais, promovendo maior eficiência na segurança pública. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>O Protocolo Nacional de Reconhecimento de Pessoas em Procedimentos Criminais estabelece regras para padronizar o reconhecimento de suspeitos por vítimas ou testemunhas durante investigações policiais. Entre as normas, destaca-se a condução do reconhecimento por agentes diferentes dos responsáveis pela investigação, garantindo imparcialidade no processo. A implementação do protocolo busca aumentar a confiabilidade dessa forma de prova, contribuindo para a precisão das investigações e para a proteção dos direitos dos envolvidos. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O protocolo também determina que os reconhecimentos sejam gravados em vídeo e que as escolhas das pessoas ou fotos para identificação assegurem diversidade racial, fenotípica e socioeconômica, evitando discriminações. O uso de imagens geradas por inteligência artificial é permitido desde que haja isonomia, rastreabilidade e integridade do material, enquanto álbuns contendo apenas imagens de investigados são proibidos. Essas medidas reforçam a transparência e a equidade dos procedimentos, promovendo maior segurança jurídica.</p>
<p>A aplicação do protocolo é obrigatória para a Polícia Federal e a Força Nacional de Segurança, enquanto para as polícias civis o uso é facultativo. Contudo, a adesão será considerada na priorização do repasse de recursos federais destinados a ações de reconhecimento de pessoas. Essa condição pode incentivar a adoção do protocolo pelas polícias civis, ampliando a padronização e a qualidade dos procedimentos em diferentes esferas da segurança pública.</p>
<p>O que observar agora é a efetiva implementação do Sinic e do protocolo nas instituições de segurança, especialmente nas polícias civis que têm adesão opcional. Será importante acompanhar como a centralização das informações criminais e as novas regras para reconhecimento influenciarão a velocidade e a precisão das investigações, bem como o impacto dessas mudanças na cooperação entre órgãos policiais e no sistema judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Crise na Venezuela e eleições no Brasil tensionam relações entre…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/06/apoiadores-de-bolsonaro-apostam-em-novo-distanciamento-de-lula-e-trump-com-crise-na-venezuela-assessores-presidenciais-refutam-avaliacao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:32:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/06/apoiadores-de-bolsonaro-apostam-em-novo-distanciamento-de-lula-e-trump-com-crise-na-venezuela-assessores-presidenciais-refutam-avaliacao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A crise na Venezuela intensifica especulações sobre um possível distanciamento entre os presidentes Lula e Trump, com lideranças de direita apostando em apoio americano a um candidato oposto ao petista. A avaliação sobre essa ruptura é contestada pela equipe de Lula, que destaca a complexidade das relações bilaterais e exemplos históricos de divergências que não prejudicaram a parceria.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A crise na Venezuela intensifica especulações sobre um possível distanciamento entre os presidentes Lula e Trump, com lideranças de direita apostando em apoio americano a um candidato oposto ao petista. A avaliação sobre essa ruptura é contestada pela equipe de Lula, que destaca a complexidade das relações bilaterais e exemplos históricos de divergências que não prejudicaram a parceria.</p>
<p>Lideranças alinhadas ao ex-presidente Jair Bolsonaro e governadores de direita apostam que a crise venezuelana pode causar um afastamento entre Lula e Trump. Essa possível ruptura abriria espaço para que Trump apoiasse um candidato da direita nas eleições brasileiras e atuasse contra Lula. A direita tem explorado nas redes sociais a proximidade entre Lula e Nicolás Maduro, especialmente ressaltando a recepção calorosa dada pelo brasileiro ao venezuelano durante visita oficial ao Brasil. Essa estratégia é vista como parte da campanha eleitoral.</p>
<p>A equipe de Lula rejeita a ideia de um distanciamento automático entre os presidentes, ressaltando que relações internacionais envolvem tanto convergências quanto divergências. Diplomatas destacam que é comum países parceiros discordarem em pontos específicos sem que isso comprometa a relação geral. Essa visão sugere que, apesar das tensões na Venezuela, interesses comuns podem manter a aproximação entre Brasil e Estados Unidos. A avaliação reforça que a relação bilateral é multifacetada e não se reduz a momentos pontuais de conflito. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Assessores presidenciais lembram que, durante o governo de George W. Bush, Lula criticou a invasão do Iraque, mas isso não afetou a qualidade da relação entre os dois líderes. Naquele período, a parceria foi considerada uma das melhores que Lula teve com um presidente americano, evidenciando que divergências políticas não necessariamente fragilizam laços diplomáticos. Esse exemplo histórico é utilizado para contextualizar a atual situação e minimizar a expectativa de rompimento entre Lula e Trump.</p>
<p>Também é destacado que o Brasil não foi o único país a criticar os Estados Unidos em fórum internacional recente, com várias nações expressando posicionamentos semelhantes. O representante americano, por sua vez, teve participação breve, limitando-se a poucos discursos para marcar posição. Essa dinâmica indica que o episódio não representou um choque diplomático profundo, reforçando a ideia de que as relações permanecem estáveis apesar das diferenças pontuais.</p>
<p>O que observar agora é como os desdobramentos da crise na Venezuela e as estratégias eleitorais da direita brasileira influenciarão as relações entre Lula e Trump. É importante acompanhar se os interesses comuns continuarão a prevalecer ou se as tensões políticas internas e externas ampliarão o distanciamento entre os dois líderes, impactando o cenário eleitoral e a diplomacia regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
