<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 14:21:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF concede prisão domiciliar humanitária a 21 condenados]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/heleno-stf-prisao-domiciliar-humanitaria-condenados-pela-corte.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:06:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/heleno-stf-prisao-domiciliar-humanitaria-condenados-pela-corte.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal concedeu prisão domiciliar humanitária a 21 condenados, incluindo o general Augusto Heleno, preso por participação na trama golpista. O benefício, concedido em caráter excepcional, atende principalmente presos com doenças graves ou idosos, e sua análise depende da condição do preso e da capacidade do presídio de oferecer tratamento adequado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal concedeu prisão domiciliar humanitária a 21 condenados, incluindo o general Augusto Heleno, preso por participação na trama golpista. O benefício, concedido em caráter excepcional, atende principalmente presos com doenças graves ou idosos, e sua análise depende da condição do preso e da capacidade do presídio de oferecer tratamento adequado.</p>
<p>A prisão domiciliar humanitária foi concedida a 21 condenados pelo STF, entre eles o general Augusto Heleno, de 78 anos, que alegou Alzheimer. Esse benefício não está previsto na lei e é aplicado principalmente a presos em regime fechado que apresentam doenças graves ou idade avançada. Dos beneficiados, 15 são idosos e todos apresentaram problemas de saúde física ou mental, o que demonstra a preocupação da Justiça em garantir cuidados adequados aos detentos que não podem permanecer em regime fechado sem riscos à saúde. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Por outro lado, 17 pedidos foram negados, sendo que 14 também alegaram problemas de saúde, porém a maioria desses tem menos de 60 anos. A análise das solicitações é feita de forma particular, considerando se o Estado pode prover o tratamento necessário no presídio. Caso o estabelecimento tenha condições mínimas para cuidar do preso, o benefício tende a ser negado, mesmo que o tratamento não seja o ideal. Essa avaliação criteriosa busca equilibrar a segurança pública com a saúde dos condenados. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>A maioria dos pedidos de prisão domiciliar humanitária está relacionada aos condenados pelos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023, que resultaram no maior número de condenações da história do STF. Entre os 37 condenados que solicitaram o benefício, 30 estavam envolvidos nesses eventos. Além deles, outros condenados por crimes eleitorais, corrupção e atentado contra os Poderes também pediram a prisão domiciliar, incluindo figuras como o ex-presidente Fernando Collor e os ex-deputados Paulo Feijó, Roberto Jefferson, Nelson Meurer e José Genoíno. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O ministro Alexandre de Moraes, relator dos inquéritos relacionados ao 8 de janeiro, analisou 32 desses pedidos, concedendo a 17 e negando a 14. Entre os beneficiados estão 14 condenados pelo 8 de janeiro, o ex-presidente Collor e o ex-deputado Jefferson. Moraes concedeu o benefício mesmo em casos com laudos médicos que indicavam condições adequadas nos presídios e até a uma mulher que havia descumprido medidas cautelares anteriormente. A decisão é feita com base na análise individual da situação do preso e do estabelecimento prisional. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O que observar agora é como o STF continuará a avaliar os pedidos de prisão domiciliar humanitária, especialmente diante do aumento das condenações relacionadas ao 8 de janeiro e de outros casos de grande repercussão. A Corte deverá manter o critério de avaliar a capacidade do sistema prisional de oferecer tratamento adequado, equilibrando o cumprimento da pena com a garantia de direitos à saúde dos condenados, o que pode influenciar futuras decisões e o perfil dos beneficiados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prisão domiciliar é exceção e tem regras específicas no Brasil]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/prisao-domiciliar-stf-general-heleno-trama-golpista.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:59:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/prisao-domiciliar-stf-general-heleno-trama-golpista.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A prisão domiciliar concedida ao general Augusto Heleno, condenado a 21 anos pela trama golpista, destaca a aplicação restrita dessa medida no sistema prisional brasileiro. Com menos de 1% dos presos cumprindo pena em casa, o tema revela as condições legais e práticas que envolvem essa modalidade, que será detalhada a seguir.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão domiciliar concedida ao general Augusto Heleno, condenado a 21 anos pela trama golpista, destaca a aplicação restrita dessa medida no sistema prisional brasileiro. Com menos de 1% dos presos cumprindo pena em casa, o tema revela as condições legais e práticas que envolvem essa modalidade, que será detalhada a seguir.</p>
<p>O Brasil conta com 938.072 presos, dos quais 75% estão em unidades prisionais e 25% fora delas, incluindo 39 mil em prisão domiciliar. Deste total domiciliar, 33,7 mil ainda não foram condenados, enquanto 5,5 mil cumprem pena após sentença definitiva. Essa distribuição mostra que a prisão domiciliar é mais comum antes do julgamento, funcionando como medida preventiva, e menos frequente após a condenação, evidenciando sua natureza excepcional.</p>
<p>A prisão domiciliar é concedida em situações específicas, como para pessoas com mais de 70 anos, portadoras de doenças graves, gestantes ou responsáveis exclusivos por crianças ou pessoas com deficiência. O caso do general Augusto Heleno exemplifica essa aplicação, já que ele tem 78 anos e Alzheimer diagnosticado desde 2018. Sua prisão domiciliar foi autorizada pelo ministro Alexandre Moraes, com uso obrigatório de tornozeleira eletrônica, após o trânsito em julgado da condenação.</p>
<p>Além disso, a lei prevê prisão domiciliar preventiva para maiores de 80 anos, pessoas muito debilitadas, ou que sejam únicas cuidadoras de dependentes, ampliando as condições humanitárias para essa medida. No caso de condenados, a prisão domiciliar é menos frequente e depende da análise do Ministério Público e decisão judicial, como ocorreu com o ex-presidente Fernando Collor, que cumprirá pena em casa devido a doenças graves. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>A prisão domiciliar difere do regime aberto, pois no regime aberto o preso pode sair para trabalhar ou estudar, devendo se apresentar periodicamente à Justiça. Já na prisão domiciliar, o condenado deve permanecer 24 horas dentro da residência, sem autorização para sair, respeitando um raio delimitado. Essa distinção reforça o caráter restritivo e excepcional da prisão domiciliar no ordenamento jurídico brasileiro.</p>
<p>O que observar agora é como o sistema judicial continuará aplicando a prisão domiciliar em casos excepcionais, especialmente considerando critérios de saúde e idade avançada. A medida impacta diretamente no cumprimento das penas e na gestão do sistema prisional, exigindo atenção à legalidade e às condições humanitárias que a justificam.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Moraes discute impactos da Lei Magnitsky com autoridades financeiras]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/moraes-diz-que-encontrou-presidente-do-bc-para-tratar-da-lei-magnitsky.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:41:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/moraes-diz-que-encontrou-presidente-do-bc-para-tratar-da-lei-magnitsky.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes se reuniu com presidentes do Banco Central, Banco do Brasil e bancos privados para tratar das consequências da aplicação da Lei Magnitsky. As reuniões abordaram especificamente os efeitos dessa norma sobre movimentações bancárias e serviços financeiros, destacando a relevância do tema para o sistema financeiro nacional e os desdobramentos regulatórios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes se reuniu com presidentes do Banco Central, Banco do Brasil e bancos privados para tratar das consequências da aplicação da Lei Magnitsky. As reuniões abordaram especificamente os efeitos dessa norma sobre movimentações bancárias e serviços financeiros, destacando a relevância do tema para o sistema financeiro nacional e os desdobramentos regulatórios.</p>
<p>Alexandre de Moraes manteve encontros com o presidente do Banco Central, a presidente do Banco do Brasil e executivos do Itaú, além de participar de uma reunião conjunta com representantes da Febraban, BTG e Bradesco. O foco das discussões foi a Lei Magnitsky, norma americana que impõe sanções a autoridades estrangeiras, afetando movimentações financeiras e serviços como cartões de crédito. Essa articulação demonstra a preocupação com os impactos práticos da lei sobre instituições financeiras brasileiras e suas operações cotidianas.</p>
<p>O Banco Central confirmou as reuniões com Moraes para discutir os efeitos da Lei Magnitsky, que bloqueia bens e impede negócios com cidadãos e empresas dos Estados Unidos para os sancionados. Moraes e sua esposa foram incluídos na lista de sanções em julho, mas foram retirados em dezembro após negociações entre os governos brasileiro e americano. Essa situação evidencia a complexidade das relações internacionais e sua influência direta nas decisões e operações financeiras no Brasil. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>A compra do Banco Master pelo Banco de Brasília foi barrada em setembro pelo Banco Central, que alegou falta de viabilidade econômico-financeira no negócio. A aprovação unânime da diretoria colegiada do BC reflete o rigor na análise de operações que envolvem instituições financeiras, especialmente diante do contexto de possíveis irregularidades. Posteriormente, o Banco Master foi colocado sob administração especial e teve sua liquidação extrajudicial decretada, após investigações da Polícia Federal relacionadas a fraudes envolvendo certificados de depósito bancário.</p>
<p>O caso do Banco Master envolve acusações de emissão de CDBs com promessas de retorno irreal, o que motivou a intervenção do Banco Central e ações da Polícia Federal. A operação de compra pelo Banco de Brasília enfrentou impedimentos justamente por esses problemas, demonstrando a importância da supervisão regulatória para a estabilidade do sistema financeiro. A atuação conjunta das autoridades judiciais e monetárias reforça a vigilância sobre práticas suspeitas e a proteção dos investidores e clientes.</p>
<p>O que observar agora é como as instituições financeiras e o sistema regulatório brasileiro irão se adaptar às restrições impostas pela Lei Magnitsky, especialmente diante das repercussões políticas e jurídicas envolvendo autoridades sancionadas. A continuidade do monitoramento sobre operações suspeitas, como a do Banco Master, e a articulação entre os órgãos de controle serão determinantes para garantir a segurança e a confiança no mercado financeiro nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula empossa Gustavo Feliciano como novo ministro do Turismo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/gustavo-feliciano-assume-comando-do-ministerio-do-turismo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:23:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/gustavo-feliciano-assume-comando-do-ministerio-do-turismo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva empossou Gustavo Feliciano como novo ministro do Turismo, substituindo Celso Sabino. A troca ocorre após articulações internas no União Brasil, partido que indicou Sabino e que agora busca alinhamento com o governo para as eleições de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva empossou Gustavo Feliciano como novo ministro do Turismo, substituindo Celso Sabino. A troca ocorre após articulações internas no União Brasil, partido que indicou Sabino e que agora busca alinhamento com o governo para as eleições de 2026.</p>
<p>Gustavo Feliciano, paraibano e filho do deputado Damião Feliciano, assumiu o Ministério do Turismo nesta terça-feira. Ele substitui Celso Sabino, que foi demitido após divergências políticas com seu partido, o União Brasil, que rompeu com o governo Lula. A posse contou com a presença de lideranças partidárias, incluindo Hugo Motta, presidente da Câmara, que teve papel importante na indicação de Feliciano.</p>
<p>A mudança no comando do Turismo reflete uma tentativa do União Brasil de se aproximar do Planalto, visando as eleições de 2026. Hugo Motta, aliado de Feliciano, busca fortalecer essa relação para apoiar a candidatura de seu pai ao Senado. A nomeação de Feliciano, que não é filiado ao União Brasil desde outubro de 2023, simboliza essa articulação política em curso. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Antes de assumir o ministério, Feliciano foi secretário do Turismo da Paraíba entre 2019 e 2021. Em seu discurso de posse, ele Feliciano agradeceu às lideranças do União Brasil que o indicaram e ressaltou o apoio de Hugo Motta, reforçando o compromisso com as ações turísticas do governo.</p>
<p>Celso Sabino, ex-ministro do Turismo, permaneceu no cargo mesmo após a expulsão do União Brasil, partido que o indicou, por descumprir a decisão de deixar o governo. Durante sua gestão, Sabino agradeceu ao presidente Lula pela oportunidade e aos parlamentares que o indicaram.</p>
<p>O que observar agora é como a nova liderança do Ministério do Turismo irá conduzir a interlocução com o União Brasil e demais partidos aliados, especialmente diante das estratégias eleitorais para 2026. A atuação de Gustavo Feliciano será fundamental para fortalecer a cooperação política e ampliar investimentos no setor turístico, considerando a importância atribuída a essa área pelo governo federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
