<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 01:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação do Gás do Povo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional retoma os trabalhos na próxima segunda-feira com pautas importantes já definidas para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas, está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, voltado para famílias de baixa renda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional retoma os trabalhos na próxima segunda-feira com pautas importantes já definidas para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas, está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, voltado para famílias de baixa renda.</p>
<p>A medida provisória do governo federal que institui o programa Gás do Povo será votada na próxima semana. O projeto oferece recarga do botijão de gás de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias em todo o país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Além do Gás do Povo, a pauta inclui uma medida provisória que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural e o projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. Essas propostas fazem parte das prioridades legislativas para o início do ano. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Na próxima semana também devem ser instaladas as comissões permanentes da Câmara, com eleição dos presidentes. A manutenção dos mesmos partidos nas presidências das comissões foi aprovada, e as bancadas terão o período até o carnaval para definir suas indicações.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia será analisado e votado com rapidez assim que for enviado pelo governo federal à Câmara dos Deputados. O relator da PEC, deputado Mendonça Filho, também tem reunião agendada com o novo ministro da Justiça para discutir o texto. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Acompanhe a instalação das comissões permanentes e a votação das pautas prioritárias na Câmara dos Deputados na próxima semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração da América Latina e Caribe para enfrentar desafios]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Ele destacou os ativos políticos e econômicos da região durante a abertura do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, no Panamá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Ele destacou os ativos políticos e econômicos da região durante a abertura do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, no Panamá.</p>
<p>Lula ressaltou que a divisão entre os países torna todos mais frágeis e que a região possui credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais excepcionais para buscar uma presença relevante no cenário mundial. Para alcançar esses objetivos, é fundamental que as lideranças regionais se comprometam com mecanismos institucionais e articulem de forma equilibrada os diferentes interesses nacionais.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países considerem as riquezas inexploradas da região para garantir uma inserção competitiva na ordem global. Entre os ativos mencionados estão o potencial energético relacionado ao petróleo, gás, hidroeletricidade, biocombustíveis e energias nuclear, eólica e solar, além da maior floresta tropical do planeta, variadas condições de solo e clima, e avanços científicos e tecnológicos na produção de alimentos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula também destacou os recursos minerais abundantes, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital, enfatizando que esses recursos só terão sentido se contribuírem para o enriquecimento dos países e a geração de riqueza, emprego e desenvolvimento. Ele lembrou que a região forma um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas e que não há conflitos graves entre os países participantes do fórum, cujos governos foram majoritariamente eleitos democraticamente.</p>
<p>O presidente afirmou que a integração deve estar baseada na pluralidade de opções e no pragmatismo para superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas dentro e fora da região. Ele concluiu que nenhum país latino-americano poderá resolver seus problemas sozinho e defendeu a criação de um bloco capaz de acabar com a fome nos países da América Latina e Caribe. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe seguirá até o dia 30, com debates sobre a integração regional e desenvolvimento sustentável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 neste ano]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade para o governo federal em 2024. O governo pode enviar um projeto para unificar propostas em tramitação e espera aprovação ainda no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade para o governo federal em 2024. O governo pode enviar um projeto para unificar propostas em tramitação e espera aprovação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra destacou que, após avanços como a correção do salário mínimo, a geração de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil, chegou a hora de cuidar da qualidade de vida da população. Ela ressaltou que a escala 6x1 é insuficiente para o descanso e afazeres pessoais, afetando principalmente as mulheres, e que o presidente está determinado a mudar essa realidade. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto para acabar com a escala 6x1 conta com apoio popular e deve ter respaldo no parlamento, assim como a isenção do imposto de renda, que foi aprovada por unanimidade. Alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades legislativas para 2024, como a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. Também estão previstas medidas provisórias para programas sociais e regimes especiais de tributação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo trabalha para manter o veto presidencial ao projeto conhecido como PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos de 8 de janeiro. O veto visa preservar o processo legal e a responsabilização desses atos, considerados importantes para a democracia. Além disso, os Três Poderes assinarão um pacto pelo enfrentamento ao feminicídio em 4 de fevereiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos em 2 de fevereiro, quando as prioridades do governo começarão a ser debatidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
