<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 22:59:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado nos próximos dias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado em breve, com previsão de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos parlamentos dos países envolvidos, incluindo Brasil, Argentina, Paraguai e Uruguai.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado em breve, com previsão de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos parlamentos dos países envolvidos, incluindo Brasil, Argentina, Paraguai e Uruguai.</p>
<p>Alckmin explicou que para o acordo entrar em vigor é necessário que o Parlamento Europeu e os Congressos dos países do Mercosul aprovem o pacto comercial. Ele ressaltou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade. O vice-presidente destacou que, caso o Congresso brasileiro vote no primeiro semestre, o Brasil poderá iniciar a vigência do acordo independentemente dos demais países do bloco.</p>
<p>O acordo tem potencial para gerar mais empregos e investimentos, Ele afirmou que haverá aumento de investimentos europeus no Mercosul e brasileiros nos 27 países da União Europeia. O vice-presidente ressaltou que a União Europeia é o principal parceiro comercial do Brasil, com uma corrente comercial de US$ 100 bilhões no ano passado, e que cerca de 30% dos exportadores brasileiros vendem para aquele continente, empregando mais de três milhões de trabalhadores.</p>
<p>Alckmin também destacou que o acordo fortalece o multilateralismo e promove o comércio com regras, incluindo compromissos para o combate às mudanças climáticas. Ele considerou o pacto fundamental diante do atual cenário geopolítico marcado por instabilidade e conflitos. A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo pela ampla maioria dos países da União Europeia, classificando a decisão como histórica e ressaltando o compromisso com crescimento, empregos e proteção dos interesses dos consumidores e empresas europeias.</p>
<p>O próximo passo é a ratificação do acordo pelos parlamentos do Mercosul e da União Europeia para que o pacto entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona código que protege bons pagadores e endurece contra devedores]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, com vetos, publicada no Diário Oficial da União. A nova legislação beneficia contribuintes regulares e cria regras mais rígidas para combater a inadimplência reiterada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, com vetos, publicada no Diário Oficial da União. A nova legislação beneficia contribuintes regulares e cria regras mais rígidas para combater a inadimplência reiterada.</p>
<p>A lei tem como objetivo principal impedir que empresas utilizem brechas legais para não pagar impostos por longos períodos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A legislação cria a figura do “devedor contumaz”, que é aquele que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio.</p>
<p>Contribuintes identificados como devedores contumazes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm direito à extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que paguem o tributo. Essa medida visa coibir práticas desleais e garantir maior justiça fiscal.</p>
<p>Além de endurecer contra sonegadores, a lei traz benefícios para empresas com bom histórico de pagamento. Institui o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia), o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA), este último no âmbito aduaneiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, após 25 anos de negociações. O presidente Lula celebrou a decisão como uma vitória do diálogo e um avanço para o comércio internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, após 25 anos de negociações. O presidente Lula celebrou a decisão como uma vitória do diálogo e um avanço para o comércio internacional.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou que o acordo representa uma vitória do diálogo, da negociação e da cooperação entre os blocos. Ele ressaltou que o tratado é uma sinalização importante em favor do comércio internacional e que foi uma prioridade durante sua atuação na presidência do Mercosul.</p>
<p>Lula classificou o momento como histórico para o multilateralismo, ressaltando que o acordo une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares. A negociação durou 25 anos e resultou em um dos maiores tratados de livre-comércio do mundo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, poderá viajar ao Paraguai para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. O Paraguai assumiu em dezembro de 2025 a presidência rotativa do bloco sul-americano.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que o acordo é o maior negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais. A entrada em vigor do tratado será individual, sem necessidade de aprovação simultânea pelos parlamentos dos quatro países do Mercosul.</p>
<p>O próximo passo é a ratificação do acordo pelo Mercosul e pela União Europeia para que o tratado entre em vigor individualmente em cada país membro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto em defesa da democracia foi lançado na noite de quinta-feira na Faculdade de Direito da USP, em São Paulo. O documento comemorou a vitória contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023 e recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto em defesa da democracia foi lançado na noite de quinta-feira na Faculdade de Direito da USP, em São Paulo. O documento comemorou a vitória contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023 e recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.</p>
<p>O manifesto foi apresentado em ato alusivo à data na Faculdade de Direito do Largo São Francisco, na Universidade de São Paulo. O texto destaca que o dia 8 de janeiro se tornou uma data nacional para celebrar a vitória da democracia e reforça a importância da memória para evitar a tolerância a novos atos golpistas.</p>
<p>O documento, intitulado Manifesto em Defesa da Democracia, da Justiça e da Soberania Nacional, foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setor jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da USP. O texto ressalta a realização de um julgamento justo pelo Supremo Tribunal Federal que resultou na prisão dos envolvidos na tentativa de golpe. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além de abordar o contexto interno, o manifesto faz referência à conjuntura internacional, citando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. O texto conclui destacando que a data deve ser uma festa cívica e histórica, mas também um momento para redobrar a atenção contra ameaças internas e externas ao estado democrático de direito e à soberania nacional brasileira.</p>
<p>Antes da leitura do manifesto, opositores aos partidos de esquerda que organizaram o ato provocaram tumulto na entrada do Salão Nobre, local do evento. Eles foram retirados do recinto sob gritos de “recua, fascista, recua”, garantindo a continuidade da cerimônia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O manifesto seguirá sendo divulgado em outras atividades para reforçar a defesa da democracia e a memória dos eventos de 8 de janeiro de 2023.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
