<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 11:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga fraude em licitações em Sena Madureira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cgu-e-pf-investigam-fraude-envolvendo-emendas-pix-em-cidade-do-acre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676443 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão no Acre e no Distrito Federal, autorizados pelo Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão no Acre e no Distrito Federal, autorizados pelo Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>A investigação apurou irregularidades na contratação de artistas para a feira agropecuária ExpoSena, realizada em setembro de 2024. Foi firmado um contrato sem licitação no valor de R$ 1,3 milhão para três shows musicais, com um sobrepreço superior a R$ 900 mil. A prefeitura efetuou o pagamento integral cerca de dois meses antes da realização dos eventos, contrariando a legislação que determina o repasse somente após a prestação do serviço.</p>
<p>As apurações indicam fraudes na aplicação de recursos provenientes de emendas parlamentares na modalidade de transferência especial, conhecidas como “emendas Pix”. Há indícios de que a empresa contratada atuou apenas como intermediária, sem possuir representação oficial dos artistas, o que é proibido por lei. Também foram autorizadas quebras de sigilos bancário e fiscal dos investigados por associação criminosa, corrupção e lavagem de dinheiro. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A operação contou com mandados expedidos pelo Supremo Tribunal Federal e envolveu endereços no Acre e no Distrito Federal. Até o momento, não houve resposta da prefeitura de Sena Madureira sobre as investigações. A Controladoria-Geral da União também não forneceu detalhes adicionais sobre o caso.</p>
<p>A investigação seguirá com análise dos documentos apreendidos e possíveis novas diligências para aprofundar as apurações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676439 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por uma cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele já realizou o mesmo procedimento no olho direito em 2020 e retornou recentemente de uma viagem ao Panamá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por uma cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele já realizou o mesmo procedimento no olho direito em 2020 e retornou recentemente de uma viagem ao Panamá.</p>
<p>Lula chegou de madrugada após participar do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, realizado no Panamá. Após o retorno, passou o dia na Granja do Torto, residência oficial. A cirurgia visa corrigir a opacidade do cristalino, que é a lente natural do olho. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A catarata é um processo natural do envelhecimento que causa a perda da transparência do cristalino, deixando-o esbranquiçado e opaco. Esse problema pode também ser causado por diabetes, uso de corticoides ou traumas oculares, afetando a visão do indivíduo.</p>
<p>Quem tem catarata sente como se estivesse enxergando através de um vidro embaçado ou em um ambiente esfumaçado. A cirurgia consiste na substituição da lente natural opaca por uma lente artificial transparente, restaurando a visão.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre a cirurgia e a recuperação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva nos próximos boletins.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo discute combate ao antissemitismo com foco na educação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676422 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes do Executivo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias de enfrentamento ao antissemitismo no Brasil, destacando a educação como ferramenta essencial. O encontro reuniu pesquisadores, líderes religiosos e integrantes do governo federal para fortalecer a prevenção dos crimes de ódio e promover a democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do Executivo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias de enfrentamento ao antissemitismo no Brasil, destacando a educação como ferramenta essencial. O encontro reuniu pesquisadores, líderes religiosos e integrantes do governo federal para fortalecer a prevenção dos crimes de ódio e promover a democracia.</p>
<p>O presidente da República em exercício, ministro Geraldo Alckmin, ressaltou a importância do diálogo e da formulação de propostas concretas para combater todas as formas de discriminação. Ele afirmou que o objetivo é avançar na promoção de valores essenciais à civilização e prestar justiça à comunidade judaica. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, destacou que o combate ao antissemitismo faz parte do compromisso do governo em enfrentar preconceitos e lembrou a visita histórica do presidente Lula a Israel em 2010. Já a ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, relacionou diretamente a preservação da democracia ao enfrentamento das manifestações de ódio e intolerância.</p>
<p>Claudio Lottenberg, presidente da Confederação Israelita do Brasil, classificou o encontro como fundamental diante do aumento do antissemitismo global e reforçou a necessidade de ações conjuntas entre Estado e sociedade civil. A educação foi o principal tema dos debates, com a ministra Gleisi Hoffmann afirmando que políticas educacionais abrangentes são essenciais para combater a intolerância. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A professora Lilia Schwarcz, da Universidade de São Paulo, destacou que a educação é uma ferramenta poderosa para o combate ao antissemitismo e criticou a abordagem limitada do tema nos currículos escolares. Ela defendeu a ampliação do debate nas escolas e a construção de políticas públicas baseadas na empatia e no reconhecimento da diversidade.</p>
<p>O próximo passo será a articulação entre o Ministério da Educação e demais órgãos para implementar políticas educacionais contra o antissemitismo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news contra programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, afirmou que a Polícia Federal já atua para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais do governo federal. Boatos sobre mudanças nas regras do Bolsa Família têm circulado nas redes sociais, motivando ações de fiscalização e combate a esses crimes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, afirmou que a Polícia Federal já atua para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais do governo federal. Boatos sobre mudanças nas regras do Bolsa Família têm circulado nas redes sociais, motivando ações de fiscalização e combate a esses crimes.</p>
<p>Durante entrevista, o ministro confirmou que notícias falsas alertam sobre supostas alterações nas condicionalidades do Bolsa Família, como a exigência de ter filhos para continuar recebendo o benefício. Ele negou qualquer mudança ou nova restrição no programa e classificou esses boatos como preconceituosos e criminosos.</p>
<p>Wellington Dias ressaltou que a rede federal de fiscalização do programa foi acionada imediatamente após as denúncias, contando com o apoio da Polícia Federal. O ministro destacou o impacto negativo dessas fake news, citando o exemplo de uma beneficiária idosa que poderia ser prejudicada emocionalmente por informações falsas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Denúncias de irregularidades podem ser feitas gratuitamente pelo Disque Social 121, disponível para qualquer aparelho telefônico. O ministro garantiu que a Polícia Federal está empenhada em localizar os responsáveis pelas falsas informações e espera obter resultados rápidos com as investigações.</p>
<p>Além disso, o ministro recebeu uma denúncia sobre cobrança irregular de taxas no programa Gás do Povo, em Alagoas. Ele reforçou a importância do canal 121 para que casos como esse sejam comunicados, garantindo que a fiscalização será acionada para apurar a situação apresentada. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades nos programas sociais devem ser feitas pelo Disque Social 121 para que as autoridades possam agir rapidamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
