<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 14:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura Centro de Emergência no Hospital Federal Cardoso Fontes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-inaugura-emergencia-em-hospital-publico-do-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678226 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugura neste domingo de carnaval o Centro de Emergência Regional do Hospital Federal Cardoso Fontes, localizado em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade integra o Sistema Único de Saúde e oferece atendimento gratuito à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugura neste domingo de carnaval o Centro de Emergência Regional do Hospital Federal Cardoso Fontes, localizado em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade integra o Sistema Único de Saúde e oferece atendimento gratuito à população.</p>
<p>O governo federal investe mais de 114 milhões de reais na recuperação e ampliação da capacidade de atendimento do hospital. O Centro de Emergência Regional visa melhorar o serviço prestado à população da zona sudoeste do Rio de Janeiro, reforçando a rede pública de saúde.</p>
<p>O Hospital Federal Cardoso Fontes é referência em diversas especialidades, incluindo fisioterapia oncológica, ginecologia, nefrologia, pneumologia, urologia e tratamentos de insuficiência renal infantil. A unidade realiza atendimentos de alta complexidade, com tecnologia avançada e equipes especializadas, além de procedimentos de média complexidade. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Inaugurado em 1945 por Getúlio Vargas, o hospital homenageia o médico Antônio Cardoso Fontes, pesquisador do bacilo da tuberculose e colaborador da Fundação Oswaldo Cruz. O hospital mantém sua tradição de atendimento especializado e gratuito para a população.</p>
<p>O próximo passo será o início das operações do Centro de Emergência Regional para atendimento imediato à comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
