<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 16:58:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministro Haddad defende redução de juros e ampliações no BC]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/problema-da-divida-publica-esta-nos-juros-nao-no-deficit-diz-haddad</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou que o problema da dívida pública brasileira está nos juros reais elevados e não no déficit público. Ele também defendeu a redução da taxa Selic e propôs ampliar a fiscalização do Banco Central sobre fundos de investimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou que o problema da dívida pública brasileira está nos juros reais elevados e não no déficit público. Ele também defendeu a redução da taxa Selic e propôs ampliar a fiscalização do Banco Central sobre fundos de investimento.</p>
<p>Fernando Haddad destacou que o déficit primário foi reduzido em 70% nos últimos dois anos, indicando que o problema da dívida pública está relacionado aos juros reais e não aos gastos públicos. O ministro ressaltou que a meta para o resultado primário deste ano é ainda mais rigorosa que nos anos anteriores, enfatizando o esforço para controlar as contas públicas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Sobre a taxa básica de juros, atualmente em 15%, Haddad afirmou que há espaço para redução. Ele elogiou a atuação do presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, especialmente na condução do caso Banco Master, que teria sido herdado da gestão anterior. O ministro destacou a responsabilidade com que o Banco Central tem enfrentado esses desafios. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Haddad defendeu que o Banco Central deve ampliar seu perímetro regulatório para incluir a fiscalização dos fundos de investimento, atualmente sob responsabilidade da Comissão de Valores Mobiliários. Ele argumentou que há uma grande intersecção entre fundos e finanças que afeta até a contabilidade pública, justificando a necessidade dessa mudança.</p>
<p>Ao ser questionado sobre o apelido 'Taxad', dado nas redes sociais devido ao aumento de tributos, o ministro afirmou que se orgulha de ter taxado os mais ricos, incluindo offshore, fundos familiares fechados, paraísos fiscais e dividendos. Ele destacou que a chamada taxação BBB (banco, bet e bilionário) saiu do papel e voltou a cobrar impostos desse grupo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O Ministério da Fazenda segue discutindo a proposta de ampliação do perímetro regulatório do Banco Central no âmbito do Executivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre e deixa legado na política brasileira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todas-as-tend%C3%AAncias-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro em governos importantes, gerando ampla repercussão no meio político.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro em governos importantes, gerando ampla repercussão no meio político.</p>
<p>Ao longo de sua carreira, Raul Jungmann ocupou posições relevantes, como ministro da Reforma Agrária, da Defesa e da Segurança Pública. Sua atuação nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer marcou a política nacional, sendo reconhecido por sua integridade e compromisso com o país.</p>
<p>Diversos líderes políticos manifestaram pesar pela morte de Jungmann. O ex-presidente Michel Temer destacou sua dedicação ao Brasil e o legado deixado. Ministros do Supremo Tribunal Federal ressaltaram sua competência, lealdade e contribuição para a estabilidade institucional e a consolidação da ordem constitucional.</p>
<p>Senadores, governadores e representantes de partidos também lamentaram a perda, ressaltando o espírito democrático e a seriedade do político. O Cidadania, último partido de Jungmann, destacou sua participação ativa no debate político mesmo após deixar a legenda. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O velório de Raul Jungmann ocorreu na segunda-feira, na capela do Cemitério Campo da Esperança, em Brasília, com cerimônia restrita a parentes e amigos próximos. Ele presidia o Instituto Brasileiro de Mineração até o momento de seu falecimento.</p>
<p>O velório foi realizado na capela do Cemitério Campo da Esperança, em Brasília, com acesso restrito a familiares e amigos próximos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
