<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 03:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento de cassação do governador do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro. O processo envolve acusações de abuso de poder político e econômico na campanha de reeleição em 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro. O processo envolve acusações de abuso de poder político e econômico na campanha de reeleição em 2022.</p>
<p>Em novembro do ano passado, a ministra relatora votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi suspenso após pedido de vista do ministro que será o próximo a votar. O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a absolvição concedida pelo Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro em maio de 2024. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O processo trata de supostas contratações irregulares na Fundação Centro Estadual de Estatísticas, Pesquisas e Formação de Servidores Públicos do Rio de Janeiro e na Universidade do Estado do Rio de Janeiro. O Ministério Público Eleitoral afirma que o governador obteve vantagem eleitoral com a contratação de servidores temporários sem respaldo legal e com a descentralização de recursos para entidades desvinculadas da administração pública.</p>
<p>Ao todo, 665 pessoas teriam sido contratadas, totalizando gastos de 248 milhões de reais. A defesa do governador afirmou que ele apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a atuação da Fundação e que não pode ser responsabilizado por eventuais irregularidades.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro que pediu vista do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute IA e comércio em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele conversou com líderes como Emmanuel Macron e Andrej Plenković sobre segurança tecnológica, comércio e acordos internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele conversou com líderes como Emmanuel Macron e Andrej Plenković sobre segurança tecnológica, comércio e acordos internacionais.</p>
<p>Na cúpula, Lula e Macron avaliaram que o intercâmbio comercial de US$ 10,3 bilhões entre Brasil e França, apesar de recorde, ainda não corresponde ao potencial das duas economias. Eles também discutiram a integração transfronteiriça e esforços conjuntos para combater crimes como narcotráfico e garimpo ilegal na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente francês convidou Lula para participar da Cúpula do G7 em Evian, na França, marcada para 15 e 16 de junho. Além disso, Lula se reuniu com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, para tratar da implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia, destacando a importância estratégica do acordo contra o unilateralismo e o protecionismo.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia, assinado em janeiro após mais de 20 anos de negociação, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, envolvendo bens industriais e agrícolas. Apesar da assinatura, a internalização depende da aprovação dos congressos nacionais e do Parlamento Europeu, que pode sofrer atrasos pela análise do Tribunal de Justiça da União Europeia.</p>
<p>Em Nova Délhi, Lula também conversou com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, sobre os cenários econômicos dos dois países, concordando na necessidade de aumentar a corrente comercial entre Brasil e Sri Lanka. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue em Nova Délhi para novos encontros e dará continuidade às negociações comerciais e políticas internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global para a inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial, em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma abordagem multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global para a inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial, em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma abordagem multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Durante o discurso, Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da inteligência artificial um tema estratégico. Ele ressaltou que toda inovação tecnológica de grande impacto possui um caráter dual, trazendo benefícios e riscos que exigem reflexão ética e política. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente mencionou iniciativas internacionais, como a criação por parte da China de uma organização para cooperação em inteligência artificial focada em países em desenvolvimento, e a Parceria Global em Inteligência Artificial, desenvolvida no âmbito do G7. No entanto, afirmou que nenhuma dessas iniciativas substitui a universalidade das Nações Unidas para uma governança internacional eficaz. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula também apontou os impactos positivos da revolução digital e da inteligência artificial em setores como produtividade industrial, serviços públicos, medicina e segurança alimentar e energética. Por outro lado, alertou para os riscos associados, como o fomento a discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além da manipulação de conteúdos falsos que podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente concluiu que o Brasil defende uma governança que reconheça as diferentes trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A Cúpula em Nova Délhi é o quarto encontro do Processo de Bletchley, uma série de reuniões intergovernamentais sobre segurança e governança da inteligência artificial iniciada em novembro de 2023. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento das discussões internacionais sobre a governança da inteligência artificial no âmbito das Nações Unidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
