<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 22:26:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro recebe alta e retorna à prisão após cirurgia]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/bolsonaro-tem-alta-hospitalar-e-volta-a-cumprir-pena-na-sede-da-pf.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:33:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/bolsonaro-tem-alta-hospitalar-e-volta-a-cumprir-pena-na-sede-da-pf.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro recebeu alta hospitalar após cirurgia de hérnia inguinal bilateral e retornou à Superintendência da Polícia Federal em Brasília, onde cumpre pena de 27 anos e 3 meses. A alta marca o fim da primeira saída de Bolsonaro da unidade prisional desde sua detenção preventiva, enquanto seu pedido de prisão domiciliar foi negado pelo ministro Alexandre de Moraes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro recebeu alta hospitalar após cirurgia de hérnia inguinal bilateral e retornou à Superintendência da Polícia Federal em Brasília, onde cumpre pena de 27 anos e 3 meses. A alta marca o fim da primeira saída de Bolsonaro da unidade prisional desde sua detenção preventiva, enquanto seu pedido de prisão domiciliar foi negado pelo ministro Alexandre de Moraes.</p>
<p>Bolsonaro foi internado no dia 24 de dezembro para realizar uma cirurgia de hérnia inguinal bilateral, procedimento que ocorreu no dia seguinte sem intercorrências. A hérnia inguinal bilateral ocorre quando os tecidos do interior do abdômen saem por pontos fracos nas paredes musculares dos dois lados da virilha, formando abaulamentos. A realização da cirurgia foi necessária para tratar essa condição, permitindo que o ex-presidente retome suas atividades, ainda que sob custódia na Polícia Federal.</p>
<p>Após a cirurgia, Bolsonaro passou por procedimentos adicionais para conter um quadro de soluços persistentes, incluindo bloqueios do nervo frênico nos dois lados realizados em dias distintos. Esses cuidados médicos indicam que, apesar da cirurgia bem-sucedida, o tratamento continuou para controlar complicações associadas. A evolução do quadro clínico foi acompanhada de perto pela equipe médica responsável, garantindo a estabilidade necessária para a alta hospitalar. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>Na sequência, Bolsonaro foi submetido a uma endoscopia que revelou a persistência de esofagite e gastrite, condições que afetam o revestimento do esôfago e do estômago. Esse diagnóstico reforçou a complexidade do quadro de saúde do ex-presidente, exigindo monitoramento contínuo. Em meio a esse contexto, a defesa solicitou ao Supremo Tribunal Federal a transferência para prisão domiciliar, buscando uma alternativa à custódia na Polícia Federal.</p>
<p>O pedido de prisão domiciliar foi negado pelo ministro Alexandre de Moraes, mantendo Bolsonaro na Superintendência da Polícia Federal em Brasília, onde cumpre pena por tentativa de golpe. O ex-presidente foi levado de volta ao local em uma viatura da Polícia Federal, percorrendo cerca de 2 quilômetros do hospital até a sede regional. Essa decisão judicial reforça o cumprimento das medidas restritivas impostas, mesmo diante do quadro clínico apresentado.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade do acompanhamento médico de Bolsonaro dentro da unidade prisional, especialmente em relação às condições gastrointestinais diagnosticadas. Também merece atenção a manutenção da decisão judicial que nega a prisão domiciliar, o que implica no cumprimento da pena em regime fechado. A situação de saúde e a resposta do sistema judicial a futuras solicitações relacionadas ao tratamento e custódia do ex-presidente permanecem pontos centrais no desenrolar desse caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Maioria dos brasileiros acha que Bolsonaro merece estar preso]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/quaest-prisao-jair-bolsonaro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:26:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/quaest-prisao-jair-bolsonaro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa Quaest revela que 51% dos brasileiros consideram que o ex-presidente Jair Bolsonaro merece estar preso, enquanto 42% veem perseguição política contra ele. O levantamento detalha as percepções por grupos políticos e avalia o impacto da prisão na força do ex-presidente, indicando divisões claras na opinião pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa Quaest revela que 51% dos brasileiros consideram que o ex-presidente Jair Bolsonaro merece estar preso, enquanto 42% veem perseguição política contra ele. O levantamento detalha as percepções por grupos políticos e avalia o impacto da prisão na força do ex-presidente, indicando divisões claras na opinião pública.</p>
<p>O levantamento ouviu 2.004 pessoas com 16 anos ou mais entre os dias 11 e 14 de dezembro, com margem de erro de dois pontos percentuais e nível de confiança de 95%. Esses números refletem uma divisão significativa na população sobre a situação do ex-presidente. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>A opinião sobre a prisão varia Entre os que se consideram lulistas, 91% dizem que Bolsonaro merece estar preso, enquanto entre os bolsonaristas, esse percentual é de apenas 4%. Por outro lado, 94% dos bolsonaristas acreditam que ele sofre perseguição política, percentual que cai para 5% entre os lulistas. Esses dados mostram que a visão sobre o ex-presidente está fortemente polarizada. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Quanto aos motivos que contribuíram para a prisão, 32% dos entrevistados apontam o dano à tornozeleira eletrônica como causa principal. Outros 21% mencionam perseguição política do STF ou do ministro Alexandre de Moraes, e 16% indicam o risco de fuga para o exterior. Questões como a vigília organizada pelo senador Flávio Bolsonaro foram citadas por 4%, enquanto 5% mencionaram outros motivos. Essa variedade de percepções influencia a forma como a população avalia a legitimidade da prisão.</p>
<p>A pesquisa também analisou o impacto da prisão na força política de Bolsonaro. Para 56% dos entrevistados, a prisão deixa o ex-presidente mais fraco, enquanto 36% acreditam que ele sai mais forte. Entre os bolsonaristas, 71% veem a prisão como um fator que fortalece Bolsonaro, ao passo que 83% dos lulistas entendem que ele fica mais fraco. O resultado indica que a prisão pode reforçar alianças políticas em determinados grupos, ao mesmo tempo em que fragiliza a imagem em outros segmentos.</p>
<p>O que observar agora é como esses diferentes entendimentos sobre a prisão de Bolsonaro podem influenciar os rumos políticos do país, especialmente nas próximas eleições e no debate público. A polarização evidenciada pela pesquisa sugere que o tema continuará a ser um ponto central na agenda política, com impactos diretos sobre alianças partidárias e a mobilização dos eleitores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
