<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 11:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre cassação do governador do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. A análise foi suspensa após pedido de vista do ministro Antônio Carlos Ferreira, que será o próximo a votar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. A análise foi suspensa após pedido de vista do ministro Antônio Carlos Ferreira, que será o próximo a votar.</p>
<p>Em novembro de 2023, a relatora do caso, ministra Maria Isabel Galotti, votou pela cassação do governador. O processo envolve acusações de contratações irregulares na Fundação Ceperj e na Universidade do Estado do Rio de Janeiro, com supostas vantagens eleitorais obtidas por meio dessas práticas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter decisão do Tribunal Regional Eleitoral do Rio que absolveu Castro e outros acusados em maio de 2024. As irregularidades apontadas envolvem contratação de servidores temporários sem amparo legal e descentralização de projetos sociais para entidades desvinculadas da administração pública.</p>
<p>O MPE informou que 665 pessoas foram contratadas, totalizando gastos de R$ 248 milhões. A defesa do governador, representada pelo advogado Fernando Neves, afirmou que Castro apenas sancionou uma lei e um decreto para regulamentar a Ceperj, não podendo ser responsabilizado por eventuais irregularidades.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro Antônio Carlos Ferreira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, onde abordou temas como comércio, segurança e governança tecnológica. Entre os encontros, destacou-se a conversa com o presidente da França, Emmanuel Macron, e o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, tratando de parcerias e acordos internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, onde abordou temas como comércio, segurança e governança tecnológica. Entre os encontros, destacou-se a conversa com o presidente da França, Emmanuel Macron, e o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, tratando de parcerias e acordos internacionais.</p>
<p>Na reunião com Emmanuel Macron, Lula avaliou que o intercâmbio comercial entre Brasil e França, apesar de recorde em US$ 10,3 bilhões, ainda está abaixo do potencial das duas economias. Os presidentes discutiram também a integração transfronteiriça e esforços conjuntos contra o narcotráfico, garimpo ilegal e outros crimes transnacionais na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. Macron convidou Lula para a Cúpula do G7, a ser realizada em Evian, na França, nos dias 15 e 16 de junho. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Em encontro com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, Lula tratou da implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. Diferentemente da posição contrária de Macron, ambos manifestaram expectativa de que o acordo possa entrar em vigor em breve, destacando sua importância estratégica diante do aumento do unilateralismo e protecionismo comercial. O acordo, assinado em janeiro deste ano, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo bens industriais e agrícolas.</p>
<p>Apesar da assinatura formal, a internalização do acordo depende da aprovação dos congressos nacionais dos países do Mercosul e do Parlamento Europeu. No caso da União Europeia, a análise pelo Tribunal de Justiça pode atrasar essa etapa final em até dois anos. O acordo é celebrado por setores industriais, mas enfrenta críticas de agricultores europeus, especialmente franceses, que temem a concorrência dos produtos sul-americanos com a eliminação das tarifas alfandegárias.</p>
<p>Durante a visita, Lula também conversou com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, sobre os cenários econômicos dos dois países. Ambos concordaram na necessidade de aumentar a corrente comercial e se comprometeram a fortalecer a cooperação bilateral para impulsionar o desenvolvimento econômico. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas dos acordos comerciais e a participação do Brasil em eventos internacionais nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial na ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. O posicionamento foi feito durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi, Índia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. O posicionamento foi feito durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi, Índia.</p>
<p>Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, ressaltando a importância estratégica da governança global da inteligência artificial. O presidente mencionou iniciativas internacionais, como a organização chinesa para cooperação em inteligência artificial focada em países em desenvolvimento e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7. No entanto, afirmou que nenhum desses fóruns substitui a universalidade da ONU para uma governança internacional que seja multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula ressaltou os impactos positivos da revolução digital e da inteligência artificial na produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Porém, alertou para os riscos, como discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, destacando que conteúdos falsos manipulados por inteligência artificial podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente concluiu que o Brasil defende uma governança que reconheça a diversidade das trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial é o quarto encontro do Processo de Bletchley, iniciado em novembro de 2023 no Reino Unido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
