<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 07:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara destaca debate sobre fim da escala 6x1 e regulação de apps]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo destacando a agenda de votações para o semestre, com ênfase na PEC que trata da redução da jornada e fim da escala 6x1. O tema é prioridade do governo federal e tramita em diferentes frentes no Congresso, com expectativa de avanços ainda neste primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo destacando a agenda de votações para o semestre, com ênfase na PEC que trata da redução da jornada e fim da escala 6x1. O tema é prioridade do governo federal e tramita em diferentes frentes no Congresso, com expectativa de avanços ainda neste primeiro semestre.</p>
<p>A Câmara aprovou em subcomissão especial a redução gradual da jornada máxima de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial, e o tema seguirá para o plenário do Senado em breve.</p>
<p>O governo federal considera o tema uma prioridade absoluta para os trabalhos legislativos deste ano, A ministra das Relações Institucionais confirmou que o governo pode enviar um projeto para unificar as propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre.</p>
<p>Outro ponto destacado pelo presidente da Câmara é a ampliação da discussão sobre a regulação do trabalho por aplicativos. O objetivo é conciliar produtividade, direitos dos trabalhadores e desenvolvimento, preparando o país para uma nova economia baseada em tecnologia, inovação e investimentos sustentáveis. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Congresso Nacional seguirá com a análise das propostas sobre jornada de trabalho e regulação de apps durante o primeiro semestre deste ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alcolumbre pede paz e responsabilidade no diálogo político]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por paz e responsabilidade no diálogo político. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e da defesa do Estado de Direito durante a sessão solene que marcou a retomada dos trabalhos do Congresso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por paz e responsabilidade no diálogo político. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e da defesa do Estado de Direito durante a sessão solene que marcou a retomada dos trabalhos do Congresso.</p>
<p>Davi Alcolumbre ressaltou que o Brasil é uma nação diversa em origens, ideias, culturas e visões de mundo, o que enriquece a sociedade, mas também traz desafios. Ele afirmou que o dissenso e a discordância são naturais na democracia e na política, mas que não podem se transformar em ódio ou violência, enfatizando a necessidade de diálogo, bom senso e paz entre grupos e instituições.</p>
<p>O presidente do Congresso destacou que defender a paz não significa omissão ou medo da luta, mas sim a defesa do Estado de Direito, das prerrogativas parlamentares e da autoridade do Congresso Nacional. Ele afirmou que o Legislativo é o espaço legítimo de mediação política, onde as diferenças devem conviver com respeito e responsabilidade, buscando resolver conflitos e construir consensos possíveis. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Alcolumbre afirmou o compromisso de não ampliar conflitos nem estimular extremismos, mas tratar as tensões da vida democrática com seriedade e maturidade. Ele garantiu que o Congresso exercerá suas atribuições com independência, mantendo diálogo com os Poderes Executivo e Judiciário para o fortalecimento da República.</p>
<p>O Congresso Nacional segue com os trabalhos legislativos em andamento, mantendo o compromisso de diálogo e independência entre os Poderes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com avanços econômicos e sociais significativos. A mensagem ao Congresso Nacional destacou crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego, entre outros indicadores positivos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com avanços econômicos e sociais significativos. A mensagem ao Congresso Nacional destacou crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego, entre outros indicadores positivos.</p>
<p>A Mensagem ao Congresso Nacional, entregue durante a retomada dos trabalhos legislativos, ressaltou que o Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo e que o dólar teve a maior queda dos últimos nove anos. A Bolsa de Valores cresceu 34% em relação a 2024, ultrapassando pela primeira vez a marca de 160 mil pontos, indicando um cenário econômico fortalecido.</p>
<p>O documento destacou ainda os investimentos estrangeiros que somaram mais de US$ 77,7 bilhões, o maior volume dos últimos sete anos, e a menor taxa de desemprego da série histórica, de 5,2%. O aumento da renda média dos trabalhadores para R$ 3.574 e a inflação de 4,26%, a menor em sete anos, também foram mencionados como conquistas importantes do ano.</p>
<p>Os avanços sociais incluem a saída de dois milhões de famílias do Bolsa Família, a retirada do Brasil do Mapa da Fome pela segunda vez e a redução da pobreza e desigualdade de renda, com 17,4 milhões de brasileiros saindo da pobreza em dois anos. A classe C já representa 61% da população, indicando uma ascensão social significativa. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Entre as medidas aprovadas, destacam-se a redução de 70% nos custos da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo, a isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil e a redução gradual para quem ganha entre R$ 5 mil e R$ 7.350. Também foi ressaltado o programa educacional Pé-de-Meia, que beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu a evasão escolar em 43%. O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, pendente de aprovação no Congresso, foi mencionado como importante avanço na área internacional. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Congresso Nacional deve analisar nas próximas semanas a aprovação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
