<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 23:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação do Gás do Povo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira, com pautas importantes já definidas para votação na Câmara dos Deputados. Entre os projetos está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, destinado a famílias de baixa renda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira, com pautas importantes já definidas para votação na Câmara dos Deputados. Entre os projetos está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, destinado a famílias de baixa renda.</p>
<p>A medida provisória do governo federal que cria o programa Gás do Povo está programada para votação na próxima semana. O projeto oferece a recarga do botijão de gás de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias em todo o país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Além do Gás do Povo, a pauta inclui uma medida provisória que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural e o projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. Essas propostas refletem prioridades do governo e do Congresso para o início do ano legislativo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Também está prevista a instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes na Câmara dos Deputados. A manutenção dos mesmos partidos na presidência das comissões foi aprovada, e as bancadas terão a próxima semana para definir suas indicações antes do carnaval.</p>
<p>Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada com rapidez assim que for enviada pelo governo federal à Câmara. O relator da PEC, deputado Mendonça Filho, deve se reunir com o novo ministro da Justiça para discutir o texto na próxima semana. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Na próxima semana, o Congresso realiza a instalação das comissões e inicia as votações das medidas provisórias e projetos previstos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se agirem de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou a importância da integração regional para ampliar a relevância política e econômica da região no cenário mundial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se agirem de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou a importância da integração regional para ampliar a relevância política e econômica da região no cenário mundial.</p>
<p>Lula ressaltou que a divisão entre os países torna todos mais frágeis e destacou as credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais da região. Ele afirmou que é fundamental que as lideranças regionais se comprometam com mecanismos institucionais que equilibrem os interesses nacionais para alcançar uma presença relevante no contexto global.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países aproveitem as riquezas inexploradas da região para garantir uma inserção competitiva na ordem mundial. Entre os ativos mencionados estão o potencial energético, incluindo reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis, além da energia nuclear, eólica e solar, além da maior floresta tropical do planeta e as condições favoráveis para a produção de alimentos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula também destacou os recursos minerais abundantes, como minérios críticos e terras raras, essenciais para a transição energética e digital, e afirmou que esses recursos devem gerar riqueza, emprego e desenvolvimento local. Ele lembrou que a região forma um mercado consumidor de mais de 660 milhões de pessoas, com governos predominantemente eleitos democraticamente e sem conflitos graves entre os países participantes do fórum.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026 segue até o dia 30, com debates sobre integração e desenvolvimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda no primeiro semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. A expectativa é que um projeto unificado seja enviado ao Congresso e aprovado ainda no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. A expectativa é que um projeto unificado seja enviado ao Congresso e aprovado ainda no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra destacou que, após avanços como o aumento real do salário mínimo, a geração de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil, o governo agora foca na melhoria da qualidade de vida da população. A escala 6x1, que permite apenas um dia de descanso por semana, prejudica principalmente as mulheres, e o presidente Lula está determinado a mudar essa realidade. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto para acabar com a escala 6x1 conta com apoio popular e deve receber apoio do Parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda, aprovada por unanimidade nas duas casas do Congresso. Alguns setores produtivos, como a indústria, já utilizam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades legislativas para o ano, como a aprovação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. Também estão previstas medidas provisórias, como a criação do programa Gás do Povo e o Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo trabalha para manter o veto do presidente Lula ao projeto conhecido como PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro. Os Três Poderes assinarão um pacto pelo enfrentamento ao feminicídio no dia 4 de fevereiro, tema que integra a agenda prioritária do presidente Lula. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos no dia 2 de fevereiro para discutir as prioridades do governo federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que visitará os Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que visitará os Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do encontro entre as duas principais democracias do Ocidente para discutir as relações bilaterais. Ele afirmou que a conversa olho no olho é fundamental para fortalecer os laços entre Brasil e Estados Unidos e promover o multilateralismo, além de contribuir para o crescimento econômico esperado pelos povos dos dois países. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Na segunda-feira, Lula e Trump conversaram por telefone sobre diversos temas, incluindo a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. Sobre a crise venezuelana, Lula mencionou ter falado duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez e pretende manter contato para apoiar a soberania e os interesses democráticos do país.</p>
<p>O presidente brasileiro ressaltou a necessidade de paciência diante dos acontecimentos recentes na Venezuela, afirmando que a solução deve partir do próprio povo venezuelano. Além disso, Lula tem mantido diálogo com líderes internacionais, como Emmanuel Macron e Gabriel Boric, para defender o multilateralismo e fortalecer as relações diplomáticas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a viagem de Lula a Washington em março para o encontro bilateral com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
