<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 06:58:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre aos 73 anos e recebe homenagens]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todas-as-tend%C3%AAncias-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, morreu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro em governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer, gerando grande repercussão no meio político.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, morreu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro em governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer, gerando grande repercussão no meio político.</p>
<p>Raul Jungmann teve uma carreira extensa e diversificada na política brasileira, ocupando cargos importantes como ministro da Defesa, da Segurança Pública e da Reforma Agrária. Seu falecimento provocou manifestações de pesar de figuras de diferentes correntes ideológicas, que destacaram sua integridade, compromisso e contribuição ao país.</p>
<p>O ex-presidente Michel Temer ressaltou a marca deixada por Jungmann em suas passagens pelo governo, enquanto o ministro do Desenvolvimento Agrário do governo Lula destacou a participação do político no conselho dos ex-ministros. Ministros do Supremo Tribunal Federal também manifestaram admiração pela trajetória e caráter do ex-ministro.</p>
<p>Senadores, governadores e líderes partidários lamentaram a perda de um homem público dedicado e exemplo de diálogo e firmeza. O Cidadania, último partido ao qual Jungmann foi filiado, divulgou nota oficial reconhecendo sua contribuição e proximidade mesmo após a saída formal do partido. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O velório de Raul Jungmann ocorreu na segunda-feira, dia 19, na capela do Cemitério Campo da Esperança, em Brasília, com cerimônia restrita a parentes e amigos próximos. Ele presidia o Instituto Brasileiro de Mineração, que comunicou os detalhes do velório.</p>
<p>O velório de Raul Jungmann foi realizado na capela do Cemitério Campo da Esperança, em Brasília, com acesso restrito a familiares e amigos próximos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
