<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 00:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi dada durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi dada durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do encontro entre as duas maiores democracias do Ocidente para fortalecer as relações bilaterais. Ele afirmou que a conversa olho no olho entre os chefes de Estado é fundamental para discutir a cooperação entre Brasil e Estados Unidos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante a visita ao Panamá, o presidente comentou sobre a crise na Venezuela e a presença militar dos EUA no Caribe. Ele mencionou ter conversado duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez e planeja novas conversas para acompanhar a situação do país.</p>
<p>O presidente também ressaltou seu compromisso com o multilateralismo e o crescimento econômico, citando diálogos recentes com líderes internacionais como Emmanuel Macron, Gabriel Boric e Donald Trump. Lula acredita que a normalidade será restabelecida em breve e que as economias voltarão a crescer. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a viagem de Lula a Washington em março para a reunião bilateral na Casa Branca com o presidente Donald Trump.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância de lembrar vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade. Ele destacou que autoritarismo, discursos de ódio e preconceitos foram fundamentais para a tragédia do século XX.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade. Ele destacou que autoritarismo, discursos de ódio e preconceitos foram fundamentais para a tragédia do século XX.</p>
<p>O genocídio perpetrado pelos nazistas durante a Segunda Guerra Mundial entre 1939 e 1945 resultou na morte de milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida por marcar a revelação das atrocidades no campo de concentração de Auschwitz, na Alemanha, em 1945.</p>
<p>Na mensagem, o presidente lembrou que em 2004 assinou uma petição junto ao Congresso Judaico Mundial para que a Organização das Nações Unidas estabelecesse oficialmente essa data de memória, aprovada no ano seguinte. Ele ressaltou que esse dia serve para recordar as vítimas, prestar solidariedade às famílias afetadas e defender os direitos humanos e a convivência pacífica. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lula afirmou que a data também reforça a importância das instituições democráticas como base para um mundo mais justo. O presidente ressaltou que essa lembrança é fundamental para evitar que tragédias semelhantes se repitam e para construir um futuro melhor para as próximas gerações.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar as ações oficiais e eventos que serão realizados para lembrar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro prevê fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no Congresso Nacional ainda neste primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no Congresso Nacional ainda neste primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos destacou que a aprovação da proposta, que já conta com 226 assinaturas na Câmara dos Deputados, é fundamental para que os trabalhadores tenham tempo para lazer e cuidados familiares. A Proposta de Emenda Constitucional nº 8/2025, apresentada em fevereiro do ano passado, prevê o fim dessa escala de trabalho exaustiva.</p>
<p>O ministro informou que tem atuado junto ao Ministério do Trabalho e mantido conversas com o presidente da Câmara para avançar na pauta. Ele ressaltou que o fim da escala 6x1 é uma necessidade dos trabalhadores brasileiros e que a resistência de grandes empresários ao tema não é surpresa.</p>
<p>No final do ano passado, o Palácio do Planalto já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados que atuam na Presidência da República, adotando a escala 5x2 para esses funcionários. Boulos garantiu que essa mudança beneficia centenas de trabalhadores no local.</p>
<p>A declaração foi dada após participação do ministro em ato na Fundação Oswaldo Cruz, no Rio de Janeiro, para a criação de um grupo de trabalho que formulará políticas para o Complexo da Maré. O fim da escala 6x1 é visto como um avanço para a qualidade de vida e direitos trabalhistas.</p>
<p>A proposta seguirá para votação no Congresso Nacional com expectativa de aprovação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
