<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 19:26:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro cai em cela e pedido de exame no hospital é negado]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/06/moraes-pede-que-defesa-de-bolsonaro-apresente-lista-de-exames-e-que-pf-apresente-laudo-de-atendimento-apos-queda.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:54:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/06/moraes-pede-que-defesa-de-bolsonaro-apresente-lista-de-exames-e-que-pf-apresente-laudo-de-atendimento-apos-queda.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro sofreu uma queda na cela onde cumpre prisão domiciliar e teve ferimentos leves, O ministro Alexandre de Moraes negou a remoção imediata para hospital, solicitando detalhes dos exames para avaliar a possibilidade de realização no sistema penitenciário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro sofreu uma queda na cela onde cumpre prisão domiciliar e teve ferimentos leves, O ministro Alexandre de Moraes negou a remoção imediata para hospital, solicitando detalhes dos exames para avaliar a possibilidade de realização no sistema penitenciário.</p>
<p>Bolsonaro caiu durante a madrugada enquanto dormia na cela em que está internado, tendo batido a cabeça em um móvel. A lesão foi identificada no dia seguinte, e o médico responsável recomendou observação, constatando ferimentos leves que não demandam encaminhamento hospitalar. A Polícia Federal confirmou o atendimento médico após o acidente, reforçando que não há necessidade de remoção imediata para hospital, o que mantém o ex-presidente sob custódia no local.</p>
<p>A defesa do ex-presidente solicitou ao ministro Alexandre de Moraes autorização para que Bolsonaro fosse levado ao hospital para exames clínicos e de imagem, alegando urgência e gravidade do quadro. Moraes, no entanto, pediu que os advogados detalhassem quais exames seriam necessários para avaliar a possibilidade de realizá-los dentro do sistema penitenciário. Até o momento, não houve resposta à solicitação de remoção, mantendo a situação sob análise judicial. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>Bolsonaro retornou à Superintendência da Polícia Federal após nove dias de internação para cirurgia de hérnia inguinal bilateral, procedimento realizado sem intercorrências. Durante a internação, ele passou por bloqueios do nervo frênico para conter soluços persistentes, além de uma endoscopia que constatou esofagite e gastrite. Após o procedimento, a defesa solicitou que ele cumprisse a pena em prisão domiciliar, pedido que foi negado pelo ministro Moraes.</p>
<p>A queda ocorre em um momento delicado do cumprimento da pena, poucos dias após a alta hospitalar e procedimentos médicos complexos. A defesa, orientada pelo médico particular, tem direito à realização de exames, desde que agendados e com indicação comprovada. A decisão de Moraes de não autorizar a remoção imediata reforça o controle sobre os procedimentos médicos do ex-presidente e a necessidade de comprovação da urgência para deslocamento ao hospital.</p>
<p>O que observar agora é a resposta do ministro Alexandre de Moraes ao pedido detalhado da defesa para a realização dos exames, bem como o acompanhamento do estado de saúde de Bolsonaro no sistema penitenciário. A definição sobre a possibilidade de exames no local ou a necessidade de remoção para hospital será determinante para os próximos passos no cumprimento da pena e no cuidado médico do ex-presidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
