<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 12:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial na ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo global de governança da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. O discurso foi proferido durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi, na Índia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo global de governança da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. O discurso foi proferido durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi, na Índia.</p>
<p>Lula ressaltou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, destacando a importância estratégica da governança global da inteligência artificial. Ele afirmou que toda inovação tecnológica de grande impacto possui caráter dual e levanta questões éticas e políticas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente mencionou iniciativas internacionais, como a criação de uma organização chinesa para cooperação em inteligência artificial focada em países em desenvolvimento, além da Parceria Global em Inteligência Artificial do G7. No entanto, enfatizou que nenhuma dessas iniciativas substitui a universalidade da ONU para uma governança multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula destacou os impactos positivos da revolução digital e da inteligência artificial na produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Por outro lado, alertou para os riscos, como discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além da manipulação de conteúdos falsos que distorcem processos eleitorais e ameaçam a democracia. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente concluiu defendendo uma governança que reconheça a diversidade de trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A cúpula em Nova Délhi integra o Processo de Bletchley, série de reuniões intergovernamentais sobre segurança e governança da inteligência artificial iniciada em novembro de 2023. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar as discussões e decisões do Processo de Bletchley sobre segurança e governança da inteligência artificial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona reajustes e reestrutura gratificações no Legislativo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-com-vetos-reajuste-salarial-para-cargos-do-legislativo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678593 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou leis que reajustam salários e reorganizam gratificações dos servidores do Legislativo. Vetos foram aplicados a dispositivos que permitiriam pagamentos acima do teto constitucional vigente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou leis que reajustam salários e reorganizam gratificações dos servidores do Legislativo. Vetos foram aplicados a dispositivos que permitiriam pagamentos acima do teto constitucional vigente.</p>
<p>As leis nº 15.349, 15.350 e 15.351, referentes à Câmara dos Deputados, Senado Federal e Tribunal de Contas da União, foram publicadas no Diário Oficial da União. A sanção parcial mantém a recomposição salarial prevista para 2026 e promove a modernização das carreiras, enquanto vetou escalonamentos salariais após o atual mandato e regras que contrariavam a Constituição e a Lei de Responsabilidade Fiscal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Os vetos eliminaram os chamados penduricalhos, que incluíam aumentos graduais nos salários para os anos de 2027 a 2029, pagamentos retroativos e a criação de uma licença compensatória convertível em dinheiro para atividades extras. Também foram vetadas regras que previam cálculo semestral para aposentadorias e pensões. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Foi criada uma nova gratificação de desempenho para servidores efetivos da Câmara e do Senado, variando entre 40% e 100% do maior vencimento básico, substituindo a gratificação anterior e respeitando o teto constitucional. No Tribunal de Contas da União, houve aumento no número de cargos, elevação dos níveis das funções de confiança e exigência de nível superior para todas as funções.</p>
<p>Os cargos efetivos nas três instituições continuam reconhecidos como carreiras típicas de Estado, garantindo maior segurança jurídica aos servidores. A reestruturação busca equilibrar a valorização dos servidores com o respeito aos limites constitucionais e fiscais. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>As novas regras entram em vigor após oficial, iniciando o processo de implementação dos reajustes e gratificações no Legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
