<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 23:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente critica valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Durante cerimônia pelos 90 anos do salário mínimo no Brasil, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o valor atual é muito baixo. Ele destacou que o salário mínimo não tem garantido os direitos elementares dos trabalhadores desde sua criação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante cerimônia pelos 90 anos do salário mínimo no Brasil, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o valor atual é muito baixo. Ele destacou que o salário mínimo não tem garantido os direitos elementares dos trabalhadores desde sua criação.</p>
<p>O presidente ressaltou que a criação do salário mínimo, em 1936, teve a intenção de assegurar direitos fundamentais aos trabalhadores, como o direito de morar, comer, estudar e ir e vir. No entanto, afirmou que o valor vigente não cumpre esses objetivos, apesar de sua importância histórica.</p>
<p>O novo salário mínimo, que entrou em vigor em 1º de janeiro deste ano, é de R$ 1.621, representando um reajuste de 6,79% ou R$ 103 em relação ao valor anterior de R$ 1.518. Esse aumento foi calculado com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) acumulado em 12 meses até novembro, que foi de 4,18%.</p>
<p>A regra para o reajuste do salário mínimo inclui a correção pelo INPC e o crescimento da economia de dois anos, que foi de 3,4% Contudo, o arcabouço fiscal limita o ganho real entre 0,6% e 2,5%, resultando no valor final de R$ 1.621 para 2026, após arredondamento previsto em lei. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O reajuste do salário mínimo passa a valer a partir de 1º de janeiro, impactando a economia e os direitos dos trabalhadores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
