<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 21:58:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master e CPMI do INSS em nova fase de investigação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para 23 de novembro. A decisão está amparada em despacho do ministro André Mendonça, do STF, que considerou facultativa a presença do banqueiro nas audiências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para 23 de novembro. A decisão está amparada em despacho do ministro André Mendonça, do STF, que considerou facultativa a presença do banqueiro nas audiências.</p>
<p>O ministro André Mendonça, relator do caso no Supremo Tribunal Federal, determinou que Vorcaro não é obrigado a comparecer aos depoimentos previstos na CPMI do INSS e na Comissão de Assuntos Econômicos. O presidente da CPMI, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da ida do banqueiro e já alterou a pauta da reunião. A comissão investiga o suposto envolvimento do Banco Master em empréstimos consignados e descontos irregulares em aposentadorias. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além disso, Mendonça ordenou a devolução à CPMI do acesso aos dados de quebra de sigilo telemático, bancário e telefônico de Daniel Vorcaro. Essa decisão derrubou uma determinação anterior que retirava esses dados da comissão e os mantinha sob a presidência do Senado. Os dados deverão ser enviados à Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master, para posterior compartilhamento com a CPMI. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente da CPMI classificou a decisão como uma vitória da transparência, destacando a importância do acesso às informações para fortalecer as investigações. A Operação Compliance Zero, deflagrada em novembro de 2025 pela Polícia Federal, apura a concessão de créditos falsos pelo Banco Master e a tentativa de compra da instituição pelo Banco Regional de Brasília, banco público do Distrito Federal.</p>
<p>A Polícia Federal continuará as investigações com os dados recebidos e compartilhará os resultados com a CPMI do INSS para prosseguimento dos trabalhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre cassação do governador do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro. O processo envolve acusações de abuso de poder político e econômico na campanha de reeleição em 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro. O processo envolve acusações de abuso de poder político e econômico na campanha de reeleição em 2022.</p>
<p>Em novembro do ano passado, a relatora do caso votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi suspenso após pedido de vista de um ministro, que será o próximo a votar. O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a absolvição concedida pelo Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro em maio de 2024. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A acusação aponta que o governador teria obtido vantagem eleitoral por meio da contratação irregular de servidores temporários e pela descentralização de projetos sociais que enviaram recursos para entidades não vinculadas à administração pública. O total de pessoas envolvidas chega a 665, com gastos que somam R$ 248 milhões.</p>
<p>A defesa do governador argumenta que ele apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a atuação da Fundação Centro Estadual de Estatísticas, Pesquisas e Formação de Servidores Públicos do Rio de Janeiro, não podendo ser responsabilizado por eventuais irregularidades.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro que pediu vista do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
