<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 00:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém por desidratação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento com reposição volêmica endovenosa e exames complementares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, devido a um quadro de desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento com reposição volêmica endovenosa e exames complementares.</p>
<p>O senador deu entrada no hospital nesta quinta-feira, apresentando sintomas compatíveis com desidratação. A internação foi indicada para administração de medicamentos e reposição de líquidos por via endovenosa, além da realização de exames para monitoramento do quadro clínico.</p>
<p>A equipe multiprofissional acompanha o senador durante o período de observação. O acompanhamento médico seguirá nas próximas horas para garantir a recuperação completa do senador. A internação visa assegurar o tratamento adequado e a avaliação contínua das condições de saúde. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O senador permanece em observação no hospital e novas atualizações sobre seu estado de saúde serão divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que a mudança não deve estar relacionada à tensão entre os Poderes após o julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que a mudança não deve estar relacionada à tensão entre os Poderes após o julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula afirmou que a proposta de mandato para ministros do STF estava no programa de campanha do PT em 2018 e que é injusto que uma pessoa entre com 35 anos e permaneça até os 75 anos no cargo. Para ele, essa é uma questão que precisa ser discutida com o Congresso Nacional, sem ligação com os acontecimentos do dia 8 de janeiro ou com o julgamento desse caso. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente destacou que o julgamento da tentativa de golpe mostrou a respeitabilidade das instituições brasileiras, citando que nem a pressão do ex-presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, conseguiu mudar a posição do Supremo. Ele classificou isso como um valor incomensurável para a democracia do país.</p>
<p>Além disso, Lula defendeu que os critérios para a escolha dos novos ministros devem ser baseados na solidez do conhecimento jurídico e no cumprimento da Constituição. A declaração ocorre em meio a críticas públicas sobre a condução das investigações envolvendo fraudes no Banco Master.</p>
<p>O STF é composto por 11 ministros indicados pelo presidente da República, aprovados pelo Senado após sabatina. Atualmente, há uma vaga aberta com a aposentadoria antecipada do ministro Luís Roberto Barroso, e Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para a vaga, aguardando o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação e marcar a sabatina. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para iniciar a sabatina do indicado Jorge Messias ao STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.</p>
<p>Lula enfatizou a importância de criar condições para que a democracia seja efetivamente respeitada na Venezuela e para que os 8 milhões de venezuelanos que deixaram o país possam retornar. O presidente brasileiro destacou que a participação ativa da população é fundamental para o fortalecimento democrático na região.</p>
<p>O presidente também afirmou que a América do Sul deve permanecer uma zona de paz, sem conflitos armados, e que o foco deve ser o crescimento econômico e a melhoria da vida dos latino-americanos. Ele ressaltou que a América Latina não pode continuar como uma região pobre e que o processo democrático deve ser fortalecido. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em uma conversa com o então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, Lula defendeu que os venezuelanos devem ser os responsáveis por resolver os problemas do país. O presidente brasileiro afirmou que cabe à população venezuelana assumir a responsabilidade pelos rumos da Venezuela.</p>
<p>Lula comentou ainda sobre o convite para participar do Conselho da Paz, criado por Trump para reconstruir Gaza. Ele questionou a ausência de representantes palestinos no conselho e criticou o projeto apresentado, que parece mais um resort do que uma reconstrução real da região. O presidente destacou o interesse do Brasil em participar, desde que os palestinos estejam envolvidos no processo.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento das negociações e ações para fortalecer a democracia e a paz na Venezuela e na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão apenas nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central da investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão apenas nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central da investigação.</p>
<p>O requerimento que pedia a quebra total dos sigilos do Banco Master foi retirado de pauta por fugir do objeto da CPMI, que deve concentrar as apurações nos contratos de empréstimos consignados firmados pelo banco com aposentados e pensionistas. O presidente da comissão argumentou que dados fora desse escopo não poderão ser utilizados no relatório final e solicitou a reformulação do pedido para análise futura.</p>
<p>Durante a sessão, foi destacado que o Judiciário não permite que a comissão se desvie do tema original que justificou sua criação. A CPMI investiga 251 mil contratos suspeitos de irregularidades, envolvendo empréstimos consignados feitos pelo Banco Master. Parlamentares divergem sobre a intenção do requerimento retirado, com críticas tanto sobre tentativas de blindagem quanto de criação de cortinas de fumaça.</p>
<p>O líder do governo no Congresso ressaltou que o acordo de cooperação técnica entre o Banco Master e o INSS foi firmado em 2020, no governo anterior. A oposição, por sua vez, tenta atribuir o escândalo ao governo atual. Na mesma sessão, o presidente do INSS explicou que o contrato com o Banco Master não foi renovado devido à falta de documentos exigidos em 251 mil dos 324 mil contratos analisados.</p>
<p>O presidente do INSS afirmou que a decisão de não renovar o acordo ocorreu em setembro, antes da liquidação do Banco Master, e que o banco não apresentou informações mínimas necessárias para o controle dos empréstimos consignados. O depoimento reforça a preocupação com a transparência e a regularidade dos contratos investigados pela CPMI.</p>
<p>A CPMI do INSS deve analisar novo requerimento sobre sigilos do Banco Master em sessão futura para continuar as investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
