<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 11:58:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 será para unir pessoas, diz presidente da Fifa]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir as pessoas em um momento de desafios globais. A competição, que terá 48 seleções, começa em 11 de junho na Cidade do México e não enfrenta boicotes oficiais até o momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir as pessoas em um momento de desafios globais. A competição, que terá 48 seleções, começa em 11 de junho na Cidade do México e não enfrenta boicotes oficiais até o momento.</p>
<p>Infantino destacou a importância do futebol como um meio de unir países e pessoas, especialmente no contexto atual do mundo. Ele ressaltou que os eventos esportivos, incluindo os Mundiais masculinos e femininos, são ocasiões para celebrar o esporte e promover a união global, após reunião com o presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva no Palácio do Planalto.</p>
<p>Apesar das ameaças do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, de impor tarifas a países europeus que não apoiarem seus planos de tomar a Groenlândia, não há intenção oficial de boicote à Copa do Mundo de 2026. A ministra francesa Marina Ferrari afirmou que acredita na separação entre esporte e política e que o Mundial é um momento importante para os amantes do futebol.</p>
<p>A Copa do Mundo de 2026 será a primeira edição disputada em três países e contará com 48 seleções. Além disso, o Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa em 2027, com expectativa de receber cerca de 3 milhões de torcedores. O presidente da CBF, Samir Xaud, anunciou que o Brasil pretende se candidatar para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029, destacando a capacidade do país para receber grandes eventos.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da preparação para a Copa do Mundo de 2026 e os detalhes sobre a candidatura do Brasil para eventos futuros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz de Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão de um assento para a Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. Durante a conversa, Lula também propôs que o conselho se limite a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão de um assento para a Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. Durante a conversa, Lula também propôs que o conselho se limite a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza.</p>
<p>A conversa entre os presidentes durou 50 minutos e teve como pauta principal o Conselho da Paz, colegiado idealizado, criado e presidido pelo presidente norte-americano. Lula foi convidado a ocupar um assento no conselho, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana anterior, o presidente brasileiro criticou a proposta, afirmando que Trump deseja criar uma nova ONU para ser o dono.</p>
<p>Além do Conselho da Paz, os presidentes discutiram a situação da Venezuela, com Lula reiterando a importância de manter a paz no continente. Ele também propôs o fortalecimento da cooperação bilateral no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros. A proposta foi bem recebida por Trump.</p>
<p>No campo econômico, Trump afirmou que o crescimento dos Estados Unidos e do Brasil é positivo para toda a região. Ambos destacaram o bom relacionamento construído nos últimos meses, que resultou na retirada de parte significativa das tarifas aplicadas a produtos brasileiros. Os encontros pessoais entre Lula e Trump ocorreram na Assembleia Geral da ONU e na Cúpula da ASEAN, sendo avaliados como positivos pelo chanceler brasileiro. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Durante a ligação, ficou acertada uma visita de Lula aos Estados Unidos, sem data definida. A viagem deve ocorrer após a agenda do presidente brasileiro na Índia e na Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
<p>A visita de Lula aos Estados Unidos será agendada após sua viagem à Índia e Coreia do Sul em fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
