<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A aprovação do acordo entre União Europeia e Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A aprovação do acordo entre União Europeia e Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente ressaltou que o acordo representa uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre os países e blocos. Ele destacou que o tratado traz benefícios para ambos os lados e sinaliza a favor do comércio internacional, ressaltando sua prioridade na conclusão do acordo durante a presidência brasileira do Mercosul.</p>
<p>Lula classificou o dia como histórico para o multilateralismo, lembrando que a negociação durou 25 anos até a aprovação do tratado. O acordo une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares, configurando um dos maiores tratados de livre-comércio do mundo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia poderá viajar ao Paraguai para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que incluem Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. O Paraguai assumiu a presidência rotativa do bloco em dezembro de 2025, e cada país deve submeter o documento final aos seus parlamentos, com entrada em vigor individual.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, afirmando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia deve ratificar o acordo no Paraguai na próxima semana, enquanto os países do Mercosul seguem para aprovação parlamentar individual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia contra golpe de janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto lançado em São Paulo comemorou a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado na Faculdade de Direito da USP em ato alusivo à data.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto lançado em São Paulo comemorou a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado na Faculdade de Direito da USP em ato alusivo à data.</p>
<p>O Manifesto em Defesa da Democracia, da Justiça e da Soberania Nacional foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setorial jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da Faculdade de Direito da USP. O documento recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados, ressaltando a importância da memória para evitar a tolerância a novos atos golpistas.</p>
<p>O texto destaca que, pela primeira vez na história do país, após julgamento conduzido pelo Supremo Tribunal Federal, houve prisão dos envolvidos na tentativa de golpe de Estado e atentado ao Estado Democrático de Direito. Também faz referência à conjuntura internacional, citando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O manifesto reforça que o dia 8 de janeiro deve ser uma data de festa cívica e histórica em defesa da democracia, mas também um momento para redobrar a atenção contra ameaças internas ou externas ao estado democrático de direito e à soberania nacional. Durante o evento, opositores aos partidos de esquerda causaram tumulto e foram retirados do local aos gritos de “recua, fascista, recua”.</p>
<p>O manifesto segue para divulgação ampla e será utilizado em atos cívicos em todo o país nesta data simbólica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato na Cinelândia marca três anos dos ataques antidemocráticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos ataques de 8 de janeiro de 2023. A mobilização destacou a importância da defesa da democracia e a condenação dos envolvidos na tentativa de golpe de Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos ataques de 8 de janeiro de 2023. A mobilização destacou a importância da defesa da democracia e a condenação dos envolvidos na tentativa de golpe de Estado.</p>
<p>O ato em defesa da democracia reuniu representantes da Central Única dos Trabalhadores do Rio de Janeiro e do Sindicato dos Bancários, entre outros movimentos sociais. A data relembra a invasão e depredação do Congresso Nacional, do Palácio do Planalto e do Supremo Tribunal Federal em Brasília, realizada por apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro.</p>
<p>O presidente da CUT-RJ ressaltou a necessidade de vigilância constante para preservar o Estado Democrático de Direito. Ele destacou que as condenações dos envolvidos, incluindo ex-presidente e generais, servem como exemplo histórico para impedir futuras tentativas de golpe no país.</p>
<p>O presidente do Sindicato dos Bancários criticou qualquer proposta de anistia ou redução de penas para os golpistas, afirmando que é fundamental pressionar o Congresso para rejeitar esses benefícios. Um militante do movimento de juventude também enfatizou a importância da mobilização contínua contra os ataques da extrema direita e da construção de alternativas para a crise atual.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal segue analisando os desdobramentos das condenações relacionadas aos atos de 8 de janeiro de 2023.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça Lewandowski pede demissão após quase dois anos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão ao presidente Lula, alegando motivos pessoais e familiares. Ele assumiu o Ministério da Justiça e Segurança Pública em fevereiro de 2024 e deixa o cargo com uma gestão marcada por avanços em diversas áreas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão ao presidente Lula, alegando motivos pessoais e familiares. Ele assumiu o Ministério da Justiça e Segurança Pública em fevereiro de 2024 e deixa o cargo com uma gestão marcada por avanços em diversas áreas.</p>
<p>A demissão de Lewandowski, esperada há semanas, será publicada em breve no Diário Oficial da União. Nesta quinta-feira, ele participou de sua última agenda pública ao lado do presidente Lula, durante evento que marcou os três anos da trama golpista. O secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente a pasta após a saída do ministro. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Em carta de despedida, Lewandowski ressaltou o zelo e a dignidade com que exerceu suas funções, agradecendo a oportunidade de servir ao país mesmo após a aposentadoria do Supremo Tribunal Federal. O Ministério da Justiça e Segurança Pública é responsável por órgãos importantes como Polícia Federal, Polícia Rodoviária Federal, Departamento Penitenciário Nacional e secretarias nacionais de políticas diversas.</p>
<p>O ministro destacou em outro comunicado o balanço de sua gestão, incluindo o destravamento das demarcações de terras indígenas, com 21 portarias declaratórias assinadas entre 2024 e 2025 e homologações realizadas em conformidade com a legislação. Também ressaltou o programa de implantação de câmeras corporais em agentes policiais, com adesão de 11 estados e investimento de mais de 155 milhões de reais em equipamentos.</p>
<p>Lewandowski apontou avanços no controle de armas e munições, com a retirada de circulação de 5.600 armas e quase 300 mil munições, além da implantação de novo sistema de gestão e fiscalização para colecionadores, atiradores e caçadores. Programas como Celular Seguro, Município Mais Seguro e leilões de bens apreendidos foram mencionados, assim como atualizações na política de Classificação Indicativa para crianças e adolescentes no ambiente digital. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A saída de Lewandowski abre caminho para o próximo ministro enfrentar o desafio da aprovação final da PEC da Segurança Pública no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
