<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 16:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos parlamentos dos países envolvidos, incluindo Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e União Europeia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos parlamentos dos países envolvidos, incluindo Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e União Europeia.</p>
<p>Alckmin explicou que a internalização do acordo exige a aprovação do Parlamento Europeu e dos congressos dos países do Mercosul. Ele ressaltou que a sociedade se beneficiará com produtos mais baratos e de melhor qualidade, além de destacar a possibilidade de o Brasil antecipar a vigência do pacto caso o Congresso Nacional vote no primeiro semestre, independentemente da aprovação dos demais países do bloco.</p>
<p>O vice-presidente destacou o potencial do acordo para gerar empregos e atrair investimentos, tanto europeus para o Mercosul quanto brasileiros para os países da União Europeia. Ele enfatizou que o pacto fortalece o multilateralismo e citou a importância da União Europeia como parceira comercial, com um comércio bilateral que alcançou US$ 100 bilhões no ano anterior, além de mencionar o crescimento das exportações brasileiras para o continente.</p>
<p>Alckmin também ressaltou que o acordo incorpora compromissos relacionados à sustentabilidade e ao combate às mudanças climáticas, promovendo um comércio com regras claras. Ele afirmou que o momento geopolítico atual, marcado por instabilidade e conflitos, torna ainda mais relevante a construção de um comércio aberto e multilateral, em oposição ao isolacionismo.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo pela ampla maioria dos países membros da União Europeia, classificando a decisão como histórica. Ela destacou o compromisso com a geração de crescimento, empregos e a proteção dos interesses dos consumidores e das empresas europeias.</p>
<p>O próximo passo é a ratificação do acordo pelos parlamentos dos países do Mercosul e da União Europeia para que o pacto entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.</p>
<p>A lei cria a figura do devedor contumaz, definido como aquele que pratica inadimplência reiterada e utiliza essa prática como estratégia de negócio. Esses contribuintes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm direito à extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que paguem o tributo.</p>
<p>Além de coibir a sonegação, a legislação institui o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia), que oferece benefícios para empresas com bom histórico de pagamento. Também são criados o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA), focados na área aduaneira.</p>
<p>O objetivo principal da lei é impedir que empresas utilizem brechas legais para deixar de pagar impostos por longos períodos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A medida busca promover a justiça fiscal e a concorrência leal no mercado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A próxima etapa é a regulamentação dos programas e a implementação das medidas previstas no Código de Defesa do Contribuinte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, celebrado como uma vitória do diálogo e da cooperação entre os blocos. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou o impacto histórico e econômico do tratado, que envolve 718 milhões de pessoas e um PIB conjunto de US$ 22,4 trilhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, celebrado como uma vitória do diálogo e da cooperação entre os blocos. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou o impacto histórico e econômico do tratado, que envolve 718 milhões de pessoas e um PIB conjunto de US$ 22,4 trilhões.</p>
<p>O presidente Lula classificou a aprovação do acordo como uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre países e blocos econômicos. Ele ressaltou a importância do tratado para o comércio internacional e lembrou que a negociação durou 25 anos até sua conclusão, destacando o empenho do Brasil na finalização do acordo durante sua presidência do Mercosul no ano passado.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação e deve viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo junto aos países do Mercosul, que são Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. O Paraguai assumiu a presidência rotativa do bloco em dezembro de 2025, e os países membros ainda precisam submeter o documento final aos seus parlamentos, com entrada em vigor individual. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que este é o maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais. O acordo representa um marco para o multilateralismo, que promove a cooperação entre múltiplos países para interesses comuns nas relações internacionais.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia deve ratificar o acordo no Paraguai, enquanto os países do Mercosul encaminham a aprovação nos parlamentos nacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
