<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 18:58:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula visita Recife Salvador e Rio durante Carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-visitara-recife-salvador-e-rio-de-janeiro-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677941 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma série de visitas a três capitais brasileiras durante o feriado de Carnaval. A programação inclui participação em eventos tradicionais e desfiles em Recife, Salvador e Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma série de visitas a três capitais brasileiras durante o feriado de Carnaval. A programação inclui participação em eventos tradicionais e desfiles em Recife, Salvador e Rio de Janeiro.</p>
<p>A primeira parada será no Recife, onde o presidente desembarca na noite de sexta-feira, vindo de Brasília. No sábado pela manhã, Lula participa do desfile do bloco Galo da Madrugada, que atrai mais de 2 milhões de foliões. O presidente estará acompanhado pelo prefeito João Campos e pela governadora Raquel Lyra.</p>
<p>Ainda no sábado, Lula segue para Salvador, onde deve assistir ao desfile dos trios elétricos em um camarote oficial do governo do estado. O presidente estará ao lado do governador Jerônimo Rodrigues e outros aliados durante a festa na capital baiana.</p>
<p>No domingo, Lula estará no Rio de Janeiro para acompanhar o desfile das escolas de samba do grupo especial na Marquês de Sapucaí. A Acadêmicos de Niterói, escola estreante, homenageia a trajetória pública do presidente em seu samba-enredo. O prefeito Eduardo Paes estará presente junto com parlamentares e aliados.</p>
<p>A expectativa é que Lula retorne a Brasília na segunda-feira, onde passará a noite. Na manhã de terça-feira, ele e sua comitiva embarcam para uma viagem internacional à Índia e à Coreia do Sul, programada para ocorrer entre os dias 18 e 24 de fevereiro.</p>
<p>Confira os próximos passos da agenda presidencial com a viagem internacional marcada para terça-feira pela manhã.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
