<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 17:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca papel do Brasil na paz]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã. Ele ressaltou que a relação comercial do Brasil com o Irã é pequena e destacou a importância do país na promoção da paz e do multilateralismo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã. Ele ressaltou que a relação comercial do Brasil com o Irã é pequena e destacou a importância do país na promoção da paz e do multilateralismo.</p>
<p>Alckmin afirmou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes. Ele destacou que muitos países europeus mantêm exportações para o Irã, enquanto o Brasil tem uma relação comercial reduzida com o país. O ministro também comentou sobre a dificuldade de aplicar uma super tarifação, que envolveria mais de 70 países, incluindo nações europeias.</p>
<p>O ministro lembrou que não houve nenhuma ordem executiva do governo anterior dos EUA que imponha de fato sanções ao Irã. Ele expressou a expectativa de que tais sanções não sejam aplicadas, ressaltando que impostos de exportação são regulatórios e afetariam o comércio global. Alckmin enfatizou que a Europa, especialmente a Alemanha, mantém comércio exterior com o Irã e que o Brasil trabalha para evitar a aplicação dessas sanções.</p>
<p>Alckmin destacou que o Brasil não tem litígio com nenhum país e ressaltou que o país é uma nação de paz, sem conflitos armados há mais de um século. Ele afirmou que o Brasil sempre busca promover a paz, pois guerra leva à morte, pobreza e falência da boa política. O ministro classificou o cenário geopolítico atual como difícil e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido internacionalmente. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O vice-presidente afirmou que o Brasil pretende fortalecer o multilateralismo e melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda. Ele ressaltou que esse é o caminho que o país está trilhando para promover a paz e enfrentar os desafios globais.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as decisões internacionais sobre as sanções ao Irã e o posicionamento do Brasil no cenário global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem a lei de internalização ainda neste primeiro semestre para que o acordo entre em vigor imediatamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem a lei de internalização ainda neste primeiro semestre para que o acordo entre em vigor imediatamente.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia é considerado o maior entre blocos econômicos do mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares. O Mercosul é composto por cinco países, incluindo Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, enquanto a União Europeia reúne 27 países ricos. O pacto prevê a eliminação de tarifas, promovendo o livre comércio com regras claras e ampliando as trocas comerciais entre os blocos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade. O comércio exterior é fundamental para a geração de empregos, especialmente para empresas que dependem das exportações para se manter no mercado, já que o mercado interno não é suficiente. Além disso, o acordo é visto como um exemplo global em um contexto de instabilidade política, geopolítica e protecionismo, reforçando a importância do diálogo, da negociação e do multilateralismo.</p>
<p>Geraldo Alckmin ressaltou que o pacto fortalece o comércio livre em meio a tensões internacionais e guerras em diversas regiões. O acordo demonstra que é possível avançar em cooperação econômica global mesmo diante de desafios políticos e econômicos, promovendo estabilidade e crescimento através da integração entre os blocos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será a aprovação da lei de internalização do acordo pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para que o pacto entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula se reúne com líderes europeus para avançar acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontra-se nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião no Palácio Itamaraty visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontra-se nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião no Palácio Itamaraty visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.</p>
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia criará uma zona de livre comércio com 720 milhões de habitantes e um Produto Interno Bruto conjunto de US$ 22 trilhões. A cerimônia de ratificação está marcada para sábado, em Assunção, no Paraguai, com a presença dos líderes europeus e ministros de Relações Exteriores do Mercosul.</p>
<p>Na terça-feira, Lula conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, e ambos concordaram em trabalhar rapidamente para implementar o acordo, buscando resultados concretos para as populações envolvidas. Apesar do apoio de governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas preocupados com impactos climáticos e concorrência agrícola.</p>
<p>A implementação do acordo será gradual, com efeitos práticos a serem sentidos ao longo de vários anos. Na França, agricultores protestaram em Paris pela segunda vez em uma semana, utilizando tratores para manifestar oposição ao acordo, destacando as tensões que ainda cercam o processo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo ocorrerá neste sábado em Assunção, com a presença dos líderes europeus e ministros do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
