<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 02:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva é o novo ministro da Justiça]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em reunião com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada ainda hoje no Diário Oficial da União, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em reunião com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada ainda hoje no Diário Oficial da União, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.</p>
<p>Wellington Silva estava como advogado-geral da Petrobras antes de ser nomeado ministro da Justiça. Esta é a segunda vez que ele assume a pasta, tendo chefiado o ministério durante o governo de Dilma Rousseff.</p>
<p>Além disso, Wellington Silva atuou como secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão. Em sua carreira, ocupou os cargos de procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou sua carta de demissão ao presidente Lula no dia 8 de fevereiro de 2024. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, ele justificou a saída por questões pessoais e familiares, após quase dois anos no cargo.</p>
<p>A nomeação oficial de Wellington Silva será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda hoje.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre a implementação do acordo entre Mercosul e União Europeia. O diálogo destacou a importância do tratado para o multilateralismo e o livre comércio, além da necessidade de sua rápida internalização.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre a implementação do acordo entre Mercosul e União Europeia. O diálogo destacou a importância do tratado para o multilateralismo e o livre comércio, além da necessidade de sua rápida internalização.</p>
<p>O novo tratado entre Mercosul e União Europeia levou 25 anos para ser negociado e ainda precisa passar pelo processo de internalização nos países signatários. Lula e Montenegro enfatizaram a urgência para que as novas regras entrem em vigor o mais rápido possível, buscando benefícios concretos para as populações envolvidas.</p>
<p>Ambos concordaram que a decisão dos dois blocos representa um gesto importante de defesa do multilateralismo e do livre comércio, com grande dimensão política e estratégica neste momento histórico. O trabalho conjunto para a implementação do acordo será rápido e eficiente. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do acordo comercial, Lula e Montenegro trocaram impressões sobre a situação na Venezuela. Destacaram a necessidade de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul, reforçando o compromisso com a estabilidade regional.</p>
<p>O acordo Mercosul-UE segue para o processo de internalização nos países signatários antes de entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Filhos de Vladimir Herzog são reconhecidos como anistiados políticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/filhos-de-vladimir-herzog-sao-reconhecidos-como-anistiados-politicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674836 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, assassinado pela ditadura militar em 1975, foram oficialmente reconhecidos como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além do reconhecimento, receberão indenização de R$ 100 mil cada e um pedido formal de desculpas do Estado brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, assassinado pela ditadura militar em 1975, foram oficialmente reconhecidos como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além do reconhecimento, receberão indenização de R$ 100 mil cada e um pedido formal de desculpas do Estado brasileiro.</p>
<p>A portaria que reconhece Ivo e André Herzog como anistiados políticos foi publicada no Diário Oficial da União pela ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo. Em 2024, a condição de anistiada política foi concedida à Clarice Herzog, esposa de Vladimir Herzog, ampliando o processo de reparação já iniciado pelo Estado em relação à família. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Gabriela de Sá, conselheira da Comissão de Anistia e relatora do caso dos irmãos Herzog, destacou que o reconhecimento representa uma reparação histórica dos traumas intergeracionais causados pela ditadura. Ela ressaltou que a imposição de restrições à convivência familiar constitui uma medida de exceção que viola diretamente os direitos dos filhos de perseguidos políticos.</p>
<p>A conselheira também enfatizou a importância de reconhecer as violações de direitos humanos sofridas pelos irmãos Herzog, especialmente pela exposição pública do registro do pai deles sem vida na cela do DOI-CODI, em São Paulo, durante o regime militar. O reconhecimento busca reparar as consequências dessas graves violações. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é o cumprimento da indenização e a formalização do pedido de desculpas do Estado aos filhos de Vladimir Herzog.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
