<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 22:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 moradias do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul, com investimento de R$ 123,6 milhões. As moradias beneficiarão 5.104 pessoas e contam com infraestrutura urbana completa para os moradores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul, com investimento de R$ 123,6 milhões. As moradias beneficiarão 5.104 pessoas e contam com infraestrutura urbana completa para os moradores.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis empreendimentos distintos, incluindo casas e apartamentos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, oriundos do Fundo de Desenvolvimento Social com contrapartida do governo estadual. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As moradias atendem famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850, na Faixa 1 do programa, e foram construídas com participação ativa das próprias famílias, cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. Essas entidades também realizam trabalho social para garantir a boa convivência comunitária e a manutenção dos espaços após a entrega. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou que a construção de casas pelo programa representa um legado de respeito e dignidade previsto na Constituição. Ele ressaltou a competência das entidades envolvidas, afirmando que elas aprendem a construir conjuntos habitacionais maiores e melhores do que aqueles contratados de empresas.</p>
<p>A meta do governo é contratar 3 milhões de habitações em todo o país até o final de 2026, ampliando o acesso à moradia digna. O complexo habitacional Junção conta com infraestrutura urbana para atender os moradores, incluindo transporte público, serviços de saúde e educação. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar a execução das metas do programa Minha Casa, Minha Vida até 2026 em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE propõe mudanças nas regras para as Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de alterações nas regras para as Eleições 2026, incluindo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade digital. A população pode enviar contribuições até 30 de janeiro, e audiências públicas ocorrerão entre 3 e 5 de fevereiro para debater as propostas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de alterações nas regras para as Eleições 2026, incluindo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade digital. A população pode enviar contribuições até 30 de janeiro, e audiências públicas ocorrerão entre 3 e 5 de fevereiro para debater as propostas.</p>
<p>As propostas abordam temas variados, como o calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha, pesquisas eleitorais, critérios para distribuição de recursos e a remoção de conteúdos digitais que atacam o processo eleitoral. O vice-presidente do TSE, ministro Nunes Marques, assinou as minutas, que também incluem regras para o uso de inteligência artificial durante a campanha, mantendo as normas aprovadas em 2024, como a proibição do deep fake. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Entre as principais mudanças está o aumento da responsabilidade das plataformas de redes sociais para retirar do ar publicações que promovam ataques ao processo eleitoral, mesmo sem autorização judicial. Atualmente, as plataformas só podem ser responsabilizadas se descumprirem decisão judicial. Na pré-campanha, as propostas liberam transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos, desde que não contenham pedidos de votos ou menções às candidaturas.</p>
<p>As minutas também preveem exceções para manifestações espontâneas em ambientes universitários, escolares, comunitários ou de movimentos sociais, desde que não haja financiamento por pré-candidatos, partidos ou federações. Sobre o financiamento, os partidos poderão alterar os critérios de distribuição de recursos até 30 de agosto, desde que justifiquem a mudança e obtenham aprovação da maioria do diretório nacional.</p>
<p>O TSE deve debater e aprovar as normas no plenário até 5 de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
