<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 13:21:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central pede esclarecimentos sobre acareação no caso Banco…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2025/12/27/master-bc-acareacao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:07:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2025/12/27/master-bc-acareacao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Central enviou embargos de declaração ao ministro Dias Toffoli solicitando esclarecimentos sobre a acareação marcada no caso da liquidação do Banco Master. A instituição busca definir as exigências da decisão para evitar possíveis armadilhas processuais e aguarda posicionamento do Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central enviou embargos de declaração ao ministro Dias Toffoli solicitando esclarecimentos sobre a acareação marcada no caso da liquidação do Banco Master. A instituição busca definir as exigências da decisão para evitar possíveis armadilhas processuais e aguarda posicionamento do Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O Banco Central encaminhou ao ministro Dias Toffoli embargos de declaração questionando detalhes da acareação agendada para o dia 30 entre o diretor de fiscalização do BC, Ailton de Aquino Santos, e o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro. A instituição não se recusa a cumprir a decisão, mas solicita que seja especificada qual divergência concreta de versões justifica o confronto. Esse pedido visa garantir a clareza do procedimento e prevenir interpretações que possam prejudicar o processo, mantendo o foco nas responsabilidades de cada parte envolvida. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Além dos dois principais envolvidos, o ex-presidente do Banco de Brasília, Paulo Henrique Costa, também foi convocado para participar da acareação. O Banco Central requer ainda esclarecimentos sobre a condição em que Ailton Santos participará, questionando se ele será testemunha, investigado ou pessoa ofendida, e se atuará representando a instituição ou apenas a si próprio. Essa definição é essencial para delimitar o papel de cada participante e assegurar a correção jurídica da audiência, o que impacta diretamente no andamento do caso. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>O ministro Dias Toffoli marcou a acareação por meio de ofício no dia 24, sem o procedimento usual de solicitar previamente à Polícia Federal ou à Procuradoria-Geral da União. Essa decisão surpreendeu pela forma direta e sem o trâmite convencional, o que pode gerar questionamentos sobre os procedimentos adotados. O Banco Central, ao pedir esclarecimentos, pauta a necessidade de transparência e rigor processual no desenvolvimento das investigações, reforçando o compromisso com a legalidade no caso do Banco Master.</p>
<p>O pedido do Banco Central inclui a possibilidade de revogação ou ajuste da decisão caso os pontos questionados não sejam esclarecidos. Essa postura demonstra a preocupação da instituição em evitar decisões que possam gerar insegurança jurídica ou que não estejam suficientemente fundamentadas. O desfecho desse pedido pode influenciar o formato e a condução da acareação, impactando a investigação e a responsabilização dos envolvidos na liquidação do banco.</p>
<p>O que observar agora é o posicionamento do Supremo Tribunal Federal sobre os embargos de declaração apresentados pelo Banco Central, especialmente quanto à definição clara das exigências para a acareação e o papel dos participantes. O andamento desse processo pode estabelecer precedentes importantes para a condução de investigações envolvendo autoridades e instituições financeiras, além de influenciar os próximos passos no caso do Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
