<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 12:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre e deixa legado na política brasileira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todos-os-espectros-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, com mais de 50 anos de carreira na política, faleceu aos 73 anos vítima de câncer no pâncreas. Ele atuou como vereador, deputado e ministro em governos importantes, deixando marca significativa no cenário nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, com mais de 50 anos de carreira na política, faleceu aos 73 anos vítima de câncer no pâncreas. Ele atuou como vereador, deputado e ministro em governos importantes, deixando marca significativa no cenário nacional.</p>
<p>Raul Jungmann teve uma trajetória política extensa, passando por cargos como vereador, deputado federal e ministro em diferentes administrações, incluindo as de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer. Sua morte gerou repercussão entre políticos de diversas correntes ideológicas, que destacaram sua contribuição ao país e seu compromisso com a democracia.</p>
<p>O ex-presidente Michel Temer ressaltou o papel de Jungmann como ministro da Defesa, da Segurança Pública e da Reforma Agrária, destacando sua dedicação e legado. Paulo Teixeira lembrou a participação de Jungmann desde a luta pelas Diretas Já, sua passagem pelo PCB e a fundação do PPS, além de sua atuação em ministérios variados, enfatizando seu espírito democrático e generosidade.</p>
<p>Ministros do Supremo Tribunal Federal também manifestaram pesar, destacando a integridade, competência e o compromisso de Jungmann com a Constituição e a democracia. Gilmar Mendes ressaltou sua contribuição para a estabilização institucional e reformas estruturais, enquanto Alexandre de Moraes lembrou a colaboração na segurança das Olimpíadas no Rio de Janeiro. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Outros líderes políticos, como Randolfe Rodrigues e o governador do Rio Grande do Sul, Marcelo Leite, também lamentaram a perda, destacando a ética, o diálogo e o compromisso público de Jungmann. O partido Cidadania, último ao qual ele foi filiado, divulgou nota oficial reconhecendo sua trajetória e contribuição ao país.</p>
<p>Acompanhe as homenagens e o velório de Raul Jungmann, que devem ocorrer nos próximos dias em São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
