<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 10:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra em Salvador, Lula destacou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo desrespeitada. Ele defendeu a reforma da ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como Brasil, México e países africanos, em vez de criar uma nova organização controlada unilateralmente.</p>
<p>Lula mencionou que está em contato com líderes mundiais, incluindo os presidentes da China e da Rússia, o primeiro-ministro da Índia e a presidenta do México, para discutir formas de fortalecer o multilateralismo. O presidente brasileiro criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, e afirmou que não aceitará interferências que comprometam a soberania do Brasil.</p>
<p>O presidente ressaltou que o Brasil não tem preferência por nenhum país, mas não aceitará ser tratado como colônia. Ele defendeu a política baseada na paz, diálogo e no poder do convencimento, rejeitando a imposição de qualquer nação. Lula afirmou que não deseja conflitos armados, mas sim a promoção da democracia e o fim de conflitos como a Guerra Fria e a situação em Gaza. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do MST reuniu mais de 3 mil trabalhadores e trabalhadoras sem terra de todo o Brasil. Durante cinco dias, o movimento debateu temas como reforma agrária, produção de alimentos saudáveis, agroecologia, agricultura familiar e a conjuntura política atual, reafirmando seu papel na luta por direitos e justiça social.</p>
<p>O presidente Lula continuará os diálogos com líderes internacionais para buscar soluções multilaterais e fortalecer a cooperação global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra Ibaneis Rocha no Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>O pedido foi apresentado pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam atuação temerária do Executivo, com risco ao erário e violação dos princípios da administração pública. Entre os pontos citados estão a compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha negou as acusações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com o banqueiro Daniel Vorcaro. Ele confirmou encontros sociais com Vorcaro, incluindo um almoço, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco. Ibaneis afirmou que todas as negociações foram conduzidas por Paulo Henrique Costa, então presidente do BRB, que foi demitido após operações da Polícia Federal e do Ministério Público. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações indicam que o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master em 2025, com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura ainda a compra de carteiras de crédito de alto risco pelo BRB e possíveis falhas nos processos internos. O rombo estimado no BRB chega a R$ 4 bilhões, e o Banco Central determinou um provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões.</p>
<p>Ex-executivos das instituições foram intimados a prestar depoimento no fim de janeiro e início de fevereiro. A nova gestão do BRB e uma auditoria independente também analisam as transações, mas ainda não divulgaram conclusões oficiais. O caso resultou na liquidação do Banco Master pelo Banco Central em novembro.</p>
<p>Os próximos passos incluem os depoimentos de ex-executivos e a continuidade das investigações conduzidas pela Polícia Federal, Ministério Público e Banco Central.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo de desfalque bilionário. Durante cerimônia em Maceió, destacou também os avanços do programa Minha Casa, Minha Vida e prometeu comparar resultados de seu governo com os anteriores em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo de desfalque bilionário. Durante cerimônia em Maceió, destacou também os avanços do programa Minha Casa, Minha Vida e prometeu comparar resultados de seu governo com os anteriores em 2026.</p>
<p>Lula afirmou que muitas pessoas defendem o dono do Banco Master por falta de vergonha na cara, ao mencionar o golpe de quase 40 bilhões de reais envolvendo o banco. Ele ressaltou que os recursos do Fundo Garantidor de Crédito serão usados para ressarcir os credores, mas o custo será arcado por outras instituições financeiras, como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú.</p>
<p>Durante a cerimônia em Alagoas, o presidente destacou os resultados do seu terceiro mandato, citando a queda da inflação para o menor patamar em 27 anos e a geração de 5 milhões de empregos com carteira assinada desde 2023. Lula anunciou que 2026 será o ano da comparação entre seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro, avaliando áreas como infraestrutura, saúde e educação.</p>
<p>O presidente alertou para o perigo das fake news, pedindo que as pessoas aprendam a distinguir verdade e mentira para evitar que a mentira volte a governar o país. Ele também fez um apelo para que os homens assumam a luta contra a violência contra as mulheres, destacando que a maior parte dos casos de feminicídio é cometida por homens. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além disso, Lula entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas, distribuídas entre Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado também recebeu 17 Unidades Odontológicas Móveis, reforçando o programa Brasil Sorridente, que visa levar atendimento odontológico a populações carentes. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente seguirá com agenda no estado de Alagoas, acompanhando a implementação dos novos serviços de saúde e moradia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
