<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 22:58:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master e CPMI do INSS com depoimento cancelado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não vai comparecer à CPMI que investiga fraudes no INSS, A comissão teve sua pauta alterada após o cancelamento do depoimento marcado para esta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não vai comparecer à CPMI que investiga fraudes no INSS, A comissão teve sua pauta alterada após o cancelamento do depoimento marcado para esta segunda-feira. A decisão do ministro André Mendonça estabelece que Vorcaro não é obrigado a comparecer aos depoimentos previstos na CPMI do INSS e na Comissão de Assuntos Econômicos. O ministro é relator do caso e justificou a decisão pelo fato de Vorcaro estar na condição de investigado no processo que apura fraudes envolvendo o banco.</p>
<p>O presidente da CPMI do INSS, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da ida do banqueiro à comissão e já alterou a pauta da reunião. Em outra decisão, Mendonça determinou a devolução para a CPMI do acesso aos dados de quebra de sigilo telemático, bancário e telefônico de Daniel Vorcaro, que haviam sido retirados anteriormente. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Esses dados serão enviados à Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master, e posteriormente compartilhados com a CPMI. O presidente da comissão classificou a medida como uma vitória da transparência e destacou a importância do envio imediato das informações para fortalecer as investigações. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A investigação envolve a Operação Compliance Zero, deflagrada pela Polícia Federal em novembro de 2025, que apura a concessão de créditos falsos pelo Banco Master e a tentativa de compra da instituição pelo Banco Regional de Brasília, banco público do Distrito Federal.</p>
<p>O próximo passo será o andamento das investigações pela Polícia Federal com o compartilhamento dos dados com a CPMI do INSS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre cassação do governador do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. O processo foi suspenso após pedido de vista do ministro Antônio Carlos Ferreira, que será o próximo a votar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. O processo foi suspenso após pedido de vista do ministro Antônio Carlos Ferreira, que será o próximo a votar.</p>
<p>Em novembro de 2023, a relatora do caso, ministra Maria Isabel Galotti, votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi interrompido. O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a absolvição concedida pelo Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro em maio de 2024, que inocentou Castro e outros acusados sobre supostas contratações irregulares na Ceperj e na Uerj. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Ministério Público Eleitoral afirmou que o governador obteve vantagem eleitoral por meio da contratação de servidores temporários sem respaldo legal e pela descentralização de projetos sociais que enviaram recursos para entidades desvinculadas da administração pública do Rio de Janeiro. O total de pessoas envolvidas foi de 665, com gastos que somaram R$ 248 milhões.</p>
<p>A defesa do governador, representada pelo advogado Fernando Neves, afirmou que Claúdio Castro apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a Ceperj, e que não pode ser responsabilizado por eventuais irregularidades apontadas no processo.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro Antônio Carlos Ferreira no Tribunal Superior Eleitoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
