<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 15:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa em Belém devido a quadro de desidratação. Ele está lúcido, estável e sob observação médica, recebendo tratamento com reposição volêmica e exames complementares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa em Belém devido a quadro de desidratação. Ele está lúcido, estável e sob observação médica, recebendo tratamento com reposição volêmica e exames complementares.</p>
<p>O senador Jader Barbalho deu entrada no hospital com sintomas compatíveis com desidratação. Foi indicada sua internação para administração endovenosa de líquidos e medicamentos, além da realização de exames para avaliação clínica.</p>
<p>O boletim médico informa que o paciente está lúcido, orientado no tempo e espaço, sem déficit motor e apresenta estabilidade clínica. Ele permanece acompanhado por uma equipe multiprofissional para monitoramento contínuo. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O acompanhamento médico deve continuar nas próximas horas enquanto o senador permanece em observação. A internação visa garantir a recuperação adequada e o controle dos sintomas apresentados. O estado de saúde do senador será atualizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a criação de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, destacando que essa decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele ressaltou que a proposta não deve estar relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a criação de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, destacando que essa decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele ressaltou que a proposta não deve estar relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Em entrevista, Lula lembrou que a questão do mandato para a Suprema Corte estava no programa de campanha do PT em 2018. O presidente afirmou que não considera justo que uma pessoa entre no STF aos 35 anos e permaneça até os 75, indicando que o mandato seria uma forma de limitar esse período. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Lula destacou que o julgamento da tentativa de golpe foi uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras. Ele mencionou que nem mesmo a pressão do então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, conseguiu alterar a posição do Supremo, o que representa um valor importante para a democracia do país.</p>
<p>O presidente também defendeu critérios rigorosos para a escolha dos novos ministros, baseados na solidez do conhecimento jurídico e no cumprimento da Constituição. Atualmente, há uma vaga no STF após a aposentadoria do ministro Luís Roberto Barroso, e Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para a substituição.</p>
<p>O presidente do STF, Edson Fachin, anunciou a criação de um Código de Ética para magistrados, com relatoria da ministra Cármen Lúcia, como prioridade para preservar a integridade do tribunal. A indicação de Jorge Messias aguarda o envio da mensagem presidencial para o Senado, que marcará a sabatina. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado aguarda a formalização da indicação de Jorge Messias para iniciar a sabatina e seguir com a nomeação ao STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a prioridade no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a prioridade no momento.</p>
<p>Lula destacou a importância de possibilitar o retorno das cerca de oito milhões de pessoas que deixaram a Venezuela, enfatizando o respeito à democracia e a participação ativa da população. O presidente brasileiro afirmou que a preocupação principal é fortalecer a democracia no país e garantir melhores condições para os venezuelanos.</p>
<p>O presidente também reforçou que a América do Sul deve permanecer uma zona de paz, sem conflitos armados ou armas nucleares. Lula afirmou que o foco da região deve ser o crescimento econômico, o fortalecimento democrático e a melhoria da vida dos latino-americanos, ressaltando que a América Latina não pode continuar sendo uma região pobre. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em relação a uma conversa com o ex-presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, Lula defendeu que os venezuelanos devem ser os responsáveis por resolver os problemas do país. Ele afirmou que cabe ao povo venezuelano determinar os rumos da Venezuela, assumindo a responsabilidade por seu futuro.</p>
<p>Sobre o convite para participar do Conselho da Paz criado por Trump, que visa reconstruir Gaza, Lula questionou a ausência de representantes palestinos na direção do conselho. Ele criticou a proposta de reconstrução, que considerou mais voltada para um resort do que para a reconstrução efetiva da região, e destacou a necessidade da participação dos palestinos para que o conselho seja legítimo.</p>
<p>O presidente Lula segue acompanhando as negociações internacionais e a situação política da Venezuela e da Palestina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão ocorreu para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central da investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão ocorreu para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central da investigação.</p>
<p>O requerimento que solicitava a quebra total do sigilo do Banco Master foi retirado da pauta para evitar que a comissão investigue além do objeto definido. A CPMI do INSS concentra seus trabalhos nos contratos de empréstimos consignados firmados entre o banco e aposentados e pensionistas, onde há indícios de irregularidades. O presidente da comissão argumentou que dados fora desse escopo não seriam utilizados no relatório final.</p>
<p>Durante a sessão, o presidente da CPMI ressaltou que o Judiciário impede que a comissão extrapole o tema original que justificou sua criação. A Advocacia do Senado e o Supremo Tribunal Federal interpretam que as investigações devem se limitar aos empréstimos consignados. O depoimento do banqueiro Daniel Vorcaro, que está em prisão domiciliar, está marcado para o dia 26 de fevereiro.</p>
<p>Parlamentares divergiram sobre o requerimento. Um dos autores defendeu que o texto poderia ser ajustado antes da votação e criticou uma suposta tentativa de proteger o banco. Por outro lado, um deputado afirmou que o pedido não tinha relação com o tema da CPMI e servia para criar uma cortina de fumaça, dificultando a investigação dos responsáveis pelos desvios.</p>
<p>O líder do governo no Congresso destacou que o acordo de cooperação técnica entre o Banco Master e o INSS para empréstimos consignados foi firmado em 2020, no governo anterior. O presidente do INSS, ouvido na mesma sessão, explicou que a instituição decidiu não renovar o contrato com o banco após constatar que a maioria dos contratos não possuía os documentos exigidos, o que motivou a suspensão antes da liquidação do banco.</p>
<p>A CPMI do INSS seguirá analisando os contratos de empréstimos consignados e aguarda o depoimento do banqueiro Daniel Vorcaro no dia 26 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
