<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 21:59:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos Parlamentos dos países envolvidos, o que pode garantir produtos mais baratos e de melhor qualidade para a sociedade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos Parlamentos dos países envolvidos, o que pode garantir produtos mais baratos e de melhor qualidade para a sociedade.</p>
<p>Alckmin explicou que para o acordo entrar em vigor é necessário que o Parlamento Europeu e os Congressos do Mercosul, que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai, aprovem o pacto comercial. Caso o Congresso brasileiro vote ainda no primeiro semestre, o acordo poderá entrar em vigor independentemente da aprovação dos demais países do Mercosul.</p>
<p>O vice-presidente destacou que o acordo tem potencial para gerar empregos e atrair investimentos, tanto europeus para a região do Mercosul quanto brasileiros para os 27 países da União Europeia. Ele ressaltou que o pacto fortalece o multilateralismo em contraposição ao isolacionismo, citando que a corrente comercial entre os blocos atingiu US$ 100 bilhões no ano passado.</p>
<p>Alckmin também ressaltou a importância da sustentabilidade no acordo, que estabelece regras e compromissos para o combate às mudanças climáticas. Ele afirmou que o pacto representa um cenário de ganha-ganha, onde a competitividade será valorizada, e destacou a relevância do acordo diante do atual contexto geopolítico marcado por instabilidade e conflitos.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo comercial com o Mercosul por ampla maioria dos países da União Europeia. Ela classificou a decisão do Conselho como histórica e enfatizou o compromisso em promover crescimento, geração de empregos e proteção dos interesses dos consumidores e empresas europeias.</p>
<p>O próximo passo é a ratificação do acordo pelos Parlamentos dos países do Mercosul e pelo Parlamento Europeu para que o pacto entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada nesta sexta-feira no Diário Oficial da União. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada nesta sexta-feira no Diário Oficial da União. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.</p>
<p>A lei cria a figura do devedor contumaz, caracterizado pela inadimplência reiterada como estratégia de negócio. Pessoas nessa condição ficam impedidas de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm direito à extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo após o pagamento do tributo.</p>
<p>Além de coibir a sonegação, a legislação institui programas para incentivar a conformidade tributária. Entre eles estão o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia), o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA), este último voltado para o âmbito aduaneiro.</p>
<p>O objetivo principal da lei é evitar que empresas usem brechas legais para permanecer anos sem pagar impostos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A medida busca garantir maior equilíbrio na concorrência e justiça fiscal no país. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo será a implementação dos programas de conformidade e o acompanhamento dos efeitos da nova legislação sobre contribuintes e devedores contumazes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo entre Mercosul e União Europeia é aprovado pela Comissão Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, celebrando um marco nas relações internacionais. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou a vitória do diálogo e a importância do multilateralismo para o comércio global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, celebrando um marco nas relações internacionais. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou a vitória do diálogo e a importância do multilateralismo para o comércio global.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a aprovação do acordo entre Mercosul e União Europeia, ressaltando que representa uma vitória do diálogo, da negociação e da cooperação entre os blocos. A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação por ampla maioria dos Estados-membros, destacando a relevância do tratado para os dois lados.</p>
<p>Lula enfatizou que o acordo traz benefícios para os blocos envolvidos e sinaliza apoio ao comércio internacional. Ele lembrou que a negociação durou 25 anos e que o tratado une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares, classificando o momento como histórico para o multilateralismo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, Ursula von der Leyen poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que são Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. O Paraguai assumiu a presidência rotativa do bloco em dezembro de 2025. A entrada em vigor do acordo será individual, não sendo necessário aguardar a aprovação dos parlamentos dos quatro países.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais. A aprovação representa um avanço significativo nas relações econômicas entre os dois blocos.</p>
<p>A próxima etapa é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e a formalização da assinatura pela Comissão Europeia no Paraguai.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia contra golpe em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto comemorou a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023, durante ato na Faculdade de Direito da USP. O documento destaca a importância da memória para evitar novos ataques ao Estado Democrático de Direito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto comemorou a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023, durante ato na Faculdade de Direito da USP. O documento destaca a importância da memória para evitar novos ataques ao Estado Democrático de Direito.</p>
<p>O manifesto foi lançado na noite de quinta-feira, 8 de janeiro, na Faculdade de Direito do Largo São Francisco, em São Paulo. O texto ressalta que a data é uma celebração nacional da democracia, lembrando o fracasso da tentativa de golpe e o plano de assassinato contra autoridades eleitas e membros da Suprema Corte.</p>
<p>O documento foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setor jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da USP. Recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados, destacando o julgamento justo realizado pelo Supremo Tribunal Federal contra os envolvidos na tentativa de golpe. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O manifesto também faz referência à conjuntura internacional, mencionando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. O texto conclama a população brasileira a redobrar a atenção diante de ameaças internas e externas ao Estado Democrático de Direito e à soberania nacional.</p>
<p>Antes da leitura do documento, opositores aos partidos de esquerda que organizaram o ato provocaram tumulto na entrada do Salão Nobre, onde o evento ocorreu. Eles foram retirados aos gritos de “recua, fascista, recua”. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O manifesto segue para divulgação ampla e deve influenciar debates sobre a defesa da democracia e a soberania nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
