<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 17:26:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master é suspeito de fraude bilionária envolvendo fundos da…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/31/nova-suspeita-de-fraude-do-banco-master-envolve-fundos-da-reag-alvo-da-operacao-carbono-oculto.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:22:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2025/12/31/nova-suspeita-de-fraude-do-banco-master-envolve-fundos-da-reag-alvo-da-operacao-carbono-oculto.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Master está sob suspeita de fraude envolvendo R$ 11,5 bilhões em operações com fundos da Reag DTVM, empresa ligada à investigação da máfia dos combustíveis e ao PCC. Essa suspeita, enviada pelo Banco Central ao Ministério Público Federal, pode impactar a estabilidade financeira do banco e motivou a análise de irregularidades que levaram à sua liquidação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Master está sob suspeita de fraude envolvendo R$ 11,5 bilhões em operações com fundos da Reag DTVM, empresa ligada à investigação da máfia dos combustíveis e ao PCC. Essa suspeita, enviada pelo Banco Central ao Ministério Público Federal, pode impactar a estabilidade financeira do banco e motivou a análise de irregularidades que levaram à sua liquidação.</p>
<p>O Banco Central encaminhou ao Ministério Público Federal uma suspeita de fraude envolvendo R$ 11,5 bilhões em operações do Banco Master com fundos administrados pela Reag DTVM. A Reag é alvo da operação Carbono Oculto, que investiga lavagem de dinheiro ligada ao crime organizado. A suspeita aponta que os ativos negociados tinham baixa liquidez e estavam sobrevalorizados, o que distorceu o valor real das transações e comprometeu a avaliação financeira do banco.</p>
<p>As operações estruturadas realizadas entre julho de 2023 e julho de 2024 envolveram fundos que compravam títulos com valores inflacionados, como no exemplo de um ativo avaliado em R$ 100 vendido por R$ 1.000. Essas práticas indicam a manipulação dos valores dos ativos, usados para justificar aportes de capital exigidos pelo Banco Central. O banco não teria feito o gerenciamento adequado dos riscos de crédito e liquidez, contrariando princípios básicos de segurança financeira. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>O Banco Central ressaltou que o Banco Master apresentou uma situação econômico-financeira crítica, que impedia o cumprimento de suas obrigações, além de irregularidades graves que afetavam a solvência do conglomerado. Essas constatações levaram à liquidação da instituição, após o esgotamento de alternativas de mercado para sua recuperação. A ligação entre as operações suspeitas e a Reag DTVM reforça a complexidade das investigações e a gravidade das irregularidades encontradas.</p>
<p>A defesa do dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, nega a existência de fraude no valor apontado, mas até o momento não houve resposta oficial às acusações encaminhadas pelo Banco Central ao Ministério Público. A ausência de posicionamento limita o esclarecimento público sobre as medidas que o banco pretende adotar diante das suspeitas e da liquidação decretada.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das investigações da Polícia Federal sobre a Reag DTVM e a continuidade das apurações do Ministério Público Federal sobre os indícios de crimes contra o sistema financeiro nacional envolvendo o Banco Master. A resposta das autoridades e a eventual responsabilização dos envolvidos serão determinantes para o futuro da instituição e para o combate a práticas ilícitas no setor financeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
