<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 16:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula passa avaliação após cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-tem-evolucao-satisfatoria-apos-cirurgia-de-catarata</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676639 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou a avaliação de rotina no primeiro dia de pós-operatório da cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele foi liberado para retomar as atividades na segunda-feira, quando participará da sessão solene de abertura do ano Judiciário de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou a avaliação de rotina no primeiro dia de pós-operatório da cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele foi liberado para retomar as atividades na segunda-feira, quando participará da sessão solene de abertura do ano Judiciário de 2026.</p>
<p>A avaliação ocorreu na clínica Mirar Oftalmologia, em Brasília, no sábado (31), um dia após o procedimento realizado na sexta-feira (30). O presidente recebeu alta hospitalar no mesmo dia da cirurgia e permanecerá em recuperação na Granja do Torto durante o final de semana. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A cirurgia de catarata consiste na substituição do cristalino, lente natural do olho que perde transparência com o envelhecimento, por uma lente artificial. Lula já havia passado pelo mesmo procedimento no olho direito em 2020. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As equipes médicas que acompanham o presidente são lideradas pelos doutores Roberto Kalil Filho e Ana Helena Germoglio. A expectativa é que ele retome suas atividades normais na segunda-feira (2), com participação confirmada na sessão solene do Judiciário.</p>
<p>O presidente seguirá em recuperação neste final de semana e retomará as atividades oficiais na segunda-feira, com a abertura do ano Judiciário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
