<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 11:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação de MP do Gás do Povo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional retoma as atividades legislativas na próxima segunda-feira, com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, destinado a famílias de baixa renda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional retoma as atividades legislativas na próxima segunda-feira, com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, destinado a famílias de baixa renda.</p>
<p>A medida provisória do Gás do Povo prevê a recarga do botijão de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias. Além dessa MP, está prevista a votação de outra que abre crédito extraordinário de R$ 83 milhões para o setor rural, além do projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Na próxima semana, também devem ocorrer a instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes da Câmara dos Deputados. As presidências das comissões permanecerão com os mesmos partidos, mantendo as indicações anteriores, e as bancadas terão a semana para discutir a composição antes do Carnaval. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O relator da PEC, deputado Mendonça Filho, tem reunião agendada com o novo ministro da Justiça para discutir o texto da proposta. Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada com rapidez assim que for enviada pelo governo federal à Câmara dos Deputados.</p>
<p>Na próxima semana, as comissões permanentes serão instaladas e elegerão seus presidentes para iniciar os trabalhos legislativos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se agirem de forma conjunta. Ele destacou, na abertura do Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos que podem favorecer a região por meio da integração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se agirem de forma conjunta. Ele destacou, na abertura do Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos que podem favorecer a região por meio da integração.</p>
<p>Durante o fórum, Lula ressaltou que a divisão torna os países da região mais frágeis, apesar das credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais excepcionais que possuem. Ele afirmou que a integração regional pode tornar esses países mais relevantes no cenário mundial e que é fundamental o comprometimento das lideranças com mecanismos institucionais que equilibrem os interesses nacionais.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países levem em consideração as riquezas inexploradas da região para garantir uma inserção competitiva na ordem global. Ele enumerou ativos como o potencial energético relacionado a petróleo, gás, hidroeletricidade, biocombustíveis e fontes renováveis como nuclear, eólica e solar, além da maior floresta tropical do planeta, solos variados, clima e avanços científicos para a produção de alimentos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula também destacou a abundância de recursos minerais, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital. Ele afirmou que esses recursos só têm sentido se gerarem riqueza, emprego e desenvolvimento para os países da região, por meio de parcerias corajosas. A região forma um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas, sem conflitos graves entre os países e com governos majoritariamente eleitos democraticamente.</p>
<p>O presidente concluiu que a integração deve ser baseada na pluralidade de opções e no pragmatismo para superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas. Ele afirmou que nenhum país latino-americano conseguirá resolver seus problemas sozinho e defendeu a criação de um bloco capaz de acabar com a fome na região. Lula participou do fórum como convidado especial e deve retornar ao Brasil ainda hoje. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30 com debates sobre integração regional e desenvolvimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O governo pode enviar um projeto para unificar propostas em tramitação no Congresso, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O governo pode enviar um projeto para unificar propostas em tramitação no Congresso, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra explicou que a medida visa melhorar a qualidade de vida da população, especialmente das mulheres, que são mais afetadas pela escala 6x1. Ela destacou que o presidente Lula está determinado a avançar com essa mudança após conquistas como o aumento real do salário mínimo, a geração de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto conta com apoio popular e deve receber respaldo do parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda, que foi aprovada por unanimidade nas duas casas do Congresso. Setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades legislativas para este ano, como a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. Também estão previstas medidas provisórias sobre o programa Gás do Povo e o Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo trabalha para manter o veto do presidente Lula ao projeto conhecido como PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos. A ministra destacou a importância desse veto para a democracia e o Estado Democrático de Direito. Além disso, será assinado um pacto pelos Três Poderes para o enfrentamento ao feminicídio no dia 4 de fevereiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos em 2 de fevereiro com a pauta prioritária do governo para este ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
