<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 19:26:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil condena intervenção armada dos EUA na Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/05/lula-conversou-com-vice-de-maduro-logo-apos-prisao-do-ditador-diz-planalto.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:08:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/05/lula-conversou-com-vice-de-maduro-logo-apos-prisao-do-ditador-diz-planalto.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo brasileiro condenou a ação militar dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente venezuelano Nicolás Maduro. A posição oficial reafirma o respeito à soberania nacional e destaca os riscos dessa intervenção para a ordem internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo brasileiro condenou a ação militar dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente venezuelano Nicolás Maduro. A posição oficial reafirma o respeito à soberania nacional e destaca os riscos dessa intervenção para a ordem internacional.</p>
<p>No último sábado, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva manteve uma conversa telefônica rápida com a presidente interina da Venezuela, Delcy Rodríguez, para confirmar a captura de Nicolás Maduro, ocorrida durante uma intervenção armada dos Estados Unidos. A confirmação veio antes da divulgação da nota oficial brasileira, que condenou a operação estrangeira. Essa ligação demonstra a tentativa de diálogo direto em meio à crise, mas também reforça a tensão diplomática entre os dois países.</p>
<p>Desde a reeleição de Maduro em julho de 2024, as relações diplomáticas entre Brasil e Venezuela estão fragilizadas. O Brasil contestou o resultado eleitoral e solicitou a apresentação das atas, o que não foi atendido pelo regime venezuelano. Além disso, o governo brasileiro se posicionou contra a entrada da Venezuela no bloco econômico Brics, evidenciando o distanciamento político e econômico entre os países. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>Na segunda-feira, o Brasil levou a questão ao Conselho de Segurança da ONU, condenando a intervenção armada dos Estados Unidos na Venezuela. A declaração brasileira Essa postura reforça o compromisso do Brasil com o multilateralismo e o respeito às normas internacionais.</p>
<p>O governo brasileiro alertou para as consequências perigosas dessa intervenção, que podem gerar um cenário de violência, desordem e fragilização das instituições multilaterais. A rejeição categórica à ação militar norte-americana sinaliza a preocupação com precedentes que possam ameaçar a estabilidade global. O posicionamento brasileiro reforça a necessidade de soluções pacíficas e respeitosas entre os Estados. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das relações diplomáticas entre Brasil e Venezuela, especialmente diante da instabilidade provocada pela intervenção externa. A atuação do Brasil no Conselho de Segurança da ONU e suas próximas iniciativas serão determinantes para o futuro do diálogo regional e para a manutenção da ordem internacional baseada no respeito à soberania.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil avalia situação na Venezuela após ação militar dos EUA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/05/integrantes-do-governo-aguardam-volta-de-lula-a-brasilia-para-avaliar-proximos-passos-sobre-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:45:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/05/integrantes-do-governo-aguardam-volta-de-lula-a-brasilia-para-avaliar-proximos-passos-sobre-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo brasileiro monitora a crise na Venezuela e aguarda o retorno do presidente Lula para definir os próximos passos. A prioridade é evitar um conflito interno no país vizinho, enquanto o Brasil considera mediar o diálogo entre Estados Unidos e Venezuela.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo brasileiro monitora a crise na Venezuela e aguarda o retorno do presidente Lula para definir os próximos passos. A prioridade é evitar um conflito interno no país vizinho, enquanto o Brasil considera mediar o diálogo entre Estados Unidos e Venezuela.</p>
<p>Integrantes da área internacional do Palácio do Planalto acompanham atentamente a situação na Venezuela e esperam o retorno do presidente Lula a Brasília para analisar as medidas a serem adotadas. Lula está na base militar da Restinga de Marambaia, no Rio de Janeiro, e sua volta está prevista para esta terça-feira. Essa conjuntura é fundamental para que o governo brasileiro possa articular sua posição diante do agravamento da crise no país vizinho.</p>
<p>A diplomacia brasileira considera provável que o presidente Lula tente estabelecer contato em alto nível tanto com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, quanto com Delcy Rodríguez, que exerce a presidência interina da Venezuela. O Brasil já manifestou interesse em mediar o diálogo entre as duas nações, buscando uma solução pacífica para o conflito. Essa iniciativa visa evitar o aumento da tensão regional e fortalecer o papel do Brasil como interlocutor internacional.</p>
<p>No último sábado, os Estados Unidos realizaram uma operação militar para capturar Nicolás Maduro, que foi levado para uma unidade de detenção em Nova York, O presidente norte-americano Essa ação gerou reações imediatas na comunidade internacional, colocando em evidência a complexidade do cenário político venezuelano.</p>
<p>Em resposta à operação, o presidente Lula convocou uma reunião ministerial para discutir a situação na Venezuela e classificou os bombardeios e a captura do presidente venezuelano como uma afronta à soberania nacional. O governo brasileiro também participou da reunião do Conselho de Segurança da ONU, onde condenou a intervenção militar dos Estados Unidos, ressaltando a importância do respeito às soberanias nacionais. Essa postura demonstra a preocupação do Brasil com a estabilidade regional e o respeito ao direito internacional.</p>
<p>O que observar agora é como o governo brasileiro conduzirá suas ações diplomáticas após o retorno do presidente Lula, especialmente na tentativa de evitar uma guerra civil na Venezuela. A mediação entre Estados Unidos e Venezuela poderá ser um elemento crucial para a redução das tensões, assim como a posição do Brasil perante organismos internacionais. O desenvolvimento desses aspectos definirá o papel do país na crise venezuelana nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
