<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 15:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre cassação do governador do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. A decisão foi suspensa após pedido de vista e envolve supostas contratações irregulares em órgãos estaduais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. A decisão foi suspensa após pedido de vista e envolve supostas contratações irregulares em órgãos estaduais.</p>
<p>Em novembro, a ministra relatora votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi suspenso após pedido de vista do ministro que será o próximo a votar. O processo investiga abuso de poder político e econômico durante a campanha à reeleição em 2022. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a absolvição concedida pelo Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro em maio de 2024. A decisão do TRE absolveu Castro e outros acusados em um processo sobre contratações irregulares na Ceperj e na Uerj.</p>
<p>O MPE afirma que o governador obteve vantagem eleitoral por meio da contratação de servidores temporários sem amparo legal e pela descentralização de projetos sociais para entidades desvinculadas da administração pública. Foram gastos R$ 248 milhões com 665 pessoas envolvidas.</p>
<p>A defesa de Claúdio Castro argumenta que o governador apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a Ceperj, não podendo ser responsabilizado por eventuais irregularidades apontadas no processo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro que pediu vista do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele se encontrou com líderes internacionais para tratar de comércio, segurança e governança da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele se encontrou com líderes internacionais para tratar de comércio, segurança e governança da tecnologia.</p>
<p>Durante a visita à Índia, Lula se reuniu com o presidente da França, Emmanuel Macron, para discutir o intercâmbio comercial entre Brasil e França, que alcança US$ 10,3 bilhões, valor considerado abaixo do potencial das duas economias. Os presidentes também abordaram a integração transfronteiriça e o combate conjunto ao narcotráfico, garimpo ilegal e outros crimes na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>No encontro, Lula e Macron trataram de temas globais como paz, segurança e inteligência artificial. O presidente francês convidou Lula para participar da Cúpula do G7, que acontecerá em Evian, na França, nos dias 15 e 16 de junho. Além disso, Lula conversou com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, sobre a implementação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia.</p>
<p>Ao contrário da posição de Macron, Lula e Plenković demonstraram otimismo quanto à entrada em vigor do acordo, destacando sua importância estratégica diante do aumento do unilateralismo e do protecionismo comercial. O acordo, assinado em janeiro após mais de 20 anos de negociação, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo bens industriais e agrícolas.</p>
<p>Apesar da assinatura formal, o acordo ainda depende da aprovação dos congressos nacionais dos países do Mercosul e do Parlamento Europeu. O processo pode ser atrasado pela análise do Tribunal de Justiça da União Europeia, que pode levar até dois anos. Lula também conversou com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, sobre a necessidade de ampliar a corrente comercial entre os dois países. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue com agenda internacional para fortalecer parcerias comerciais e discutir governança tecnológica global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
