<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 23:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de dominar a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de dominar a ONU.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra em Salvador, Lula destacou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo rasgada. Ele defendeu a reforma da ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como Brasil, México e países africanos, e criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar uma nova organização onde ele seria o único dono.</p>
<p>Lula revelou que está em contato com líderes mundiais, incluindo os presidentes da China e da Rússia, o primeiro-ministro da Índia e a presidenta do México, para discutir formas de preservar o multilateralismo. Ele enfatizou a importância de evitar que a força e a intolerância prevaleçam nas relações internacionais, buscando diálogo e paz.</p>
<p>O presidente brasileiro também criticou a intervenção dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, classificando o fato como uma falta de respeito à integridade territorial. Lula ressaltou que o Brasil não tem preferência por nenhum país, mas não aceitará ser tratado como colônia. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Por fim, Lula afirmou que deseja fazer política baseada no diálogo e na paz, rejeitando a imposição de qualquer país. Ele defendeu a guerra do convencimento e da argumentação, valorizando a democracia e rejeitando conflitos armados, afirmando que não quer mais Guerra Fria nem situações como a de Gaza.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do MST reuniu mais de 3 mil trabalhadores e discutiu reforma agrária, agroecologia e o papel do movimento na conjuntura política atual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do DF por caso Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após sua citação nas investigações envolvendo o Banco Master e o Banco de Brasília. A ação aponta crimes de responsabilidade e suposta atuação temerária do governo em operações financeiras com o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após sua citação nas investigações envolvendo o Banco Master e o Banco de Brasília. A ação aponta crimes de responsabilidade e suposta atuação temerária do governo em operações financeiras com o banco público.</p>
<p>Os pedidos foram apresentados pelos partidos PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam risco ao erário e violação dos princípios da administração pública. Entre as acusações estão a compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento e negociações sem transparência com o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro.</p>
<p>Ibaneis Rocha negou envolvimento nas operações, afirmando que nunca tratou da venda do Banco Master com Vorcaro e que todas as negociações foram conduzidas pelo então presidente do BRB, Paulo Henrique Costa. O governador confirmou encontros sociais com o banqueiro, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Banco de Brasília injetou R$ 16,7 bilhões no Banco Master em 2024 e 2025, valores que são investigados por suspeita de gestão fraudulenta. O ex-presidente do BRB foi afastado e demitido após operação da Polícia Federal e do Ministério Público, que apuram falhas graves de governança e possíveis ilícitos administrativos.</p>
<p>As investigações indicam que o BRB tentou adquirir uma fatia significativa do Banco Master com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. Paralelamente, a Polícia Federal avalia a compra de carteiras de crédito de alto risco e eventuais falhas nos processos internos do banco público.</p>
<p>Ex-executivos das instituições serão ouvidos em depoimentos marcados para o final de janeiro e início de fevereiro nas investigações em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master em cerimônia em Alagoas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um golpe de quase R$ 40 bilhões. O pronunciamento ocorreu durante a entrega de moradias do programa Minha Casa, Minha Vida em Maceió, onde também destacou avanços econômicos do seu governo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um golpe de quase R$ 40 bilhões. O pronunciamento ocorreu durante a entrega de moradias do programa Minha Casa, Minha Vida em Maceió, onde também destacou avanços econômicos do seu governo.</p>
<p>Durante o evento em Maceió, Lula afirmou que é inaceitável que o povo pobre seja sacrificado enquanto um cidadão causou um desfalque bilionário que será pago pelos bancos, como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú, por meio do Fundo Garantidor de Crédito. Ele criticou a falta de vergonha de quem defende o responsável pelo golpe, sem citar diretamente o nome do banqueiro Daniel Vorcaro.</p>
<p>O presidente também ressaltou os resultados positivos de seu terceiro mandato, destacando a queda da inflação ao menor nível em 27 anos e a criação de 5 milhões de empregos com carteira assinada desde 2023. Lula anunciou que 2026 será o ano da comparação entre as realizações do seu governo e as gestões anteriores de Michel Temer e Jair Bolsonaro.</p>
<p>Além disso, Lula fez um apelo para que os homens se envolvam no combate à violência contra as mulheres, destacando que a maior parte dos casos de feminicídio é cometida por homens. Ele pediu coragem e dignidade para enfrentar essa violência e reforçou a importância de combater as fake news, alertando para a necessidade de distinguir verdade e mentira para evitar o retorno da mentira ao poder. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Na mesma cerimônia, o presidente entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas, distribuídas entre Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado também recebeu 17 Unidades Odontológicas Móveis, reforçando o programa Brasil Sorridente para levar atendimento a locais com população mais necessitada. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo seguirá com as ações do programa Minha Casa, Minha Vida e a renovação da frota do Samu em Alagoas nos próximos meses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
