<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 18:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 será momento de união global]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa destacou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir pessoas em um mundo marcado por desafios. A competição, que terá 48 seleções, começa em 11 de junho na Cidade do México, capital mexicana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa destacou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir pessoas em um mundo marcado por desafios. A competição, que terá 48 seleções, começa em 11 de junho na Cidade do México, capital mexicana.</p>
<p>Gianni Infantino ressaltou a importância do evento para promover a união entre países e pessoas, independentemente das tensões políticas atuais. A declaração ocorreu após reunião com o presidente brasileiro no Palácio do Planalto, enfatizando que o futebol sempre celebra a integração global.</p>
<p>Apesar das ameaças do presidente dos Estados Unidos de impor tarifas a países europeus que não apoiarem seu plano de tomar a Groenlândia, não há intenção por parte do governo francês de boicotar o torneio. A ministra francesa destacou a necessidade de separar esporte e política, reconhecendo a Copa do Mundo como um momento importante para os amantes do futebol.</p>
<p>O Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa em 2027, com expectativa de receber cerca de 3 milhões de torcedores. Além disso, a Confederação Brasileira de Futebol planeja candidatar o país para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029, reforçando o interesse em eventos esportivos de grande porte.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas para a organização da Copa do Mundo Feminina de 2027 e a candidatura brasileira para o Mundial de Clubes de 2029.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
