<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 09:58:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula visita três capitais no Carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-visitara-recife-salvador-e-rio-de-janeiro-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677941 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma viagem a três capitais durante o feriado de Carnaval, começando por Recife na sexta-feira à noite. Ele participará de eventos tradicionais em Recife, Salvador e Rio de Janeiro antes de retornar a Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma viagem a três capitais durante o feriado de Carnaval, começando por Recife na sexta-feira à noite. Ele participará de eventos tradicionais em Recife, Salvador e Rio de Janeiro antes de retornar a Brasília.</p>
<p>Lula desembarca no Recife na noite de sexta-feira, vindo de Brasília, e no sábado pela manhã participa do desfile do bloco Galo da Madrugada, um dos maiores do mundo, que atrai mais de 2 milhões de foliões. Ele estará acompanhado pelo prefeito João Campos e pela governadora Raquel Lyra.</p>
<p>Ainda no sábado, o presidente segue para Salvador, onde deve assistir ao desfile dos trios elétricos em um camarote oficial do governo estadual. Ele estará ao lado do governador Jerônimo Rodrigues e outros aliados durante o evento.</p>
<p>No domingo, Lula estará no Rio de Janeiro para acompanhar o desfile das escolas de samba do grupo especial na Marquês de Sapucaí. A escola Acadêmicos de Niterói, que homenageia sua trajetória pública no samba-enredo, desfila na noite do domingo. O prefeito Eduardo Paes estará presente, assim como parlamentares e aliados.</p>
<p>A programação detalhada não foi divulgada, mas a expectativa é que Lula retorne a Brasília na segunda-feira, onde passará a noite. Na manhã de terça-feira, ele e a comitiva embarcam para uma viagem internacional à Índia e à Coreia do Sul, prevista para ocorrer entre 18 e 24 de fevereiro.</p>
<p>Na terça-feira, Lula inicia viagem oficial à Índia e Coreia do Sul após retornar a Brasília no início da semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Investimentos históricos de R$ 5,7 bilhões em 11 aeroportos brasileiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/ministro-celebra-anuncio-de-r-57-bi-para-ampliar-aeroportos-no-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677907 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo anunciou um investimento recorde de R$ 5,7 bilhões para a ampliação e modernização de 11 aeroportos administrados pela Aena no Brasil. O valor representa o maior volume destinado à aviação brasileira em um curto período, com destaque para o aeroporto de Congonhas, que receberá R$ 2,6 bilhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo anunciou um investimento recorde de R$ 5,7 bilhões para a ampliação e modernização de 11 aeroportos administrados pela Aena no Brasil. O valor representa o maior volume destinado à aviação brasileira em um curto período, com destaque para o aeroporto de Congonhas, que receberá R$ 2,6 bilhões.</p>
<p>Os aeroportos contemplados pelo plano estão localizados em São Paulo, Mato Grosso do Sul, Pará e Minas Gerais, movimentando atualmente cerca de 29 milhões de passageiros por ano. A expectativa é aumentar essa capacidade para mais de 40 milhões de passageiros anuais, promovendo a interiorização do tráfego aéreo e a integração entre capitais e cidades do interior.</p>
<p>O ministro de Portos e Aeroportos destacou que, nos três anos do atual governo, já foram investidos mais de R$ 5 bilhões na aviação, superando os R$ 2 bilhões investidos nos quatro anos do governo anterior. Do total anunciado, R$ 4,64 bilhões terão financiamento com apoio do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto para Congonhas inclui a construção de um novo terminal, ampliando a área de 40 mil metros quadrados para 135 mil metros quadrados, além da expansão do pátio de aeronaves e do aumento das pontes de embarque de 12 para 19. Também haverá ampliação da área comercial para mais de 20 mil metros quadrados.</p>
<p>Os investimentos previstos devem gerar cerca de 2,8 mil empregos diretos e indiretos durante as obras, e mais de 700 empregos permanentes após a conclusão dos trabalhos. A Aena Brasil ressaltou que o foco está no aumento da capacidade, melhoria tecnológica, segurança operacional e sustentabilidade dos aeroportos.</p>
<p>O próximo passo é o início das obras de ampliação e modernização dos aeroportos contemplados pelo plano de investimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
