<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 14:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre mandato de governador do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro. O processo envolve acusações de abuso de poder político e econômico na campanha de reeleição em 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro. O processo envolve acusações de abuso de poder político e econômico na campanha de reeleição em 2022.</p>
<p>Em novembro, a ministra relatora votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi suspenso após pedido de vista do ministro responsável pelo próximo voto. O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a absolvição concedida em maio de 2024 pelo Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A acusação aponta que o governador teria obtido vantagem eleitoral por meio da contratação irregular de servidores temporários e da descentralização de projetos sociais para entidades desvinculadas da administração pública. As contratações envolveram 665 pessoas e gastos de R$ 248 milhões.</p>
<p>A defesa do governador argumenta que ele apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a atuação da Fundação Ceperj, não podendo ser responsabilizado por eventuais irregularidades apontadas no processo.</p>
<p>O julgamento será retomado com o voto do ministro que pediu vista, seguindo o rito estabelecido pelo Tribunal Superior Eleitoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele conversou com líderes internacionais, incluindo Emmanuel Macron e Andrej Plenković, sobre comércio, segurança e cooperação tecnológica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele conversou com líderes internacionais, incluindo Emmanuel Macron e Andrej Plenković, sobre comércio, segurança e cooperação tecnológica.</p>
<p>Lula e o presidente da França, Emmanuel Macron, discutiram o intercâmbio comercial entre Brasil e França, que alcança US$ 10,3 bilhões, valor considerado abaixo do potencial das duas economias. Eles também abordaram a integração transfronteiriça e o combate conjunto ao narcotráfico, garimpo ilegal e outros crimes na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O presidente francês convidou Lula para participar da Cúpula do G7, marcada para junho na França. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Em encontro com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, Lula tratou da implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. Ambos destacaram a importância estratégica do acordo diante do aumento do unilateralismo e do protecionismo comercial. O acordo, assinado em janeiro, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo produtos industriais e agrícolas.</p>
<p>Apesar da assinatura, a internalização do acordo depende da aprovação dos congressos nacionais dos países do Mercosul e do Parlamento Europeu. No caso europeu, a análise do Tribunal de Justiça da União Europeia pode atrasar essa etapa em até dois anos. O acordo enfrenta críticas de agricultores europeus, especialmente franceses, que temem a concorrência dos produtos sul-americanos.</p>
<p>Ainda em Nova Délhi, Lula conversou com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, sobre os cenários econômicos dos dois países. Ambos concordaram na necessidade de aumentar a corrente comercial e fortalecer a cooperação bilateral. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A agenda do presidente Lula segue com encontros bilaterais e participação na Cúpula do G7 em junho na França.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
