<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 00:58:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master e CPMI do INSS têm novidades sobre depoimento e dados sigilosos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, A comissão recebeu novamente acesso aos dados sigilosos do banqueiro para aprofundar as investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, A comissão recebeu novamente acesso aos dados sigilosos do banqueiro para aprofundar as investigações. Daniel Vorcaro tinha depoimento marcado para a CPMI do INSS na segunda-feira, mas não comparecerá, amparado por despacho do ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal. A decisão determina que a presença do banqueiro é facultativa, pois ele é investigado no processo que apura fraudes no Banco Master. Além da CPMI, Vorcaro também está dispensado de depor na Comissão de Assuntos Econômicos na terça-feira.</p>
<p>O presidente da CPMI do INSS, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da ida do banqueiro e já alterou a pauta da reunião. Em outra decisão, o ministro André Mendonça determinou a devolução à CPMI do acesso aos dados sigilosos de Vorcaro, que haviam sido retirados por decisão do antigo relator. Esses dados envolvem quebras de sigilo telemático, bancário e telefônico, essenciais para a investigação sobre empréstimos consignados e descontos irregulares em aposentadorias. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Mendonça também ordenou que os dados sigilosos sejam enviados à Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master, para que a corporação compartilhe as informações com a CPMI. O presidente da comissão classificou essa medida como uma vitória da transparência e destacou a importância da coragem para investigar até as últimas consequências. A Operação Compliance Zero, deflagrada em novembro de 2025, investiga a concessão de créditos falsos pelo Banco Master e a tentativa de compra pelo Banco Regional de Brasília. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo é o andamento das investigações com os dados compartilhados entre a Polícia Federal e a CPMI do INSS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
