<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 05:58:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi dada durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi dada durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do diálogo entre as duas principais democracias do Ocidente, afirmando que é fundamental que os chefes de Estado conversem pessoalmente para fortalecer as relações bilaterais. A viagem está programada para o início de março e visa discutir temas de interesse comum entre Brasil e Estados Unidos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Na chegada ao Panamá, o presidente também comentou sobre a situação na Venezuela e a presença militar dos EUA no Caribe. Ele mencionou ter conversado duas vezes com a presidente interina venezuelana Delcy Rodríguez e planeja manter contato para apoiar a soberania e os interesses democráticos do país.</p>
<p>Além dos contatos com Trump, Lula tem dialogado com outros líderes internacionais em defesa do multilateralismo, incluindo o presidente francês Emmanuel Macron e o chileno Gabriel Boric. O presidente acredita que o fortalecimento do multilateralismo contribuirá para o crescimento das economias e para atender às expectativas da população. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O encontro entre Lula e Trump está previsto para o início de março na Casa Branca, dando continuidade ao diálogo bilateral entre Brasil e Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou para os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou para os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito.</p>
<p>A mensagem citou que o genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial eliminou milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. O presidente lembrou que em 2004 participou da assinatura de uma petição para que a data fosse oficialmente reconhecida pela Organização das Nações Unidas, o que ocorreu em 2005.</p>
<p>A escolha do dia 27 de janeiro se refere à data em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz, na Alemanha, foram reveladas em 1945. Lula destacou que essa data serve para recordar as vítimas, prestar solidariedade às famílias destruídas e defender os direitos humanos, a convivência pacífica e as instituições democráticas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente afirmou que o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto é fundamental para construir um mundo mais justo para as próximas gerações. Ele enfatizou que lembrar essa tragédia do século XX ajuda a combater o autoritarismo, os discursos de ódio e o preconceito étnico e religioso.</p>
<p>O próximo passo será a continuidade das ações de conscientização e defesa dos direitos humanos em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode ser aprovado ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos destacou que a proposta já conta com o apoio de 226 deputados e que a aprovação deve ocorrer no Congresso Nacional ainda neste semestre. A iniciativa busca assegurar que os trabalhadores tenham tempo para lazer e cuidados pessoais, aspectos considerados básicos para qualquer pessoa.</p>
<p>O ministro ressaltou que atua em conjunto com o Ministério do Trabalho e mantém diálogo com o presidente da Câmara para avançar na pauta. Ele também comentou que a resistência de grandes empresários à mudança não é surpresa, pois.</p>
<p>No final do ano passado, o Palácio do Planalto já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados que prestam serviços na Presidência da República, garantindo que esses funcionários cumpram no máximo a escala 5x2. A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada em fevereiro do ano passado e tem como autora a deputada Erika Hilton.</p>
<p>O próximo passo é a votação da proposta na Câmara dos Deputados para avançar na tramitação do fim da escala 6x1.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
