<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 20:26:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[China cria cotas e sobretaxas para importação de carne bovina]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/governo-diz-que-vai-conversar-com-a-china-para-mitigar-efeitos-da-taxacao-da-carne.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:35:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/governo-diz-que-vai-conversar-com-a-china-para-mitigar-efeitos-da-taxacao-da-carne.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A China vai aplicar cotas anuais e sobretaxas para a importação de carne bovina a partir de 2026, com objetivo de proteger a produção local. A medida impacta diretamente o Brasil, maior exportador ao país, que terá que ajustar suas operações diante das novas regras comerciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A China vai aplicar cotas anuais e sobretaxas para a importação de carne bovina a partir de 2026, com objetivo de proteger a produção local. A medida impacta diretamente o Brasil, maior exportador ao país, que terá que ajustar suas operações diante das novas regras comerciais.</p>
<p>A partir de 1º de janeiro de 2026, a China implementará cotas anuais para importação de carne bovina, limitando o volume total a 2,7 milhões de toneladas no primeiro ano. Para as importações dentro dessa cota, será cobrada uma taxa de 12%, enquanto o volume que ultrapassar esse limite estará sujeito a uma sobretaxa de 55%. Essas medidas de salvaguarda são válidas por três anos e são previstas nos acordos da Organização Mundial do Comércio (OMC), aplicando-se a todas as origens das importações. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>O Brasil terá a maior cota entre os países exportadores para a China em 2026, com 1,1 milhão de toneladas, volume inferior ao exportado em 2025, que até novembro já havia alcançado 1,52 milhão de toneladas. Essa redução significa que o país precisará limitar suas exportações para se adequar às novas regras chinesas, o que pode afetar diretamente as receitas do setor pecuário brasileiro e exigir ajustes na cadeia produtiva. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Em 2025, a China foi responsável por cerca de metade das exportações brasileiras de carne bovina, absorvendo 48% do volume total e gerando quase metade do faturamento do setor, o que equivale a US$ 8,08 bilhões. Com a criação das cotas e sobretaxas, o impacto econômico para o Brasil poderá ser significativo, com estimativas da Associação Brasileira de Frigoríficos apontando para uma possível perda de até US$ 3 bilhões em receita no próximo ano.</p>
<p>O governo brasileiro e o setor produtivo já consideram as mudanças como um desafio que exigirá adaptações em toda a cadeia de produção e comercialização. O ministro da Agricultura No entanto, a necessidade de ajustes permanece como um ponto central para o setor neste novo cenário. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>O que observar agora é como o Brasil irá reorganizar suas estratégias comerciais diante das restrições impostas pela China, principal destino da carne bovina brasileira. A capacidade do país em diversificar mercados e ajustar sua produção será fundamental para minimizar os impactos financeiros e manter a competitividade no comércio internacional diante das medidas de salvaguarda chinesas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
