<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 18:26:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF reforça compromisso com democracia no 8 de janeiro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/stf-abre-evento-em-memoria-do-8-de-janeiro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:48:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/stf-abre-evento-em-memoria-do-8-de-janeiro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal realiza ações para marcar os três anos do 8 de janeiro, com foco na preservação da memória institucional e no combate aos atos golpistas. A programação inclui exposições, debates e a retomada do julgamento de processos contra os envolvidos, reforçando a resposta da Corte à ameaça à democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal realiza ações para marcar os três anos do 8 de janeiro, com foco na preservação da memória institucional e no combate aos atos golpistas. A programação inclui exposições, debates e a retomada do julgamento de processos contra os envolvidos, reforçando a resposta da Corte à ameaça à democracia.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal (STF) promove uma série de eventos para lembrar os três anos do 8 de janeiro, com o objetivo de reafirmar o compromisso com a democracia brasileira. A abertura da exposição &quot;8 de janeiro: Mãos da Reconstrução&quot; contou com a participação do presidente do STF, Edson Fachin, que Essa iniciativa busca manter viva a sensibilidade institucional e evitar o esquecimento dos atos antidemocráticos. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>Durante a cerimônia, Fachin elogiou o ministro Alexandre de Moraes pela condução das investigações relacionadas à invasão e depredação das sedes dos Três Poderes, ressaltando o empenho e sacrifícios pessoais envolvidos no trabalho. Também foram saudados o ministro da Justiça, Ricardo Lewandowski, que deve deixar o governo em breve, e o advogado-geral da União, Jorge Messias, indicado para a vaga deixada pelo ministro Luís Roberto Barroso. Essas homenagens reforçam o papel das instituições e autoridades na resposta ao episódio de 8 de janeiro. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>Após o recesso, o STF retomará o julgamento das ações penais contra os envolvidos nos ataques, com 346 processos em fase final e 98 denúncias em etapa de defesa prévia, muitas delas relacionadas aos financiadores das ações ilegais. Até o momento, 399 réus foram responsabilizados, sendo 179 presos, e 810 condenações já foram determinadas. A Corte também aprovou 564 acordos de não-persecução penal, que resultaram em mais de R$ 3 milhões em ressarcimento pelos prejuízos causados, demonstrando o avanço das medidas judiciais para reparar os danos.</p>
<p>Além dos casos de participação direta nos ataques, o STF avalia ações penais da chamada trama golpista, que envolvem a organização criminosa que tentou romper a ordem democrática. No ano passado, quatro ações foram julgadas, com 29 condenações e duas absolvições, e o processo contra o núcleo principal foi concluído. Entre os condenados, sete cumprem pena, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro. Três ações ainda seguem para recursos, evidenciando a continuidade do enfrentamento judicial ao golpe.</p>
<p>A programação do STF inclui ainda a exibição do documentário “Democracia Inabalada: Mãos da Reconstrução” e uma mesa-redonda intitulada &quot;Um dia para não esquecer&quot;, com a presença de ministros do STF e do Tribunal Superior Eleitoral. O que observar agora é a retomada dos julgamentos após o recesso, que pode resultar em novas condenações e processos, além da continuidade das investigações e ações contra os responsáveis pelos ataques e pela trama golpista, consolidando a atuação da Corte na defesa da democracia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
