<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 05:26:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[FAB avalia compra de nova aeronave presidencial após falhas recentes]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/fab-faz-levantamentos-para-possivel-compra-de-novo-aviao-presidencial.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 05:00:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/fab-faz-levantamentos-para-possivel-compra-de-novo-aviao-presidencial.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Força Aérea Brasileira iniciou levantamentos para aquisição de uma nova aeronave presidencial devido a problemas técnicos enfrentados em viagens oficiais do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A iniciativa visa atender às necessidades atuais da Presidência, enquanto a compra pode levar anos e ainda não possui previsão orçamentária para o próximo ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Força Aérea Brasileira iniciou levantamentos para aquisição de uma nova aeronave presidencial devido a problemas técnicos enfrentados em viagens oficiais do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A iniciativa visa atender às necessidades atuais da Presidência, enquanto a compra pode levar anos e ainda não possui previsão orçamentária para o próximo ano.</p>
<p>Desde o ano passado, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva tem enfrentado dificuldades com aeronaves durante deslocamentos oficiais, incluindo um incidente em outubro, quando um avião de apoio apresentou falha em uma viagem ao Pará. Em uma situação anterior, o avião presidencial VC-1 teve problema técnico após decolar no México, obrigando a aeronave a dar voltas para consumir combustível e garantir um pouso seguro. Essas ocorrências evidenciaram a necessidade de uma aeronave com características mais adequadas para a Presidência, motivando a avaliação atual da FAB. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>A Força Aérea Brasileira atua como órgão executor na aquisição do novo avião presidencial, respondendo a uma demanda da própria Presidência da República. O processo envolve levantamento detalhado de modelos que atendam a requisitos como grande autonomia para evitar pousos intermediários, essenciais para viagens seguras e eficientes. Apesar do interesse, a compra ainda não avançou para etapas formais e não há previsão de orçamento destinado para a aquisição em 2024, o que pode prolongar o cronograma da operação.</p>
<p>O orçamento para defesa, aprovado recentemente pelo Congresso Nacional, destina R$ 5 bilhões para investimentos no setor ao longo de seis anos, sem impacto na meta fiscal. O presidente da República sancionou essa medida, que pode influenciar futuras aquisições, incluindo a da aeronave presidencial. Paralelamente, o ministro da Defesa tem buscado ampliar recursos para o setor, fortalecendo a capacidade da FAB e possibilitando melhorias em sua frota, o que pode facilitar a concretização da compra no médio prazo. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>Atualmente, a FAB dispõe de duas aeronaves presidenciais: o VC-1, modelo Airbus 319, e o VC-2, Embraer 190. Ambos possuem alcance superior a 8 mil quilômetros, mas a logística e as condições técnicas têm limitado sua eficiência em algumas missões. A possibilidade de utilizar outras aeronaves da FAB para atender o presidente depende de questões logísticas, o que reforça a importância de um modelo exclusivo e moderno para as necessidades da Presidência. Essa avaliação técnica é parte do levantamento em andamento. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O que observar agora é como a Presidência e a Força Aérea vão conduzir o processo de escolha e aquisição da nova aeronave, considerando o impacto orçamentário e a complexidade técnica envolvida. A ausência de previsão financeira imediata indica que a compra pode demorar, e a definição do modelo ideal deve equilibrar autonomia, segurança e capacidade logística para as viagens oficiais. O desenvolvimento dessa aquisição será fundamental para garantir mais estabilidade e eficiência nos deslocamentos presidenciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
