<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 16:59:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula lança pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando que o combate à violência contra a mulher é responsabilidade da sociedade, especialmente dos homens. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra meninas e mulheres no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando que o combate à violência contra a mulher é responsabilidade da sociedade, especialmente dos homens. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra meninas e mulheres no país.</p>
<p>Durante cerimônia no Palácio do Planalto, o presidente afirmou que não basta apenas não ser agressor, mas é necessário lutar para que não haja mais agressões, atribuindo a cada homem do país uma missão nesse combate. Ele ressaltou que o ambiente doméstico é palco constante de violência e feminicídio, com mulheres morrendo pelas mãos de atuais ou ex-companheiros e também de desconhecidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou que muitas mortes ocorrem por homens que não aceitam ser liderados por mulheres, e afirmou que as mulheres estão conquistando cada vez mais espaços de liderança no mercado de trabalho, com direito de estar onde quiserem. A primeira-dama Janja da Silva abriu a cerimônia com a leitura de uma história real de agressão, pedindo que os homens apoiem as mulheres vítimas de violência. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais ressaltou que o combate ao feminicídio é uma pauta prioritária do governo em diversas áreas, destacando a campanha estratégica lançada no evento, que será de utilidade pública e buscará engajamento dos estados e municípios. O presidente do Supremo Tribunal Federal enfatizou que é necessário agir em várias frentes para prevenir, responsabilizar e proteger as mulheres, além de promover mudança cultural nas famílias e na sociedade.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados lembrou que o Brasil fechou o ano de 2025 com uma média de quatro mulheres assassinadas por dia, classificando como inconcebível a continuidade desses números e afirmando que a ação prevista pelo pacto é urgente e inadiável.</p>
<p>O pacto nacional segue para implementação das ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra mulheres em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova licença após prisão e afastamento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após ser preso durante operação da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após ser preso durante operação da Polícia Federal.</p>
<p>Rodrigo Bacellar foi preso em 3 de dezembro na Operação Unha e Carne, acusado de vazar informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado estadual Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias. TH Joias é investigado por intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho, principal facção criminosa do Rio de Janeiro. Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Alerj.</p>
<p>Bacellar estava à frente da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro desde 2023 e chegou a assumir interinamente o cargo de governador na ausência do titular Cláudio Castro. Cinco dias após a prisão, o plenário da Alerj votou pela soltura do deputado, com 42 votos a favor e 21 contra, e o ministro do STF Alexandre de Moraes determinou o uso de tornozeleira eletrônica e outras restrições. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>No dia seguinte à soltura, Bacellar pediu licença da Alerj por dez dias para tratar de assuntos particulares até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. Após o recesso, apresentou novo pedido de licença válido até 11 de fevereiro. Durante o afastamento, a presidência da Alerj está sendo ocupada pelo deputado Guilherme Delaroli.</p>
<p>A prisão de Bacellar ocorreu enquanto ele prestava depoimento na sede da Polícia Federal. Comunicações mostram que TH Joias procurou Bacellar na noite anterior à prisão e recebeu orientações para esconder objetos que poderiam servir de prova. Bacellar também tem restrições como recolhimento domiciliar, proibição de contato com investigados, suspensão do porte de arma e entrega do passaporte. O caso tramita no STF no âmbito da ADPF 635, que investiga a atuação de grupos criminosos violentos no estado.</p>
<p>O pedido de licença de Rodrigo Bacellar segue válido até 11 de fevereiro, com a presidência da Alerj sendo exercida por Guilherme Delaroli.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova programa Gás do Povo com gratuidade para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-cria-programa-gas-do-povo-texto-vai-sancao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676982 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A MP foi aprovada rapidamente na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após ajustes no texto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A MP foi aprovada rapidamente na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após ajustes no texto.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias de baixa renda cadastradas no CadÚnico, com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida visa combater a pobreza energética, que é a dificuldade no acesso a serviços essenciais de energia, como iluminação e energia para cozinhar.</p>
<p>A MP substitui o Auxílio Gás, que atendia cerca de 4,4 milhões de famílias a cada dois meses, e amplia o benefício para mais famílias por meio de mais de 10 mil revendedoras credenciadas em todo o país. O texto também cria uma modalidade para instalação de sistemas de baixa emissão de carbono e biodigestores em áreas rurais e cozinhas comunitárias, que depende de regulamentação futura. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A medida provisória reformula as prioridades para o recebimento do auxílio, dando preferência a famílias em situação de emergência, mulheres vítimas de violência doméstica, povos e comunidades tradicionais, famílias maiores e aquelas com menor renda per capita. O presidente do Senado destacou que a aprovação rápida da MP reforça o compromisso do Congresso com o bem-estar social.</p>
<p>A medida provisória agora aguarda sanção presidencial para entrar em vigor e beneficiar as famílias contempladas pelo programa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três Poderes firmam pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676957 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira (4) no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre diante dos altos índices de violência contra as mulheres no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira (4) no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre diante dos altos índices de violência contra as mulheres no país.</p>
<p>A solenidade terá início às 10h e contará com a participação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, do presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, e dos presidentes do Senado e da Câmara dos Deputados, além da ministra das Mulheres, Márcia Lopes. O pacto busca promover ações integradas para prevenção, responsabilização de agressores e garantia dos direitos das mulheres. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Dados recentes indicam que cerca de 3,7 milhões de mulheres brasileiras sofreram violência doméstica nos últimos 12 meses encerrados em novembro do ano passado. Em 2024, foram registrados 1.459 feminicídios, o que representa uma média de quatro assassinatos diários motivados por violência de gênero.</p>
<p>Até o início de dezembro de 2025, o país contabilizou mais de 1.180 feminicídios e quase 3 mil atendimentos diários pelo Ligue 180, canal de apoio às vítimas. O feminicídio é definido como o homicídio de mulheres por razões relacionadas ao gênero, caracterizado por violência doméstica, menosprezo ou discriminação, e é considerado um crime hediondo no Brasil, com penas de 12 a 30 anos de reclusão.</p>
<p>Após a solenidade, as medidas do pacto nacional serão encaminhadas para implementação pelos órgãos competentes dos Três Poderes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe credenciais de nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil nesta terça-feira, 3. As cerimônias ocorreram no Palácio do Planalto e oficializam a atuação dos diplomatas no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil nesta terça-feira, 3. As cerimônias ocorreram no Palácio do Planalto e oficializam a atuação dos diplomatas no país.</p>
<p>Os embaixadores que receberam credenciais para despachar no Brasil são representantes do México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. A cerimônia teve início por volta das 10h30 no Palácio do Planalto, em evento reservado. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Na diplomacia, antes da nomeação, os governos realizam consultas ao país anfitrião para aprovação do novo embaixador, processo conhecido como agrément. Somente após essa aprovação e a entrega das cartas credenciais pelo presidente do país de origem é que o diplomata pode assumir oficialmente o posto.</p>
<p>A apresentação das cartas credenciais ao presidente da República é uma formalidade que amplia as prerrogativas do embaixador no Brasil. Sem o aceite dessas credenciais, o diplomata não pode representar seu país em audiências oficiais ou participar de solenidades no território brasileiro.</p>
<p>O próximo passo é a atuação oficial dos embaixadores em suas funções diplomáticas no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo envia projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo deve encaminhar ao Congresso um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A medida visa acelerar a votação e é considerada prioridade pelo presidente Lula.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo deve encaminhar ao Congresso um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A medida visa acelerar a votação e é considerada prioridade pelo presidente Lula.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, confirmou que o projeto será enviado logo após o carnaval e terá urgência constitucional para garantir votação em até 45 dias. O presidente Lula defende o fim da escala 6x1 sem redução salarial, destacando que não é justo que trabalhadores tenham apenas um dia de descanso na semana para cuidar da saúde e da família.</p>
<p>No final do ano passado, a Comissão de Constituição e Justiça do Senado aprovou o fim da escala 6x1, e o texto está pronto para votação no plenário. A Câmara também discute o tema, mas Lindbergh Farias ressaltou que o projeto do governo com urgência constitucional terá mais força para aprovação rápida, evitando o longo trâmite pelas comissões.</p>
<p>O líder do PT reconheceu a resistência das entidades patronais à redução da jornada, mas acredita que a sociedade exige prioridade para o debate. Ele comparou a situação a avanços históricos como a abolição da escravidão, a criação do salário mínimo e do décimo terceiro salário, que também enfrentaram oposição inicial. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além do projeto sobre a escala 6x1, o PT vai apoiar a criação de comissões parlamentares de inquérito para investigar operações irregulares do Banco Master, que teria vendido títulos fraudulentos. O partido não apoiará a proposta de CPMI apresentada pelo PL, por considerar que o objetivo é politizar o tema.</p>
<p>O projeto de lei será enviado ao Congresso após o carnaval para tramitação com urgência constitucional e votação em até 45 dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
