<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 00:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá para reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, para agendar uma reunião bilateral. O encontro abordará temas relacionados a comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, para agendar uma reunião bilateral. O encontro abordará temas relacionados a comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.</p>
<p>A reunião bilateral entre Lula e Mulino ocorrerá durante a visita do presidente brasileiro ao Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe, marcada para o dia 28 de janeiro. O Panamá é um país associado ao Mercosul, que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai.</p>
<p>O diálogo entre os presidentes visa fortalecer as relações comerciais e de investimento, além de ampliar a cooperação entre Brasil e Panamá. Essa iniciativa reforça a importância das parcerias regionais no contexto econômico e político da América Latina. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral para aprofundar as discussões sobre comércio e cooperação entre Brasil e Panamá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanço no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando operações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou ações como a Operação Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando operações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou ações como a Operação Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública.</p>
<p>Durante o evento no Palácio do Planalto, Lula ressaltou que o país nunca esteve tão próximo de combater efetivamente a corrupção e o crime organizado. Ele mencionou a maior operação já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, além do bloqueio de cinco navios com 250 milhões de litros de gasolina contrabandeada. O presidente reforçou a importância dessas ações para o avanço da segurança pública no Brasil.</p>
<p>Lula também comentou sobre a Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC definirá o papel da União no setor, atualmente atribuído aos estados pela Constituição de 1988. O presidente destacou a necessidade de esclarecer as funções da Polícia Federal, Guarda Nacional e Polícia Rodoviária Federal, bem como a importância da articulação entre os órgãos de Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente afirmou que o enfrentamento ao crime não deve se limitar a ações violentas em comunidades pobres, mas sim alcançar os responsáveis por fraudes, sonegação de impostos e enriquecimento ilícito. Ele destacou que essas práticas contribuem para o empobrecimento do país e precisam ser combatidas de forma eficaz.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva declarou confiança na aprovação da PEC no Congresso, apesar da base de apoio restrita do governo. Ele afirmou que fará esforços para que a proposta final atenda aos interesses da sociedade. Sobre a equipe do ministério, o ministro informou que manterá os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará a permanência dos secretários nacionais com base no mérito de seus resultados.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula coordena reunião para fortalecer combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conduziu encontro no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir estratégias contra o crime organizado. A decisão é elevar o combate a uma ação prioritária do Estado, diante da relevância do problema atual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conduziu encontro no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir estratégias contra o crime organizado. A decisão é elevar o combate a uma ação prioritária do Estado, diante da relevância do problema atual.</p>
<p>A reunião contou com a participação do vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, do vice-presidente do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda, Fernando Haddad, do ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington César Lima e Silva, e de outros representantes de órgãos como Banco Central, Receita Federal, Polícia Federal e Procuradoria-Geral da República.</p>
<p>O encontro ocorreu em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios financeiros para enriquecimento pessoal, envolvendo processos no Supremo Tribunal Federal e ações da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República. O Banco Central também atuou no processo de liquidação da instituição financeira.</p>
<p>O ministro da Justiça ressaltou que a magnitude do problema exige uma conjugação de esforços em grande escala por parte do Estado. Ainda nesta quinta-feira, o ministro deve participar de uma cerimônia simbólica de posse e apresentar as prioridades de sua gestão à frente da pasta. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça se reúne novamente com o presidente Lula para cerimônia de posse e em seguida detalhará as prioridades da sua gestão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca postura do Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre uma possível sanção dos Estados Unidos ao Irã, destacando que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o país. Ele ressaltou ainda que o Brasil não tem litígio com nenhuma nação e defende a paz e o multilateralismo em um cenário geopolítico desafiador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre uma possível sanção dos Estados Unidos ao Irã, destacando que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o país. Ele ressaltou ainda que o Brasil não tem litígio com nenhuma nação e defende a paz e o multilateralismo em um cenário geopolítico desafiador.</p>
<p>Geraldo Alckmin afirmou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes. Ele destacou que diversos países europeus mantêm exportações para o Irã, enquanto o Brasil tem uma relação comercial pequena com o país. Sobre a possibilidade de sanções, Alckmin mencionou que a super tarifação seria difícil de aplicar, pois afetaria mais de 70 países, incluindo nações europeias.</p>
<p>O ministro lembrou que não houve nenhuma ordem executiva do governo anterior dos Estados Unidos que efetivamente imponha sanções ao Irã. Ele expressou a expectativa de que essas sanções não sejam aplicadas, ressaltando que impostos de exportação têm uma lógica regulatória e afetariam o comércio mundial. Alckmin reforçou que a Europa, incluindo a Alemanha, também mantém comércio exterior com o Irã.</p>
<p>Alckmin ressaltou que o Brasil não possui litígios com outros países e destacou que a última guerra envolvendo o país ocorreu há mais de um século. Ele afirmou que o Brasil é uma nação pacífica que busca promover a paz, evitando os prejuízos causados por conflitos, como a morte e a pobreza. O ministro classificou o atual momento geopolítico como difícil e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido no cenário internacional. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O vice-presidente destacou que o Brasil está comprometido em promover a paz, fortalecer o multilateralismo e melhorar a vida da população por meio da geração de empregos e aumento da renda. O próximo passo será acompanhar as decisões internacionais sobre as sanções e os impactos no comércio exterior brasileiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado no sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, dia 17. A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem as leis para internalizar o acordo ainda no primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, dia 17. A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem as leis para internalizar o acordo ainda no primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.</p>
<p>O acordo entre Mercosul, formado por Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, e a União Europeia, composta por 27 países, é considerado o maior entre blocos econômicos do mundo. Ele abrange 720 milhões de pessoas e um mercado de US$ 22 trilhões, promovendo a eliminação de tarifas e o livre comércio com regras definidas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Alckmin destacou que o acordo beneficia a sociedade ao facilitar o acesso a produtos mais baratos e de melhor qualidade. O comércio exterior é fundamental para a geração de empregos, já que algumas empresas dependem das exportações para se manterem, devido à insuficiência do mercado interno.</p>
<p>O ministro também ressaltou o caráter exemplar do acordo em um contexto global marcado por instabilidade política, conflitos e protecionismo. Ele afirmou que o pacto demonstra que é possível fortalecer o multilateralismo e o livre comércio por meio do diálogo e da negociação. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será a aprovação da lei pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para a internalização do acordo ainda neste primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
