<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 12:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, destinada à ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, destinada à ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado. O projeto de lei, iniciativa do governo federal, foi apresentado no final do ano passado e prevê a possibilidade de abertura de campi em outros estados no futuro. O texto aprovado é um substitutivo que retirou do projeto original expressões relacionadas a misoginia, racismo e gênero no trecho sobre as finalidades da universidade.</p>
<p>A nova autarquia terá estrutura organizacional definida em seu estatuto, respeitando o princípio da integração entre ensino, pesquisa e extensão. A instituição poderá adotar formas alternativas de ingresso e estratégias de atendimento, observando normas de inclusão e cotas.</p>
<p>A Universidade Federal do Esporte contará com bens móveis e imóveis da União, além de receitas provenientes de serviços prestados, convênios e contratos nacionais e internacionais. Parte da receita de apostas poderá ser direcionada pelo Ministério do Esporte para o funcionamento da instituição.</p>
<p>Após autorização da lei orçamentária, a universidade poderá organizar concurso público para ingresso nas carreiras de professor do magistério superior e técnico-administrativo. A criação da instituição é vista como uma demanda da sociedade para suprir a carência de profissionais qualificados na área esportiva. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto segue para análise do Senado, que decidirá os próximos passos para a criação da Universidade Federal do Esporte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e será retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e será retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros (PCdoB-PE) suspendeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, que discutia o acordo de livre comércio com a União Europeia. A retomada da análise está marcada para o dia 24 de fevereiro, quando será votado o relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia (PT-SP). O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, o deputado Arlindo Chinaglia ressaltou que o acordo estabelece uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis. O documento também prevê salvaguardas e mecanismos para solução de controvérsias entre as partes envolvidas.</p>
<p>O senador Nelsinho Trad (PSD-MS), presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, destacou os impactos econômicos do acordo e explicou o caminho que a proposta seguirá no Congresso Nacional. A proposta aguarda votação para avançar no processo legislativo.</p>
<p>A votação do relatório sobre o acordo Mercosul-União Europeia está prevista para ocorrer em 24 de fevereiro no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ da Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados. Ele recebeu 36 votos e substitui Paulo Azi no cargo com mandato de um ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados. Ele recebeu 36 votos e substitui Paulo Azi no cargo com mandato de um ano.</p>
<p>A eleição ocorreu nesta terça-feira, após acordo entre lideranças e com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O comando das comissões é renovado no início de cada sessão legislativa, que acontece em fevereiro. Lomanto assume a presidência em um momento importante para a tramitação de projetos relevantes na Câmara.</p>
<p>Uma das propostas que deve receber prioridade na CCJ é a emenda à Constituição que acaba com a jornada 6x1, enviada recentemente por Hugo Motta à comissão. A proposta prevê que trabalhadores formais tenham dois dias de folga semanal, diferente da legislação atual que garante apenas um dia. Lomanto confirmou ter conversado com Motta, que pediu prioridade para essa pauta.</p>
<p>O novo presidente destacou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e afirmou que a comissão vai consultar tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o andamento da proposta. A CCJ é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, e é responsável por analisar a constitucionalidade e técnica legislativa dos projetos. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lomanto ressaltou a importância de zelar pelo devido processo legislativo, pela legalidade, pela técnica jurídica e pelo respeito às instituições e à democracia. A escolha do novo vice-presidente da comissão deve ocorrer nas próximas reuniões da CCJ, complementando a nova composição da mesa diretora.</p>
<p>A CCJ deve iniciar a escolha do vice-presidente e dar andamento à análise da PEC da jornada 6x1 nas próximas reuniões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão dos penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes, que afeta benefícios acima do teto constitucional. Ele destacou que a medida contribui para o debate sobre a reforma administrativa e justificou o reajuste de cerca de 8% aos servidores da Câmara, seguindo parâmetros aplicados ao Judiciário e ao TCU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes, que afeta benefícios acima do teto constitucional. Ele destacou que a medida contribui para o debate sobre a reforma administrativa e justificou o reajuste de cerca de 8% aos servidores da Câmara, seguindo parâmetros aplicados ao Judiciário e ao TCU.</p>
<p>A suspensão dos penduricalhos, benefícios concedidos a servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório de R$ 46,3 mil, vale para os Três Poderes. Durante o CEO Conference Brasil 2026, Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi feliz e importante para alimentar a discussão que a sociedade exige sobre o tema. O presidente da Câmara ressaltou a coerência dessa medida com a defesa da Reforma Administrativa.</p>
<p>Hugo Motta também defendeu o reajuste aprovado para os servidores da Câmara dos Deputados, que seguiu os mesmos parâmetros do aumento concedido aos servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União. O percentual aproximado é de 8%, considerado justo para evitar disparidade entre as carreiras. Ele destacou que o projeto teve critério e aguarda análise do presidente da República.</p>
<p>O presidente da Câmara criticou a forma como o reajuste foi divulgado, afirmando que não se trata de um benefício excessivo, mas de uma medida coerente e justa. A aprovação do projeto seguiu critérios semelhantes aos aplicados em outras áreas do serviço público, buscando equilíbrio e respeito às diferentes categorias de servidores. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara segue agora para análise do presidente da República.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1 em maio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados tem como prioridade a votação da redução da jornada de trabalho da escala 6x1, prevista para maio. O presidente da Casa destacou que a discussão será conduzida ouvindo a sociedade e o setor produtivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados tem como prioridade a votação da redução da jornada de trabalho da escala 6x1, prevista para maio. O presidente da Casa destacou que a discussão será conduzida ouvindo a sociedade e o setor produtivo.</p>
<p>Duas propostas estão em debate na Câmara sobre a redução da jornada 6x1: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. O presidente da Câmara, Hugo Motta, afirmou que o Brasil não pode ficar para trás diante dos avanços tecnológicos e destacou a importância de capitanear essa discussão.</p>
<p>Além da jornada 6x1, a Câmara também terá como prioridades a aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e a votação das Propostas de Emenda à Constituição relacionadas à Segurança Pública. A aprovação do acordo comercial depende da análise e aprovação em comissão mista, prevista para ocorrer na semana após o Carnaval.</p>
<p>Após a validação do acordo pela Câmara e pelo Senado, o Brasil poderá iniciar tratativas com os países europeus para abertura de mercados, beneficiando setores como o agronegócio. Sobre a Segurança Pública, a expectativa é retomar a discussão após o Carnaval e levar a pauta ao plenário, considerando o tema inadiável.</p>
<p>A votação da redução da jornada 6x1 está prevista para maio, enquanto o acordo Mercosul-União Europeia deve ser analisado em comissão mista logo após o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
