<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 18:28:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre União Europeia e Mercosul foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros europeus, em decisão celebrada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva como uma vitória do diálogo. A aprovação representa um marco após 25 anos de negociações e fortalece o comércio internacional entre os dois blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre União Europeia e Mercosul foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros europeus, em decisão celebrada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva como uma vitória do diálogo. A aprovação representa um marco após 25 anos de negociações e fortalece o comércio internacional entre os dois blocos.</p>
<p>O presidente Lula destacou que o acordo traz benefícios para ambos os blocos e simboliza um compromisso com a cooperação e integração entre países. Ele ressaltou que a negociação foi uma prioridade para o Brasil e que o tratado une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação do acordo e deve viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acerto com os países do Mercosul, que incluem Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. O Paraguai assumiu a presidência rotativa do bloco em dezembro de 2025.</p>
<p>Cada país do Mercosul precisará submeter o acordo aos seus respectivos parlamentos para aprovação, mas a entrada em vigor do tratado será individual, não exigindo a aprovação simultânea dos quatro Estados-membros. O presidente Lula classificou o dia como histórico para o multilateralismo, prática que promove a cooperação entre múltiplos países.</p>
<p>A assinatura do acordo entre União Europeia e Mercosul avança com ratificações previstas e entrada em vigor individual pelos países membros do bloco sul-americano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia contra golpe em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto foi lançado em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado em ato na Faculdade de Direito da USP, reunindo apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto foi lançado em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado em ato na Faculdade de Direito da USP, reunindo apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.</p>
<p>O manifesto destaca que o dia 8 de janeiro se tornou uma data nacional para celebrar a defesa da democracia, após a frustrada tentativa de golpe de Estado e o plano de assassinato de autoridades eleitas. O texto ressalta a importância da memória para impedir a tolerância a novos ataques contra o Estado Democrático de Direito.</p>
<p>O documento foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setor jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da USP. Ele menciona a realização de um julgamento justo pelo Supremo Tribunal Federal, que resultou na prisão dos envolvidos na tentativa de golpe.</p>
<p>Além da referência ao contexto interno, o manifesto também cita a conjuntura internacional, destacando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. O texto reforça que a data é uma celebração cívica e histórica, mas também um alerta para as ameaças internas e externas à democracia e à soberania nacional.</p>
<p>Durante o evento, opositores aos partidos de esquerda causaram tumulto na entrada do Salão Nobre da Faculdade de Direito, sendo retirados sob protestos dos presentes que os chamavam de fascistas. O manifesto segue como um marco na defesa da democracia, com apoio de diversos setores da sociedade e atenção às ameaças ao Estado Democrático de Direito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça Ricardo Lewandowski pede exoneração]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/politica/audio/2026-01/lewandowski-pede-exoneracao-do-cargo-de-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674607 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski apresentou pedido de exoneração do cargo de ministro da Justiça e Segurança Pública por motivos pessoais e familiares. A saída será oficializada a partir desta sexta-feira no Diário Oficial da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski apresentou pedido de exoneração do cargo de ministro da Justiça e Segurança Pública por motivos pessoais e familiares. A saída será oficializada a partir desta sexta-feira no Diário Oficial da União.</p>
<p>Em sua carta de demissão, Lewandowski afirmou que exerceu suas funções com zelo e dignidade, enfrentando limitações políticas, conjunturais e orçamentárias. Ele agradeceu ao presidente Lula pelo apoio e considerou um privilégio continuar servindo ao país após sua aposentadoria do Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>Lewandowski assumiu o ministério em 2024, após a saída de Flávio Dino, que deixou o cargo para assumir uma cadeira no STF. Durante quase dois anos à frente da pasta, trabalhou para reconstruir políticas públicas, recuperar capacidades institucionais e oferecer respostas aos desafios do Brasil.</p>
<p>Entre as ações relevantes, destacou o destravamento das demarcações de terras indígenas, com a assinatura de 5 decretos de homologação em 2024 e 7 em 2025. Na segurança pública, ressaltou a implantação das câmeras corporais, com investimentos federais superiores a 155 milhões de reais entre 2024 e 2025.</p>
<p>Lewandowski também mencionou avanços no combate ao crime organizado, com integração entre órgãos e venda de dezenas de imóveis vinculados ao tráfico de drogas. Essa ação resultou em arrecadação superior a 104 milhões de reais, o maior valor já registrado na história.</p>
<p>O pedido de exoneração de Ricardo Lewandowski será oficializado nesta sexta-feira no Diário Oficial da União.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato Pela Democracia reforça defesa do Estado Democrático em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/politica/audio/2026-01/em-sp-o-ato-pela-democracia-celebra-vitoria-sobre-tentativa-de-golpe</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674597 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ato Pela Democracia foi realizado no Salão Nobre da Faculdade de Direito da USP, em São Paulo, com início às 18h desta quinta-feira. Durante o evento, foi lido um manifesto com mais de duzentas assinaturas que celebra a vitória da democracia sobre a tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ato Pela Democracia foi realizado no Salão Nobre da Faculdade de Direito da USP, em São Paulo, com início às 18h desta quinta-feira. Durante o evento, foi lido um manifesto com mais de duzentas assinaturas que celebra a vitória da democracia sobre a tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>O manifesto destaca que a data deve servir para aumentar a atenção diante de qualquer ameaça interna ou externa ao Estado Democrático de Direito Brasileiro e à soberania nacional. A iniciativa reforça a importância de preservar os valores democráticos e a integridade do país.</p>
<p>Henrique Pupio, diretor da União Estadual dos Estudantes de São Paulo e do Centro Acadêmico XI de Agosto, ressaltou a importância de relembrar episódios como esse para evitar que se repitam no futuro. A memória desses acontecimentos é vista como fundamental para a manutenção da democracia.</p>
<p>O texto lido no evento afirma que o Brasil jamais pode ser tratado como quintal de outra nação. A defesa da democracia é apresentada como um processo diário que depende da participação, diálogo, vontade popular e cooperação entre cidadãos, respeitando a autodeterminação dos povos, os direitos humanos, o ordenamento jurídico nacional, o direito internacional e os organismos de cooperação multilateral.</p>
<p>O Ato Pela Democracia em São Paulo reforça o compromisso com a democracia e a soberania nacional diante de ameaças ao Estado de Direito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato no Rio relembra atentados contra a democracia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, Rio de Janeiro, para marcar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização destacou a importância da vigilância permanente para a defesa da democracia brasileira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, Rio de Janeiro, para marcar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização destacou a importância da vigilância permanente para a defesa da democracia brasileira.</p>
<p>O ato em defesa da democracia relembrou a invasão e depredação do Congresso Nacional, do Palácio do Planalto e do Supremo Tribunal Federal em Brasília, ocorrida em 8 de janeiro de 2023. Naquele dia, apoiadores do então ex-presidente Jair Bolsonaro tentaram derrubar o Estado Democrático de Direito, gerando um marco crítico na história recente do país.</p>
<p>O presidente da Central Única dos Trabalhadores do Rio de Janeiro ressaltou que a data simboliza a necessidade de vigilância constante para evitar novos ataques à democracia. Ele destacou que as condenações de ex-presidente e militares envolvidos no golpe são um exemplo histórico para impedir que atos semelhantes se repitam.</p>
<p>O presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro criticou qualquer tentativa de anistia aos envolvidos nos atentados. Ele afirmou que o veto presidencial ao projeto da dosimetria, visto como um disfarce para anistia, deve ser acompanhado de pressão popular para impedir benefícios aos golpistas.</p>
<p>Um militante do movimento de juventude Juntos e do PSOL afirmou que a mobilização contínua é fundamental para resistir aos ataques da extrema direita. Ele destacou a importância de apresentar alternativas para a crise e construir uma sociedade diferente, superando os desafios atuais.</p>
<p>O ato na Cinelândia reforça o compromisso com a democracia e a necessidade de vigilância constante contra ameaças ao Estado democrático de direito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça Ricardo Lewandowski pede demissão]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão ao presidente Lula após quase dois anos à frente do Ministério da Justiça e Segurança Pública. A decisão foi motivada por questões pessoais e familiares, e a substituição será feita de forma interina pelo secretário-executivo Manoel Almeida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão ao presidente Lula após quase dois anos à frente do Ministério da Justiça e Segurança Pública. A decisão foi motivada por questões pessoais e familiares, e a substituição será feita de forma interina pelo secretário-executivo Manoel Almeida.</p>
<p>Lewandowski assumiu o ministério em fevereiro de 2024 e participou pela manhã de sua última agenda pública ao lado do presidente em evento que marcou os três anos da trama golpista. A demissão, aguardada há semanas, será publicada na próxima edição do Diário Oficial da União. Em sua carta de despedida, o ministro agradeceu a oportunidade de servir ao país mesmo após a aposentadoria do Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>Durante sua gestão, Lewandowski destacou avanços importantes, como o destravamento das demarcações de terras indígenas, com 21 Portarias Declaratórias assinadas entre 2024 e 2025 e a homologação de vários decretos. Também ressaltou a implantação de câmeras corporais para agentes policiais, com adesão de 11 estados e investimento de R$ 155,2 milhões em equipamentos.</p>
<p>O ministro enfatizou o controle de armas e munições, com a retirada de circulação de 5.600 armas e quase 300 mil munições, além do novo sistema de gestão para armas de colecionadores, atiradores e caçadores sob responsabilidade da Polícia Federal. Outros programas como Celular Seguro, Município Mais Seguro e o leilão de bens apreendidos foram lembrados, assim como a atualização da política de Classificação Indicativa para crianças e adolescentes.</p>
<p>A saída de Lewandowski deixa para o próximo ministro o desafio de avançar a Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que teve progresso no Congresso Nacional no fim do ano passado, mas ainda precisa ser aprovada definitivamente. O secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente a pasta até nova nomeação.</p>
<p>A demissão de Ricardo Lewandowski será oficializada em breve, com transição interina para Manoel Almeida no comando do Ministério da Justiça e Segurança Pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
