<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 05:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado nos próximos dias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado em breve, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelo Parlamento Europeu e pelos Congressos dos países do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado em breve, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelo Parlamento Europeu e pelos Congressos dos países do Mercosul.</p>
<p>Alckmin explicou que a internalização do acordo exige a aprovação dos Parlamentos dos países envolvidos, incluindo Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai, além do Parlamento Europeu. Caso o Congresso brasileiro aprove o pacto no primeiro semestre, o acordo poderá entrar em vigor independentemente da aprovação dos demais países do Mercosul. O vice-presidente destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade.</p>
<p>O acordo tem potencial para gerar mais empregos e investimentos tanto no Brasil quanto na União Europeia. Alckmin ressaltou que haverá aumento de investimentos europeus na região do Mercosul e também de investimentos brasileiros nos 27 países europeus. Ele enfatizou que o pacto fortalece o multilateralismo em contraposição ao isolacionismo.</p>
<p>A União Europeia representa um importante parceiro comercial para o Brasil, com uma corrente comercial que somou US$ 100 bilhões no ano passado. Somente a indústria de transformação brasileira exportou US$ 23,6 bilhões para a UE, com crescimento de 5,4% no setor. Cerca de 30% dos exportadores brasileiros atuam no mercado europeu, totalizando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores.</p>
<p>O acordo também fortalece a sustentabilidade, estabelecendo compromissos no combate às mudanças climáticas. Alckmin afirmou que o comércio com regras claras favorece a competitividade e é um ganho para todos. Ele ressaltou a importância do acordo diante do cenário geopolítico atual, marcado por instabilidades e conflitos, reforçando o caminho do multilateralismo e da abertura comercial.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação do acordo por ampla maioria dos países da União Europeia. Ela classificou a decisão do Conselho como histórica, destacando o compromisso com o crescimento, a geração de empregos e a proteção dos interesses dos consumidores e empresas europeias. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.</p>
<p>A lei cria a figura do devedor contumaz, definido como aquele que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio. Pessoas nessa condição ficam impedidas de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que paguem o tributo.</p>
<p>Além de coibir a sonegação, a legislação institui o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia), que traz benefícios para empresas com bom histórico de pagamento. Também são criados o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA), voltados para o âmbito aduaneiro.</p>
<p>O principal objetivo da nova lei é impedir que empresas utilizem brechas legais para permanecer anos sem pagar impostos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A medida busca promover maior equilíbrio e justiça na concorrência entre contribuintes. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A próxima etapa é a divulgação dos detalhes dos programas de conformidade e o acompanhamento da aplicação das novas regras para devedores contumazes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, considerado um marco nas relações internacionais. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou o resultado como uma vitória do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, considerado um marco nas relações internacionais. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou o resultado como uma vitória do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente destacou que o acordo traz benefícios para ambos os blocos e representa um importante sinal em favor do comércio internacional. Lula ressaltou que a negociação, que durou 25 anos, foi prioridade para o Brasil e contou com sua atuação direta na finalização do acordo quando presidia o Mercosul.</p>
<p>O acordo une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares, configurando-se como um dos maiores tratados de livre-comércio do mundo. O presidente classificou o momento como histórico para o multilateralismo, que promove a cooperação entre múltiplos países. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia poderá viajar ao Paraguai para ratificar o acordo com os países do Mercosul, formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Cada país do bloco deve submeter o documento final aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor será individual e não depende da aprovação conjunta.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que este é o maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais.</p>
<p>A próxima etapa é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e pela União Europeia para a implementação do tratado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
