<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:58:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara encaminha proposta para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados encaminhou à Comissão de Constituição e Justiça a proposta que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais. A PEC, de autoria da deputada Erika Hilton, ainda precisa ser analisada para seguir ao próximo estágio legislativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados encaminhou à Comissão de Constituição e Justiça a proposta que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais. A PEC, de autoria da deputada Erika Hilton, ainda precisa ser analisada para seguir ao próximo estágio legislativo.</p>
<p>A proposta de Emenda à Constituição visa substituir a atual jornada de até 44 horas semanais por uma carga de trabalho de 36 horas semanais, com a extinção da escala 6x1, que prevê seis dias de trabalho seguidos de um dia de descanso. A nova jornada entraria em vigor 360 dias após a promulgação da emenda. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além disso, a PEC permite a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. O presidente da Câmara anexou à proposta outra de teor semelhante, apresentada pelo deputado Reginaldo Lopes, que também propõe a redução para 36 horas semanais, mas com a entrada em vigor prevista para dez anos após a promulgação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente da Câmara destacou a importância de ouvir todos os setores com equilíbrio e responsabilidade para garantir uma legislação atualizada, considerando os avanços tecnológicos e a necessidade de o Brasil acompanhar essas mudanças. O colegiado da Comissão de Constituição e Justiça será responsável por analisar a admissibilidade da proposta antes que ela avance para uma comissão especial.</p>
<p>A proposta seguirá para análise na Comissão de Constituição e Justiça para avaliação de sua admissibilidade antes de avançar no processo legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisas em saúde e amplia vacinação contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. Em evento no Instituto Butantan, anunciou investimentos de R$ 1,5 bilhão para ampliar a infraestrutura e capacidade produtiva do instituto paulista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. Em evento no Instituto Butantan, anunciou investimentos de R$ 1,5 bilhão para ampliar a infraestrutura e capacidade produtiva do instituto paulista.</p>
<p>O evento no Instituto Butantan marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país, com um imunizante 100% nacional desenvolvido após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal. A previsão é proteger 1,2 milhão de trabalhadores que atuam na linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS), com a expansão da vacinação para outros públicos prevista para breve. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina e espera aumentar a produção em 30 vezes por meio da parceria estratégica entre Brasil e China, com transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines. Lula ressaltou que a escolha da China para essa parceria é baseada no que é melhor para o país, sem prejuízo às relações com os Estados Unidos.</p>
<p>O presidente também alertou contra as fake news que tentam desacreditar a importância da vacinação e enfatizou a necessidade de campanhas para convencer a sociedade a retomar a vacinação como antigamente. Ele destacou o papel de escolas, igrejas e políticos para reforçar a importância das vacinas na proteção contra vírus e bactérias.</p>
<p>Os investimentos de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan serão destinados à produção e desenvolvimento de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro, fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo da vacina DTPa, produção da vacina contra o Papilomavírus Humano e expansão da produção de soros. O Butantan é o maior produtor de vacinas e soros da América Latina e parceiro estratégico do Ministério da Saúde.</p>
<p>O governo federal segue com a ampliação da vacinação contra a dengue e o fortalecimento da produção nacional de imunobiológicos no Instituto Butantan.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
