<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 14:58:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi, Índia. Ele ressaltou a necessidade de um sistema multilateral, inclusivo e orientado ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da revolução digital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi, Índia. Ele ressaltou a necessidade de um sistema multilateral, inclusivo e orientado ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da revolução digital.</p>
<p>Lula destacou que a rápida evolução da Quarta Revolução Industrial ocorre enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da inteligência artificial um tema estratégico. Ele afirmou que toda inovação tecnológica de grande impacto tem um caráter dual, trazendo benefícios e riscos que exigem reflexão ética e política. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente mencionou iniciativas internacionais como a proposta chinesa de uma organização para cooperação em inteligência artificial focada em países em desenvolvimento, e a Parceria Global em Inteligência Artificial, criada no âmbito do G7. No entanto, ressaltou que nenhuma dessas iniciativas substitui a universalidade das Nações Unidas para uma governança internacional do setor. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula apontou que a revolução digital e a inteligência artificial trazem avanços para a produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Por outro lado, alertou para os perigos relacionados a discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além do impacto negativo de conteúdos falsos manipulados por inteligência artificial que podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente defendeu uma governança que reconheça as diferentes trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A Cúpula em Nova Délhi integra o quarto encontro do Processo de Bletchley, uma série de reuniões intergovernamentais iniciadas em novembro de 2023 no Reino Unido sobre segurança e governança da inteligência artificial. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento das discussões e propostas que surgirem no âmbito da governança internacional da inteligência artificial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
