<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 01:58:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 será para unir pessoas, diz Infantino]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, a ser realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir as pessoas no atual contexto mundial. A competição será a primeira a ser sediada por três países e reunirá 48 seleções, começando no dia 11 de junho na Cidade do México.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, a ser realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir as pessoas no atual contexto mundial. A competição será a primeira a ser sediada por três países e reunirá 48 seleções, começando no dia 11 de junho na Cidade do México.</p>
<p>Infantino destacou a importância do torneio para promover a união entre países e pessoas, independentemente das tensões políticas existentes. Ele comentou sobre um possível boicote de seleções europeias, motivado por ameaças do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, relacionadas à Groenlândia, e afirmou que as pessoas querem participar e celebrar o futebol juntos.</p>
<p>O presidente estadunidense pretende impor tarifas a países europeus que não apoiarem seu plano de assumir o controle da Groenlândia, justificando a ação por questões de segurança nacional. Apesar da oposição do governo francês a essa iniciativa, a ministra responsável declarou que não há intenção de boicotar a Copa do Mundo e ressaltou a importância de separar esporte e política.</p>
<p>O Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa em 2027, evento que deve atrair cerca de 3 milhões de torcedores. O encontro entre Infantino e o presidente Luiz Inácio Lula da Silva tratou desse assunto, com a Fifa comprometida em trabalhar na educação sobre o tema.</p>
<p>Além disso, o presidente da Confederação Brasileira de Futebol anunciou a intenção do Brasil de se candidatar para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029. O processo envolverá muitas conversas e ajustes, mas o país está confiante em sua capacidade para receber esse evento.</p>
<p>A Copa do Mundo de 2026 terá início em 11 de junho na Cidade do México, reunindo seleções dos três países-sede.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz de Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão de um assento para a Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. Além disso, recomendou que o conselho se limite a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza, durante a conversa realizada na manhã desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão de um assento para a Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. Além disso, recomendou que o conselho se limite a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza, durante a conversa realizada na manhã desta segunda-feira.</p>
<p>O teor da conversa foi divulgado pelo Palácio do Planalto, que informou que Lula foi convidado a ocupar um assento no Conselho da Paz, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana passada, o presidente brasileiro criticou a proposta, afirmando que Trump quer criar uma nova ONU para ser o dono. A sugestão de Lula para o conselho é que ele se restrinja aos assuntos da Faixa de Gaza e que a Palestina tenha assento na entidade.</p>
<p>Na mesma conversa, os presidentes trataram de questões relacionadas à Venezuela, com Lula reiterando a importância de manter a paz no continente. O presidente brasileiro também propôs o fortalecimento da cooperação bilateral no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros. A proposta teve boa receptividade por parte de Trump.</p>
<p>Em relação à economia, Trump destacou que o crescimento dos Estados Unidos e do Brasil é positivo para a região. Ambos saudaram o bom relacionamento recente, que resultou na retirada de parte significativa das tarifas sobre produtos brasileiros. Os presidentes se encontraram pessoalmente pela primeira vez na Assembleia Geral da ONU, em setembro, e depois na 47ª Cúpula da ASEAN, em outubro, ocasião em que a reunião foi considerada muito positiva pelo chanceler brasileiro. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Durante a conversa telefônica de 50 minutos, ficou acertada uma visita de Lula aos Estados Unidos, sem data definida. A viagem deve ocorrer após a agenda do presidente brasileiro na Índia e na Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
<p>A visita de Lula aos Estados Unidos será agendada após suas viagens à Índia e Coreia do Sul, previstas para o início do próximo ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
