<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 03:58:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Master e CPMI do INSS sem depoimento de Vorcaro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para segunda-feira. A decisão está amparada em despacho do ministro André Mendonça, do STF, que considerou facultativa a presença do banqueiro nas audiências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não comparecerá à CPMI que investiga fraudes no INSS, com depoimento marcado para segunda-feira. A decisão está amparada em despacho do ministro André Mendonça, do STF, que considerou facultativa a presença do banqueiro nas audiências.</p>
<p>A ausência de Daniel Vorcaro na CPMI do INSS foi confirmada por seu advogado e decorre de decisão do ministro André Mendonça, relator do caso no Supremo Tribunal Federal. Além da CPMI, Vorcaro também não é obrigado a comparecer à Comissão de Assuntos Econômicos, onde tinha oitiva marcada para o dia seguinte. A decisão se baseia no fato de o banqueiro estar na condição de investigado no processo que apura fraudes envolvendo o Banco Master. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente da CPMI do INSS, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da ida de Vorcaro à comissão e já alterou a pauta da reunião. Em outra decisão, o ministro Mendonça determinou a devolução à CPMI do acesso aos dados sigilosos de Vorcaro, que haviam sido retirados por determinação do antigo relator, ministro Dias Toffoli. Esses dados envolvem quebras de sigilo telemático, bancário e telefônico do banqueiro. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Mendonça também ordenou que os dados de Vorcaro sejam enviados para a Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master, para que a corporação compartilhe as informações com a CPMI. O presidente da comissão classificou a medida como uma vitória da transparência e destacou a importância da investigação para o fortalecimento das instituições e o combate à fraude.</p>
<p>A investigação contra Daniel Vorcaro e outros acusados teve início em novembro de 2025 com a Operação Compliance Zero, deflagrada pela Polícia Federal. A operação apura a concessão de créditos falsos pelo Banco Master e a tentativa de compra da instituição pelo Banco Regional de Brasília, banco público do Distrito Federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é o andamento das investigações pela Polícia Federal com o compartilhamento das informações com a CPMI do INSS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
