<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 11:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência em 2026. Para isso, é necessária a aprovação dos Parlamentos dos países envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência em 2026. Para isso, é necessária a aprovação dos Parlamentos dos países envolvidos.</p>
<p>Alckmin explicou que o acordo precisa ser &quot;internalizado&quot;, ou seja, aprovado pelo Parlamento Europeu e pelos Congressos dos países do Mercosul, que incluem Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Ele ressaltou que a sociedade se beneficiará com produtos mais baratos e de melhor qualidade, destacando a importância da votação pelo Congresso brasileiro no primeiro semestre para antecipar a entrada em vigor.</p>
<p>O vice-presidente ressaltou o potencial do acordo para gerar empregos e atrair investimentos, tanto europeus para o Mercosul quanto brasileiros para os países da União Europeia. Ele também destacou que o pacto fortalece o multilateralismo em um cenário global marcado por instabilidade e conflitos, valorizando a cooperação internacional.</p>
<p>Alckmin mencionou que a corrente comercial entre Mercosul e União Europeia atingiu US$ 100 bilhões no ano anterior, com a indústria de transformação brasileira exportando US$ 23,6 bilhões para a UE, um crescimento superior à média mundial. Cerca de 30% dos exportadores brasileiros atuam no continente europeu, envolvendo mais de nove mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores.</p>
<p>O acordo também inclui compromissos relacionados à sustentabilidade e ao combate às mudanças climáticas, promovendo um comércio com regras claras. A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do pacto pela ampla maioria dos países da União Europeia, classificando a decisão como histórica e destacando o compromisso com crescimento, empregos e proteção dos interesses dos consumidores e empresas europeias.</p>
<p>O próximo passo é a votação do acordo pelos Parlamentos dos países do Mercosul e pelo Parlamento Europeu para que o pacto entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.</p>
<p>A lei cria a figura do devedor contumaz, caracterizado por inadimplência reiterada usada como estratégia de negócio. Quem for comprovadamente devedor contumaz fica impedido de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não terá extinção de punibilidade em crimes tributários caso pague o tributo.</p>
<p>Além de coibir a ação dos sonegadores, a legislação institui o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária, conhecido como Sintonia, para beneficiar empresas com bom histórico de pagamento. Também cria o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado, voltados para o âmbito aduaneiro.</p>
<p>O principal objetivo da lei é impedir que empresas utilizem brechas legais para ficar anos sem pagar impostos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A medida busca promover maior equidade e responsabilidade fiscal no país. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre União Europeia e Mercosul foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros da UE. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre União Europeia e Mercosul foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros da UE. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva classificou a aprovação do acordo como uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre países e blocos econômicos. Ele ressaltou que o tratado traz benefícios para ambos os lados e representa uma sinalização positiva para o comércio internacional.</p>
<p>A negociação do acordo durou 25 anos e, O tratado une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares, configurando-se como um dos maiores acordos de livre-comércio do mundo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que são Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Cada país do bloco deverá submeter o documento aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor será individual, sem necessidade de aprovação conjunta.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que este é o maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais.</p>
<p>A próxima etapa é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e pela União Europeia, com início previsto para as próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
