<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 09:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura Centro de Emergência no Cardoso Fontes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-inaugura-pronto-socorro-do-hospital-federal-cardoso-fontes-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678321 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou o Centro de Emergência 24h do Hospital Federal Cardoso Fontes, em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade passou por modernização com investimento de R$ 100 milhões do governo federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou o Centro de Emergência 24h do Hospital Federal Cardoso Fontes, em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade passou por modernização com investimento de R$ 100 milhões do governo federal.</p>
<p>O Hospital Federal Cardoso Fontes, que integra o Sistema Único de Saúde, recebeu ainda um aporte anual de R$ 610 milhões para custeio de serviços de média e alta complexidade. A reestruturação faz parte de um processo maior que inclui a municipalização da administração do hospital, firmada em parceria com a Prefeitura do Rio de Janeiro em dezembro de 2024.</p>
<p>Além do Cardoso Fontes, outros cinco hospitais federais no Rio de Janeiro também estão passando por reformas. O Hospital Federal do Andaraí já está sob gestão municipal, seguindo o modelo adotado para melhorar a gestão e os serviços prestados à população.</p>
<p>O Ministério da Saúde, em colaboração com entidades como a Ebserh, o Grupo Hospitalar Conceição, a Fiocruz e universidades federais, tem investido na recuperação da rede federal do Rio de Janeiro. O objetivo é superar problemas históricos, como emergências fechadas, leitos bloqueados e déficit de profissionais, ampliando o acesso e modernizando a infraestrutura.</p>
<p>Entre 2024 e 2025, foram aplicados mais de R$ 1,4 bilhão para ampliar o acesso a serviços de média e alta complexidade, reduzir filas, reabrir leitos e modernizar a infraestrutura, a logística e os modelos de gestão das unidades hospitalares no estado.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar a continuidade da reestruturação dos hospitais federais no Rio de Janeiro para garantir a melhoria dos serviços de saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura Centro de Emergência no Hospital Federal Cardoso Fontes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-inaugura-emergencia-em-hospital-publico-do-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678226 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugura neste domingo de carnaval o Centro de Emergência Regional do Hospital Federal Cardoso Fontes, em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade integra o Sistema Único de Saúde e oferece atendimento gratuito à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugura neste domingo de carnaval o Centro de Emergência Regional do Hospital Federal Cardoso Fontes, em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade integra o Sistema Único de Saúde e oferece atendimento gratuito à população.</p>
<p>O Hospital Federal Cardoso Fontes, localizado na zona sudoeste do Rio de Janeiro, passa por investimentos federais que ultrapassam 114 milhões de reais para recuperação e ampliação da capacidade de atendimento. A nova unidade de emergência reforça o compromisso com a saúde pública na região, proporcionando serviços essenciais à população local.</p>
<p>A unidade é referência em diversas especialidades, incluindo fisioterapia oncológica, ginecologia, nefrologia, pneumologia, urologia e tratamentos de insuficiência renal em crianças. O hospital realiza atendimentos de alta complexidade, com tecnologia avançada e equipes especializadas, além de procedimentos de média complexidade para exames, diagnóstico, terapia e cirurgias pontuais. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Hospital Federal Cardoso Fontes foi inaugurado em 1945 por Getúlio Vargas e homenageia o médico Antônio Cardoso Fontes, pesquisador do bacilo da tuberculose e colaborador da Fundação Oswaldo Cruz. A inauguração do Centro de Emergência Regional representa um marco na modernização e ampliação dos serviços de saúde oferecidos pela unidade.</p>
<p>A nova unidade entra em funcionamento imediato para ampliar o atendimento de urgência e emergência na região de Jacarepaguá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
