<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 14:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do diálogo entre as duas principais democracias do Ocidente, ressaltando que a conversa entre chefes de Estado deve acontecer olho no olho para fortalecer as relações bilaterais. A viagem está marcada para o início de março, e o presidente brasileiro espera que o encontro contribua para o fortalecimento do multilateralismo e o crescimento das economias. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Na segunda-feira, Lula e Trump já haviam conversado por telefone, abordando temas como a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. Durante sua estada no Panamá, Lula também comentou sobre a crise venezuelana, informando que manteve contato com a presidente interina Delcy Rodríguez e pretende falar novamente com ela em breve.</p>
<p>O presidente ressaltou a importância de respeitar a soberania da Venezuela e afirmou que a solução para o país deve partir do próprio povo venezuelano. Além disso, mencionou o diálogo com outros líderes internacionais, como Emmanuel Macron e Gabriel Boric, reafirmando seu compromisso com a defesa do multilateralismo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a realização da viagem de Lula a Washington para o encontro bilateral com Donald Trump na Casa Branca.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito étnico e religioso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito étnico e religioso.</p>
<p>O genocídio perpetrado pelos nazistas durante a Segunda Guerra Mundial resultou na morte de milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida para lembrar o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas, em 1945.</p>
<p>Em sua mensagem, o presidente lembrou que em 2004 participou da assinatura de uma petição endereçada à Organização das Nações Unidas para estabelecer oficialmente essa data, aprovada no ano seguinte. Ele ressaltou que o dia serve para lembrar as vítimas, prestar solidariedade às famílias destruídas e defender os direitos humanos e as instituições democráticas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lula afirmou que o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto é fundamental para promover a convivência pacífica e construir um mundo mais justo para as próximas gerações. Ele destacou que a tragédia do século XX foi construída a partir do autoritarismo, dos discursos de ódio e do preconceito étnico e religioso.</p>
<p>O próximo passo será a realização de eventos oficiais para reforçar a memória e a importância dos direitos humanos nesta data.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 deve ser aprovado neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 ainda neste primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida para os trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 ainda neste primeiro semestre. A medida visa garantir mais descanso e qualidade de vida para os trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos destacou que a proposta para acabar com a escala 6x1 está prevista na Proposta de Emenda Constitucional nº 8/2025, apresentada à Câmara dos Deputados e assinada por 226 parlamentares. Ele ressaltou que já iniciou conversas com o presidente da Câmara para tratar do tema e que atua junto ao Ministério do Trabalho para avançar na mudança.</p>
<p>O ministro afirmou que a eliminação da escala 6x1 é uma necessidade para os trabalhadores e que o Palácio do Planalto já erradicou essa escala para os terceirizados que atuam na Presidência da República. Atualmente, esses trabalhadores seguem a escala 5x2, garantindo mais tempo de descanso.</p>
<p>Boulos também comentou sobre a resistência esperada de grandes empresários à mudança, afirmando que não é surpresa a oposição deles a direitos trabalhistas. Ele ressaltou que, historicamente, grandes empresários não apoiam avanços para os trabalhadores, citando que, se dependesse deles, a escala poderia ser até 7x0.</p>
<p>O próximo passo será a votação da proposta no Congresso Nacional para que o presidente promulgue a mudança ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
