<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 15:59:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho ganha força no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 entraram na agenda prioritária do governo para o semestre. Propostas avançam no Congresso com apoio do presidente e de parlamentares de diferentes partidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 entraram na agenda prioritária do governo para o semestre. Propostas avançam no Congresso com apoio do presidente e de parlamentares de diferentes partidos.</p>
<p>O presidente da República incluiu a redução da jornada de trabalho e o fim da escala 6x1 entre as prioridades do governo na mensagem enviada ao Congresso Nacional. A Câmara dos Deputados também sinalizou avanço no debate, com o presidente da Casa prometendo acelerar a discussão sobre o tema.</p>
<p>No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou a Proposta de Emenda à Constituição 148/2015, que prevê o fim da escala 6x1 e a redução gradual da jornada para 36 horas semanais. A proposta está pronta para ser votada em plenário a qualquer momento, enquanto outras iniciativas semelhantes tramitam em ambas as casas legislativas.</p>
<p>O senador autor da PEC, Paulo Paim, destaca que a redução beneficiaria milhões de trabalhadores, especialmente mulheres, e contribuiria para a melhora da saúde mental e física dos empregados. O governo planeja enviar um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval, buscando unificar as propostas existentes. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Apesar da resistência esperada dos setores empresariais, o debate público está mais favorável à mudança. Parlamentares de diferentes espectros ideológicos participam das discussões, e há esforço para construir uma estratégia comum para aprovação das medidas no Congresso.</p>
<p>O projeto de lei sobre o fim da escala 6x1 deve ser enviado ao Congresso logo após o carnaval para tramitação com urgência constitucional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões neste ano. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular investimentos na indústria química nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões neste ano. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e estimular investimentos na indústria química nacional.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, informou que o aumento do orçamento do Reiq será oficializado em breve, com o presidente realizando dois atos importantes para o setor. O regime especial oferece incentivos fiscais, como redução das alíquotas de tributos federais Cofins e PIS/Pasep, para diminuir os custos de produção da indústria química. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos fiscais responde a pedidos de lideranças industriais, políticas e sindicais, especialmente de regiões como Cubatão, que enfrentam o fechamento de fábricas e perda de empregos formais e qualificados. A Associação Brasileira da Indústria Química alertou para o risco de desestruturação permanente da base industrial do setor caso medidas não sejam adotadas.</p>
<p>Além do aumento do orçamento para este ano, o Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química (Presiq), sancionado no fim do ano passado, garantirá incentivos de R$ 3 bilhões anuais para o setor por cinco anos a partir de 2027. A medida emergencial deste ano visa suprir a lacuna até o início dos efeitos econômicos do Presiq. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O governo também intensifica ações de defesa comercial para proteger a indústria química nacional. O compromisso com o aporte de R$ 3 bilhões em incentivos ainda este ano representa um alívio tributário importante para as indústrias do setor, contribuindo para a manutenção dos empregos e a competitividade no mercado.</p>
<p>O próximo passo será a formalização do aumento do orçamento do Reiq e a realização dos atos presidenciais previstos para fortalecer a indústria química.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado instala comissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado criou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O grupo será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros para fiscalizar o caso considerado a maior fraude bancária da história do Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado criou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O grupo será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros para fiscalizar o caso considerado a maior fraude bancária da história do Brasil.</p>
<p>A Comissão do Banco Master foi instalada em meio a pedidos para criação de comissões parlamentares de inquérito, diante das suspeitas de fraudes que podem chegar a 17 bilhões de reais. O senador Renan Calheiros destacou que o trabalho da comissão será complementar às CPIs, ressaltando que a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O colegiado tem poderes para propor a quebra de sigilo, que deve ser aprovada pelo plenário do Senado Federal, Renan Calheiros afirmou que a comissão não terá retaliações, mas também não haverá omissão diante de eventuais culpados, enfatizando a gravidade do caso e a magnitude dos lesados.</p>
<p>O presidente da comissão anunciou que vai questionar o presidente da República por escrito sobre uma reunião que teria ocorrido com o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, para colaborar com as investigações. Além disso, está prevista uma reunião com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o caso, já que o Banco Central é a principal instituição com informações sobre o sistema financeiro. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Renan Calheiros criticou a demora do Banco Central em liquidar o banco investigado e destacou que a comissão pretende ouvir o presidente da autarquia para esclarecer os fatos. A iniciativa busca aprofundar o acompanhamento das investigações e garantir transparência no processo, diante da complexidade e do impacto do escândalo no mercado financeiro. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A comissão seguirá com reuniões e encaminhará perguntas ao presidente da República para avançar nas investigações sobre o Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula assina pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando que o combate à violência contra a mulher é responsabilidade da sociedade e, principalmente, dos homens. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra meninas e mulheres em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando que o combate à violência contra a mulher é responsabilidade da sociedade e, principalmente, dos homens. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra meninas e mulheres em todo o país.</p>
<p>Durante a cerimônia no Palácio do Planalto, o presidente afirmou que não basta apenas não ser agressor, mas que cada homem tem a missão de lutar para que não haja mais agressões contra as mulheres. Ele ressaltou que o ambiente doméstico é palco constante de violência, com mulheres morrendo pelas mãos de atuais ou ex-companheiros, além de desconhecidos, e enfatizou que as mulheres estão conquistando cada vez mais espaços de liderança no mercado de trabalho. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A primeira-dama Janja da Silva abriu o evento lendo o relato de uma mulher vítima de agressão pública que não recebeu ajuda de testemunhas. Ela pediu que os homens apoiem as mulheres vítimas de violência e destacou o compromisso coletivo para construir uma sociedade onde as mulheres possam viver em paz. A ministra da Secretaria de Relações Institucionais ressaltou que o combate à violência contra a mulher é uma pauta prioritária do governo e apresentou uma campanha estratégica para fortalecer as políticas públicas. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, afirmou que é necessário agir em várias frentes para prevenir, responsabilizar e proteger as mulheres, destacando que a mudança na lei deve ser acompanhada de mudança de mentalidade na sociedade e nas famílias. Ele concluiu que a verdadeira paz surge da proteção, liberdade e dignidade, e não do medo e do silêncio.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou que o Brasil fechou o ano de 2025 com uma média de quatro mulheres assassinadas por dia, ressaltando a gravidade da situação e a necessidade urgente de medidas efetivas para combater o feminicídio.</p>
<p>O pacto seguirá com a implementação de ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra mulheres em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
