<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 04:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento da cassação do governador do Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. O processo estava suspenso desde novembro após pedido de vista de um ministro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. O processo estava suspenso desde novembro após pedido de vista de um ministro.</p>
<p>Em novembro, a ministra relatora votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi interrompido pelo pedido de vista do ministro que será o próximo a votar. O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter decisão do Tribunal Regional Eleitoral do Rio que absolveu Castro e outros acusados em maio de 2024. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A acusação aponta que o governador teria obtido vantagem eleitoral com contratações temporárias sem respaldo legal e com a descentralização de projetos sociais para enviar recursos a entidades desvinculadas da administração pública do Rio. Essas ações envolveram 665 pessoas e gastos de R$ 248 milhões.</p>
<p>A defesa de Claúdio Castro afirmou que o governador apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a atuação da Fundação Ceperj, e que não pode ser responsabilizado por eventuais irregularidades apontadas no processo.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro que pediu vista do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reforça cooperação internacional em visita à Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de encontros bilaterais em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. As reuniões abordaram comércio, segurança, combate ao crime transnacional e acordos comerciais entre Mercosul e União Europeia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de encontros bilaterais em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. As reuniões abordaram comércio, segurança, combate ao crime transnacional e acordos comerciais entre Mercosul e União Europeia.</p>
<p>Em Nova Délhi, Lula se reuniu com o presidente da França, Emmanuel Macron, para discutir temas como paz, segurança e inteligência artificial. Os presidentes avaliaram que o comércio bilateral de US$ 10,3 bilhões ainda está abaixo do potencial das duas economias. Também conversaram sobre a integração transfronteiriça e o combate conjunto ao narcotráfico, garimpo ilegal e outras formas de crime na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente francês convidou Lula para a Cúpula do G7, que ocorrerá em Evian, na França, nos dias 15 e 16 de junho. Além disso, Lula se encontrou com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, para tratar da implementação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia. Ambos destacaram a importância estratégica do acordo diante do aumento do unilateralismo e do protecionismo comercial.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia, assinado em janeiro após mais de 20 anos de negociação, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, incluindo bens industriais e produtos agrícolas. Apesar do apoio de setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus, especialmente franceses, preocupados com a concorrência dos produtos sul-americanos. A internalização do acordo depende da aprovação dos congressos dos países do Mercosul e do Parlamento Europeu, com possível atraso de até dois anos devido à análise do Tribunal de Justiça da União Europeia.</p>
<p>Lula também conversou com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, sobre os cenários econômicos dos dois países. Ambos concordaram na necessidade de aumentar a corrente comercial e firmaram compromisso para fortalecer as relações econômicas bilaterais. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue em Nova Délhi para outras reuniões bilaterais e participação na Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu em Nova Délhi um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. Ele destacou a importância de um sistema multilateral, inclusivo e orientado ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu em Nova Délhi um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. Ele destacou a importância de um sistema multilateral, inclusivo e orientado ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial, Lula ressaltou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da IA um tema estratégico. Ele apontou que toda inovação tecnológica de grande impacto possui caráter dual, exigindo atenção às questões éticas e políticas envolvidas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou iniciativas como a criação de uma organização internacional chinesa para cooperação em IA focada em países em desenvolvimento e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7. No entanto, afirmou que nenhum desses fóruns substitui a universalidade da ONU para garantir uma governança internacional multilateral e inclusiva. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula também mencionou os impactos positivos da revolução digital e da inteligência artificial na produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Por outro lado, alertou para os riscos de discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio fomentados por essas tecnologias. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente enfatizou que conteúdos falsos manipulados por inteligência artificial podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. Defendeu uma governança que reconheça a diversidade de trajetórias nacionais e assegure que a IA fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi é o quarto encontro do Processo de Bletchley, série de reuniões intergovernamentais iniciada em novembro de 2023 no Reino Unido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
