<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 17:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Moraes autoriza visitas permanentes de filhos a Bolsonaro na prisão]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/02/moraes-autoriza-visitas-de-filhos-e-enteada-a-bolsonaro-na-prisao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:02:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/02/moraes-autoriza-visitas-de-filhos-e-enteada-a-bolsonaro-na-prisao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes autorizou visitas permanentes dos filhos e da enteada de Jair Bolsonaro na prisão onde ele cumpre pena. A decisão estabelece regras e horários específicos para esses encontros, que ocorrem na Superintendência da Polícia Federal em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes autorizou visitas permanentes dos filhos e da enteada de Jair Bolsonaro na prisão onde ele cumpre pena. A decisão estabelece regras e horários específicos para esses encontros, que ocorrem na Superintendência da Polícia Federal em Brasília.</p>
<p>A autorização concedida pelo ministro Alexandre de Moraes permite que os filhos Carlos, Flávio, Jair Renan e a filha menor de idade, além da enteada Letícia Firmo, realizem visitas permanentes ao ex-presidente Jair Bolsonaro na prisão. Essa medida foi formalizada em uma decisão que determina os dias e horários em que as visitas podem ocorrer, seguindo normas estabelecidas pela Polícia Federal. Com isso, as visitas poderão acontecer às terças e quintas-feiras, respeitando os procedimentos legais de segurança e controle durante o cumprimento da pena.</p>
<p>A autorização para as visitas foi concedida um dia após Bolsonaro receber alta hospitalar e retornar à prisão, onde cumpre pena de 27 anos e 3 meses por tentativa de golpe. O ex-presidente esteve internado desde 24 de dezembro em um hospital privado para uma cirurgia de correção de hérnias e tratamento de soluços intensos. A liberação para os procedimentos médicos também contou com autorização do ministro Moraes, demonstrando o acompanhamento judicial durante o período de internação e recuperação do político.</p>
<p>Além dos filhos e da enteada, a primeira-dama Michelle Bolsonaro já possuía autorização similar para visitar o ex-presidente na prisão, autorização que permanece válida. A Polícia Federal também determinou que Eduardo Bolsonaro retome o cargo de escrivão, ampliando o contexto das decisões envolvendo a família do ex-presidente. Essas medidas indicam um alinhamento entre as autoridades judiciais e policiais para garantir o cumprimento das determinações legais relacionadas à prisão e aos direitos do condenado. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>No dia 31 de dezembro, a defesa de Jair Bolsonaro solicitou ao Supremo Tribunal Federal a possibilidade de ele cumprir a pena em prisão domiciliar, pedido que foi negado pelo ministro Alexandre de Moraes no dia seguinte. Essa negativa mantém Bolsonaro no regime fechado da Superintendência da Polícia Federal, reforçando a rigidez do cumprimento da pena. A decisão de negar a prisão domiciliar foi tomada logo após o retorno do ex-presidente à prisão, evidenciando o posicionamento do STF sobre o caso. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O que observar agora é como a autorização das visitas permanentes influenciará a rotina na prisão e o acompanhamento da saúde de Bolsonaro, além da repercussão das decisões judiciais sobre o regime de cumprimento da pena. Também será importante acompanhar possíveis novos pedidos da defesa e as respostas do STF, bem como a atuação da Polícia Federal na supervisão das visitas e no cumprimento das normas estabelecidas para a custódia do ex-presidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
