<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 21:58:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico com o unilateralismo prevalecendo sobre o multilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico com o unilateralismo prevalecendo sobre o multilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra em Salvador, Lula afirmou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo rasgada. Ele destacou que, desde 2003, reivindica uma reforma da ONU para incluir novos países como membros permanentes do Conselho de Segurança, como México, Brasil e países africanos.</p>
<p>Lula também comentou que o presidente dos Estados Unidos propôs a criação de uma nova ONU, na qual seria o dono, o que representa uma ameaça ao multilateralismo. O presidente brasileiro está em contato com líderes mundiais, incluindo os presidentes da China, Rússia, Índia e a presidenta do México, para discutir formas de preservar o diálogo e evitar a prevalência da força e da intolerância.</p>
<p>O presidente criticou ainda a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores. Lula destacou a indignação com a falta de respeito à integridade territorial do país e afirmou que a América do Sul é um território de paz, sem armas nucleares. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula ressaltou que o Brasil não tem preferência por nenhum país, mas não aceitará voltar a ser colônia de ninguém. Ele defendeu a política baseada na paz, no diálogo e no convencimento, rejeitando a imposição de qualquer país. O presidente afirmou que não deseja guerra armada com nenhum país, mas sim a defesa da democracia e o compartilhamento de valores positivos.</p>
<p>O presidente Lula segue em diálogo com líderes internacionais para discutir a preservação do multilateralismo e a reforma da ONU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
