<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 20:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fifa destaca união na Copa do Mundo 2026 nos EUA México e Canadá]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026 será uma ocasião para unir as pessoas em um momento importante para o futebol mundial. A competição será disputada nos Estados Unidos, México e Canadá, reunindo 48 seleções e começando em 11 de junho na Cidade do México.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026 será uma ocasião para unir as pessoas em um momento importante para o futebol mundial. A competição será disputada nos Estados Unidos, México e Canadá, reunindo 48 seleções e começando em 11 de junho na Cidade do México.</p>
<p>Infantino comentou sobre a possibilidade de boicote ao torneio por algumas seleções europeias, motivado por tensões políticas envolvendo os Estados Unidos e a Groenlândia. Ele ressaltou que o futebol deve ser um instrumento para unir países e pessoas, destacando a importância do Mundial para celebrar o esporte e promover a união em um mundo atual complexo.</p>
<p>O presidente dos Estados Unidos anunciou planos para impor tarifas a países europeus que não apoiarem a intenção de assumir o controle da Groenlândia, alegando questões de segurança nacional. Apesar da oposição do governo francês, a ministra responsável afirmou que não há intenção de boicote à Copa do Mundo e defendeu a separação entre esporte e política.</p>
<p>A Copa do Mundo de 2026 será a primeira a ser sediada por três países simultaneamente e contará com 48 seleções. Em 2027, o Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa, evento que deve receber cerca de 3 milhões de torcedores. O presidente da CBF também anunciou a intenção do Brasil de se candidatar para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento dos preparativos para a Copa do Mundo 2026 e as candidaturas brasileiras para eventos futuros da Fifa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz de Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. A proposta inclui limitar as discussões do conselho às questões da Faixa de Gaza, buscando um foco específico para o colegiado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. A proposta inclui limitar as discussões do conselho às questões da Faixa de Gaza, buscando um foco específico para o colegiado.</p>
<p>Durante a conversa, Lula indicou que o Conselho da Paz deveria incluir um assento para a Palestina, restringindo suas discussões às questões relacionadas à Faixa de Gaza. O Conselho da Paz foi idealizado, criado e é presidido pelo presidente dos Estados Unidos. Lula foi convidado a ocupar um assento no conselho, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana passada, em evento em Salvador, criticou a proposta, afirmando que o conselho seria uma nova ONU sob controle dos Estados Unidos.</p>
<p>Os presidentes também trataram da situação na Venezuela, com Lula reiterando a importância de manter a paz no continente. Ele propôs fortalecer a cooperação bilateral no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros. A proposta foi bem recebida por Trump.</p>
<p>Na área econômica, Trump destacou o crescimento positivo dos Estados Unidos e do Brasil, ressaltando o impacto regional. Ambos valorizaram o bom relacionamento recente que resultou na retirada de parte significativa das tarifas sobre produtos brasileiros. Lula e Trump tiveram encontros em setembro na Assembleia Geral da ONU e em outubro na Cúpula da Asean, quando conversaram de forma mais aprofundada. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Durante a ligação de 50 minutos, ficou acertada uma visita de Lula aos Estados Unidos. A data ainda não foi definida, mas a viagem deve ocorrer após a agenda do presidente brasileiro na Índia e na Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da visita de Lula aos Estados Unidos após sua viagem à Índia e Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
