<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 04:59:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita futura, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita futura, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.</p>
<p>O contato entre os presidentes reforça a relação entre Brasil e Panamá, país associado ao Mercosul, bloco que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A reunião bilateral está prevista para ocorrer durante visita oficial, onde serão discutidos temas relevantes para o fortalecimento dos laços econômicos e políticos.</p>
<p>A cooperação entre os dois países envolve áreas estratégicas como comércio e investimentos, buscando ampliar oportunidades e parcerias. O diálogo entre Lula e Mulino demonstra interesse em aprofundar a integração regional e promover o desenvolvimento conjunto. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Mercosul, do qual o Panamá é associado, tem como objetivo principal facilitar o comércio e a cooperação entre seus membros e associados. A conversa entre os presidentes pode indicar avanços nas relações multilaterais e no alinhamento de políticas econômicas.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, ressaltando operações recentes contra o crime organizado. Ele destacou ações como a Operação Carbono Oculto e investigações envolvendo o Banco Master, além de defender a aprovação da PEC da Segurança Pública na Câmara.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, ressaltando operações recentes contra o crime organizado. Ele destacou ações como a Operação Carbono Oculto e investigações envolvendo o Banco Master, além de defender a aprovação da PEC da Segurança Pública na Câmara.</p>
<p>Durante discurso de posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, o presidente enfatizou a importância das ações integradas da Polícia Federal, Receita Federal e polícias estaduais. Lula citou a maior operação da Polícia Federal, a Carbono Oculto, que investiga fraude fiscal e lavagem de dinheiro no setor de combustíveis, além do bloqueio de navios com gasolina contrabandeada e as investigações sobre o Banco Master.</p>
<p>O presidente expressou confiança no avanço da Proposta de Emenda Constitucional que definirá o papel da União na segurança pública, atualmente responsabilidade dos estados. Ele ressaltou a necessidade de estabelecer claramente as funções da Polícia Federal, Guarda Nacional e Polícia Rodoviária Federal, além de articular ações entre os órgãos para enfrentar o crime organizado de forma eficaz. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula destacou que o combate ao crime não deve se limitar à repressão nas favelas, mas alcançar os responsáveis pela corrupção e sonegação fiscal que prejudicam o país. Ele afirmou que o Estado brasileiro mostrará sua capacidade de derrotar o crime organizado, promovendo ações que vão além da prisão de pessoas pobres e atingindo os grandes responsáveis pelo enriquecimento ilícito.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou que conversará com os secretários da pasta para avaliar possíveis mudanças, mas garantiu que os diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal permanecerão nos cargos. Ele destacou a importância do Congresso na aprovação da PEC da Segurança Pública e afirmou que o governo fará esforços para que a proposta atenda aos interesses da sociedade.</p>
<p>O próximo passo é a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne autoridades para fortalecer combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. O encontro destacou a necessidade de uma atuação conjunta e elevada ao status de ação do Estado contra o crime organizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. O encontro destacou a necessidade de uma atuação conjunta e elevada ao status de ação do Estado contra o crime organizado.</p>
<p>A reunião contou com a presença do vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin; do vice-presidente do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes; do ministro da Fazenda, Fernando Haddad; do ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington César Lima e Silva; do presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo; do chefe da Receita Federal, Robinson Barreirinhas; do diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Rodrigues; do procurador-geral da República, Paulo Gonet; do ministro da Secretaria de Comunicação Social, Sidônio Palmeira; e do secretário-executivo da Fazenda, Dario Durigan.</p>
<p>O encontro ocorreu em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para abastecer o patrimônio pessoal dos envolvidos. O caso é apurado pela Polícia Federal e pela Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolveu um processo de liquidação do Banco Master pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça, Wellington Lima e Silva, afirmou que o tamanho do problema justifica a conjugação de esforços em grande escala. Ainda nesta quinta-feira, ele deve se reunir novamente com o presidente Lula e o ex-ministro Ricardo Lewandowski para uma cerimônia simbólica de posse no cargo, seguida de entrevista à imprensa para apresentar as prioridades da sua gestão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça deve detalhar as prioridades da sua gestão em entrevista após a cerimônia de posse nesta quinta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca paz no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele também destacou a importância da paz e do multilateralismo no atual cenário geopolítico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele também destacou a importância da paz e do multilateralismo no atual cenário geopolítico.</p>
<p>Alckmin afirmou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes e mantém relações comerciais com diversos países europeus. Ele ressaltou que o Brasil tem uma relação comercial pequena com o Irã e mencionou que a aplicação de super tarifação seria complexa, pois envolveria mais de 70 países, incluindo nações europeias.</p>
<p>O ministro lembrou que até o momento não houve nenhuma ordem executiva do governo anterior dos EUA que imponha sanções efetivas ao Irã. Ele expressou a expectativa de que tais sanções não sejam aplicadas, destacando que impostos de exportação possuem uma lógica regulatória que afetaria o mundo inteiro. Alckmin reforçou que países como a Alemanha também mantêm comércio exterior com o Irã.</p>
<p>Alckmin afirmou que o Brasil não possui litígio com outras nações e destacou que a última guerra enfrentada pelo país ocorreu há mais de um século. Ele enfatizou que o Brasil é um país de paz e atua para promovê-la, ressaltando que a guerra traz morte, pobreza e falência da boa política. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro classificou o momento geopolítico atual como difícil e afirmou que é uma oportunidade para o Brasil ser mais ouvido. Ele ressaltou o compromisso do país em promover a paz, fortalecer o multilateralismo e melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as decisões internacionais sobre as sanções e os desdobramentos nas relações comerciais do Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, com expectativa de aprovação legislativa ainda no primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, destacou que o acordo envolve 720 milhões de pessoas e um mercado de US$ 22 trilhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, com expectativa de aprovação legislativa ainda no primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, destacou que o acordo envolve 720 milhões de pessoas e um mercado de US$ 22 trilhões.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia será formalmente assinado no sábado, iniciando o processo de aprovação legislativa nos parlamentos dos países envolvidos. Após a assinatura, o Parlamento Europeu e o Congresso brasileiro deverão aprovar leis para internalizar o acordo, com previsão de aprovação ainda neste primeiro semestre. A entrada em vigor ocorrerá imediatamente após essas etapas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O acordo é considerado o maior entre blocos econômicos do mundo, abrangendo cinco países do Mercosul — Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia — e os 27 países da União Europeia. O objetivo é eliminar tarifas e promover o livre comércio com regras claras, permitindo maior exportação e importação entre os blocos.</p>
<p>O ministro destacou que o comércio exterior gera emprego e que muitas empresas dependem das exportações para sobreviver, já que o mercado interno não é suficiente. Além disso, o acordo beneficiará a sociedade com produtos mais baratos e de melhor qualidade. Alckmin também ressaltou que o acordo é um exemplo de diálogo e negociação em um contexto global marcado por instabilidade política e protecionismo. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será a aprovação do acordo pelo Parlamento Europeu e pelo Congresso brasileiro para sua entrada em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
