<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 14:26:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil condena ataque dos EUA à Venezuela e propõe diálogo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/03/lula-condena-acao-dos-eua-na-venezuela-mas-nao-cita-nomes-de-donald-trump-e-de-maduro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 13:54:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/03/lula-condena-acao-dos-eua-na-venezuela-mas-nao-cita-nomes-de-donald-trump-e-de-maduro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo brasileiro convocou reunião de emergência para tratar do ataque dos Estados Unidos à Venezuela, com o presidente Lula repudiando a ação em nota oficial. A posição reafirma o compromisso do Brasil com a soberania nacional e indica abertura para negociações, mesmo diante de ceticismo sobre o envolvimento dos EUA.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo brasileiro convocou reunião de emergência para tratar do ataque dos Estados Unidos à Venezuela, com o presidente Lula repudiando a ação em nota oficial. A posição reafirma o compromisso do Brasil com a soberania nacional e indica abertura para negociações, mesmo diante de ceticismo sobre o envolvimento dos EUA.</p>
<p>O presidente Lula classificou o ataque dos Estados Unidos à Venezuela como uma ultrapassagem de &quot;uma linha inaceitável&quot;, emitindo uma nota de repúdio forte contra os bombardeios e a captura do presidente venezuelano. A declaração seguiu os princípios da diplomacia brasileira ao evitar mencionar nominalmente os presidentes Donald Trump e Nicolás Maduro, mantendo uma postura equilibrada diante do conflito. Esta abordagem reflete a cautela do Brasil em não alinhar-se diretamente com nenhuma das partes, preservando a neutralidade e o diálogo aberto. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>Apesar do repúdio à ação americana, o Brasil não reconheceu oficialmente a vitória de Nicolás Maduro nas últimas eleições venezuelanas, citando acusações de fraudes graves. Lula, em seus posicionamentos recentes, tem condenado ações militares na região, mas não defendeu explicitamente Maduro. Essa postura reforça a complexidade da posição brasileira, que busca condenar a violência sem apoiar o governo venezuelano, o que pode influenciar as negociações futuras na crise. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>A nota brasileira também O Brasil se coloca à disposição para participar de um diálogo visando uma solução negociada para a crise na Venezuela, embora a equipe de Lula mantenha baixa expectativa quanto à disposição dos Estados Unidos para negociações multilaterais. Essa abertura evidencia a busca por uma mediação pacífica, mesmo diante de desafios diplomáticos.</p>
<p>O contexto do relacionamento entre Brasil e Estados Unidos é marcado por uma recente fase de distensionamento e relações mais cordiais, após um encontro bilateral entre Lula e Trump na Malásia. O Brasil aguarda avanços na redução das tarifas de importação sobre seus produtos, o que pode influenciar as negociações políticas. A avaliação interna é de que Trump pretende liderar pessoalmente uma solução para a Venezuela, favorecendo aliados dos interesses norte-americanos, o que pode limitar o espaço para intervenções externas. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O que observar agora é como o Brasil conduzirá sua posição diplomática diante da escalada do conflito, equilibrando o repúdio à ação militar com a disposição para o diálogo. A capacidade de influenciar uma negociação que inclua múltiplos atores, especialmente com a possível resistência dos Estados Unidos a acordos multilaterais, será determinante para a evolução da crise venezuelana e para o papel do Brasil na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
