<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 19:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Filhos de Vladimir Herzog são reconhecidos como anistiados políticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/filhos-de-vladimir-herzog-sao-reconhecidos-como-anistiados-politicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674836 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, assassinado pela ditadura militar em 1975, foram oficialmente reconhecidos como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além do reconhecimento, receberam pedido formal de desculpas do Estado brasileiro e indenização de R$ 100 mil cada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, assassinado pela ditadura militar em 1975, foram oficialmente reconhecidos como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além do reconhecimento, receberam pedido formal de desculpas do Estado brasileiro e indenização de R$ 100 mil cada.</p>
<p>A portaria que reconhece Ivo e André Herzog como anistiados políticos foi publicada no Diário Oficial da União pela ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo. Essa decisão amplia o processo de reparação iniciado em 2024, quando a esposa de Vladimir Herzog, Clarice Herzog, também foi reconhecida como anistiada política. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Gabriela de Sá, conselheira da Comissão de Anistia e relatora do caso dos irmãos Herzog, destacou que o reconhecimento representa uma reparação histórica pelas violações sofridas durante a ditadura militar. Ela ressaltou que as restrições impostas à convivência familiar configuram medidas de exceção que violam os direitos dos filhos de perseguidos políticos.</p>
<p>A conselheira também enfatizou a importância de reconhecer as violações de direitos humanos sofridas pelos irmãos Herzog, especialmente em relação à exposição pública do corpo de Vladimir Herzog na cela do DOI-CODI, em São Paulo. O reconhecimento busca reparar os traumas intergeracionais causados por esse período autoritário. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O processo de reparação segue com a formalização da indenização e o acompanhamento das medidas de reconhecimento aos anistiados políticos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
