<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 09:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre cassação de Claúdio Castro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. A análise foi suspensa após pedido de vista e agora segue para o voto do ministro Antônio Carlos Ferreira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. A análise foi suspensa após pedido de vista e agora segue para o voto do ministro Antônio Carlos Ferreira.</p>
<p>Em novembro de 2023, a ministra relatora votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi interrompido por um pedido de vista. O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a decisão do Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro que absolveu Castro e outros acusados em um processo sobre contratações irregulares na Ceperj e na Uerj. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Ministério Público Eleitoral afirma que Claúdio Castro teria obtido vantagem eleitoral com a contratação de servidores temporários sem respaldo legal e com a descentralização de projetos sociais para entidades fora da administração pública do Rio, envolvendo 665 pessoas e gastos que somam R$ 248 milhões.</p>
<p>A defesa do governador sustenta que ele apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a Ceperj, e que não pode ser responsabilizado por possíveis irregularidades apontadas no processo.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro que pediu vista do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, abordando temas como comércio, segurança e governança global da tecnologia. Entre os encontros, destacou-se a conversa com o presidente da França, Emmanuel Macron, e o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, abordando temas como comércio, segurança e governança global da tecnologia. Entre os encontros, destacou-se a conversa com o presidente da França, Emmanuel Macron, e o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković.</p>
<p>Na reunião com o presidente francês Emmanuel Macron, Lula avaliou que o intercâmbio comercial de US$ 10,3 bilhões entre Brasil e França, embora recorde, ainda está abaixo do potencial das duas economias. Os líderes também discutiram a integração transfronteiriça e ações conjuntas para combater o narcotráfico, o garimpo ilegal e outros crimes transnacionais na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Durante o encontro, Macron convidou Lula para a Cúpula do G7, que será realizada em Evian, França, nos dias 15 e 16 de junho. Ambos trataram de temas da agenda global, como paz, segurança e inteligência artificial, reforçando a importância da colaboração internacional nesses assuntos.</p>
<p>Em outra reunião, Lula conversou com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, sobre a implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. Diferentemente da posição contrária de Macron, Lula e Plenković demonstraram expectativa de que o acordo entre em vigor o mais breve possível, destacando sua relevância estratégica diante do aumento do unilateralismo e do protecionismo comercial.</p>
<p>O acordo, assinado em janeiro deste ano após mais de 20 anos de negociação, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo bens industriais e agrícolas. Apesar da assinatura, a internalização depende da aprovação dos congressos nacionais do Mercosul e do Parlamento Europeu, com possibilidade de atraso devido à análise do Tribunal de Justiça da União Europeia. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue em Nova Délhi para encontros bilaterais e deve continuar a agenda de cooperação internacional nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu em Nova Délhi um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. Ele ressaltou a importância de um sistema multilateral, inclusivo e orientado ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu em Nova Délhi um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. Ele ressaltou a importância de um sistema multilateral, inclusivo e orientado ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Durante discurso na Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial, Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua. Ele afirmou que a governança global da inteligência artificial assume papel estratégico diante das inovações que possuem caráter dual, gerando questões éticas e políticas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente mencionou iniciativas como a criação de uma organização internacional pela China para cooperação em inteligência artificial voltada a países em desenvolvimento, além da Parceria Global em Inteligência Artificial do G7. No entanto, avaliou que nenhum desses fóruns substitui a universalidade das Nações Unidas para uma governança internacional da inteligência artificial. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula ressaltou que a revolução digital e a inteligência artificial impactam positivamente a produtividade, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Por outro lado, alertou para os riscos como discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil, feminicídio e manipulação de conteúdos falsos que ameaçam a democracia. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente concluiu que o Brasil defende uma governança que reconheça a diversidade de trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A Cúpula em Nova Délhi é o quarto encontro do Processo de Bletchley, série de reuniões sobre segurança e governança da inteligência artificial iniciada em 2023. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento das discussões internacionais sobre a governança da inteligência artificial no âmbito da ONU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
