<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 09:58:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre aos 73 anos após longa carreira política]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todas-as-tend%C3%AAncias-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de trajetória, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Ele atuou como vereador, deputado e ministro em governos importantes, deixando legado reconhecido por diversas lideranças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de trajetória, faleceu aos 73 anos devido a um câncer no pâncreas. Ele atuou como vereador, deputado e ministro em governos importantes, deixando legado reconhecido por diversas lideranças.</p>
<p>Raul Jungmann teve uma carreira extensa na política, exercendo cargos desde vereador até ministro em governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer. Sua morte provocou manifestações de pesar entre políticos de diferentes correntes ideológicas, que destacaram seu compromisso com o país e sua integridade.</p>
<p>O ex-presidente Michel Temer ressaltou a contribuição de Jungmann como ministro da Defesa, Segurança Pública e da Reforma Agrária. Outros líderes, como ministros do Supremo Tribunal Federal e senadores, também destacaram sua competência, lealdade e espírito democrático, além de sua importância para a estabilização institucional e o diálogo político.</p>
<p>O governador do Rio Grande do Sul e o presidente do Cidadania também lamentaram a perda, ressaltando a seriedade e o compromisso do político com o Brasil. Raul Jungmann presidia o Instituto Brasileiro de Mineração, que informou que o velório ocorreu na capela do Cemitério Campo da Esperança, em Brasília, em cerimônia restrita a familiares e amigos próximos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O velório de Raul Jungmann foi realizado nesta segunda-feira em Brasília, restrito a familiares e amigos próximos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
