<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 08:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 será para unir nações]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir pessoas em um momento de desafios globais. Ele destacou a importância do evento para celebrar o futebol e promover a união entre países e torcedores de todo o mundo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, afirmou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir pessoas em um momento de desafios globais. Ele destacou a importância do evento para celebrar o futebol e promover a união entre países e torcedores de todo o mundo.</p>
<p>Gianni Infantino comentou sobre um possível boicote ao torneio por seleções europeias, motivado por tensões políticas envolvendo os Estados Unidos e a Groenlândia. Ele ressaltou que o foco deve ser o futuro e a união proporcionada pelo futebol, independentemente das controvérsias políticas. O presidente da Fifa enfatizou que a Copa do Mundo é uma ocasião para celebrar o esporte e a convivência pacífica entre nações.</p>
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, anunciou a intenção de impor tarifas a países europeus que não apoiarem seu plano de assumir o controle da Groenlândia, alegando questões de segurança nacional. Apesar da oposição do governo francês, a ministra responsável declarou que não há intenção oficial de boicotar o Mundial de 2026. Ela reforçou a importância de separar esporte e política, destacando o valor do evento para os amantes do futebol.</p>
<p>A Copa do Mundo de 2026 será a primeira edição realizada em três países simultaneamente e contará com a participação de 48 seleções. O torneio terá início em 11 de junho, na Cidade do México. Além disso, o Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa em 2027, com expectativa de receber cerca de 3 milhões de torcedores. A Confederação Brasileira de Futebol planeja candidatar o país para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da preparação para a Copa do Mundo de 2026 e os eventos esportivos programados para o Brasil nos próximos anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz de Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz, criado e presidido por Trump. A proposta também prevê que o conselho se limite a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz, criado e presidido por Trump. A proposta também prevê que o conselho se limite a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza.</p>
<p>O teor da conversa foi divulgado pelo Palácio do Planalto. Lula foi convidado a ocupar um assento no Conselho da Paz, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana anterior, em evento em Salvador, criticou a proposta, afirmando que Trump quer criar uma nova ONU para ser o dono.</p>
<p>Durante a conversa, os presidentes trataram de questões relacionadas à Venezuela. Lula reiterou a importância de manter a paz no continente e propôs o fortalecimento da cooperação bilateral no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros.</p>
<p>Trump afirmou que o crescimento econômico dos Estados Unidos e do Brasil é positivo para a região. Ambos saudaram o bom relacionamento construído nos últimos meses, que resultou no levantamento de parte das tarifas aplicadas a produtos brasileiros. Os presidentes já se encontraram pessoalmente em setembro na Assembleia Geral da ONU e novamente em outubro na Cúpula da Asean. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Durante a conversa de 50 minutos, ficou combinada uma visita de Lula aos Estados Unidos, sem data definida. A visita deve ocorrer após a viagem do presidente brasileiro à Índia e à Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
