<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 05:58:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 será momento de união entre países]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir as pessoas em um momento importante para o futebol mundial. A competição terá a participação de 48 seleções e começará no dia 11 de junho, na Cidade do México.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir as pessoas em um momento importante para o futebol mundial. A competição terá a participação de 48 seleções e começará no dia 11 de junho, na Cidade do México.</p>
<p>Gianni Infantino ressaltou que eventos como a Copa do Mundo têm o poder de aproximar países e pessoas, especialmente diante dos desafios atuais no mundo. Ele afirmou que as pessoas querem celebrar o futebol e que o Mundial é uma ocasião para promover a união global, independentemente das tensões políticas existentes.</p>
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, anunciou a intenção de impor tarifas a países europeus que não apoiarem seu plano de assumir o controle da Groenlândia, justificando a ação com questões de segurança nacional. Apesar das declarações de Trump, a ministra francesa responsável pelo esporte afirmou que não há intenção oficial de boicotar o torneio, defendendo a separação entre esporte e política.</p>
<p>A Copa do Mundo de 2026 será a primeira a ser disputada em três países simultaneamente e reunirá um total de 48 seleções. Em 2027, o Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa, que deve atrair cerca de 3 milhões de torcedores. Além disso, o Brasil planeja candidatar-se para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029.</p>
<p>O torneio de 2026 começa em 11 de junho na Cidade do México, com preparativos avançando para receber as seleções e torcedores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz a Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu incluir a Palestina no Conselho da Paz, criado e presidido por Trump. A proposta inclui limitar as discussões do conselho à Faixa de Gaza, além de tratar de cooperação bilateral em segurança e economia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu incluir a Palestina no Conselho da Paz, criado e presidido por Trump. A proposta inclui limitar as discussões do conselho à Faixa de Gaza, além de tratar de cooperação bilateral em segurança e economia.</p>
<p>Durante a conversa, Lula sugeriu que o Conselho da Paz inclua um assento para a Palestina e que se restrinja a tratar das questões relacionadas à Faixa de Gaza. O conselho foi idealizado e é presidido pelo presidente dos Estados Unidos, que convidou Lula para integrar o colegiado, mas o presidente brasileiro ainda não respondeu ao convite.</p>
<p>Os presidentes também discutiram a situação da Venezuela, com Lula ressaltando a importância da paz no continente. Lula propôs fortalecer a cooperação bilateral no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros, proposta que foi bem recebida por Trump.</p>
<p>Na área econômica, Trump afirmou que o crescimento dos Estados Unidos e do Brasil é positivo para a região. Ambos celebraram o bom relacionamento recente, que resultou na retirada de parte significativa das tarifas sobre produtos brasileiros. Os encontros anteriores entre os dois líderes foram considerados positivos, culminando na retirada de sobretaxas em novembro. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A conversa durou 50 minutos e ficou acertada uma visita de Lula aos Estados Unidos, sem data definida. A viagem deve ocorrer após a agenda do presidente brasileiro na Índia e na Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
<p>A visita de Lula aos Estados Unidos será agendada após sua viagem à Índia e Coreia do Sul no próximo mês de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
