<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 19:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe líderes europeus no Rio para reunião sobre acordo comercial]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro acontece no Palácio Itamaraty e será seguido por uma declaração conjunta à imprensa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro acontece no Palácio Itamaraty e será seguido por uma declaração conjunta à imprensa.</p>
<p>A reunião está marcada para as 13h no centro da capital fluminense, no Palácio Itamaraty. O objetivo é discutir o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, que visa criar uma zona de livre comércio com 720 milhões de habitantes.</p>
<p>O acordo comercial somará um Produto Interno Bruto de US$ 22 trilhões, fortalecendo a integração econômica entre os dois blocos. Uma cerimônia de ratificação está prevista para o sábado seguinte, em Assunção, capital do Paraguai.</p>
<p>A cerimônia contará com a presença dos líderes europeus e dos ministros de relações exteriores do Mercosul, oficializando o avanço do acordo. O encontro desta sexta-feira é uma etapa importante para consolidar as negociações entre Brasil e União Europeia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Acompanhe a cerimônia de ratificação do acordo Mercosul-União Europeia neste sábado em Assunção, com a presença dos líderes e ministros envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem situação da Venezuela e cooperação bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a crise na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Eles destacaram a importância do BRICS e das Nações Unidas para fortalecer a governança global e reduzir tensões regionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a crise na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Eles destacaram a importância do BRICS e das Nações Unidas para fortalecer a governança global e reduzir tensões regionais.</p>
<p>Durante a conversa, os presidentes manifestaram preocupação com a situação da Venezuela e defenderam o papel dos países do BRICS para o fortalecimento das instituições de governança global, especialmente as Nações Unidas e seu Conselho de Segurança. A presidência russa ressaltou a ênfase nas abordagens compartilhadas para garantir a soberania estatal e os interesses nacionais da Venezuela.</p>
<p>Ambos concordaram em continuar coordenando esforços no âmbito da ONU e do BRICS para diminuir a tensão na América Latina e em outras regiões. Eles criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares dos Estados Unidos, classificando a ação como uma violação do direito internacional e uma afronta à soberania venezuelana. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Os presidentes também trataram da 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, marcada para 5 de fevereiro em Brasília. A reunião será uma oportunidade para dinamizar áreas prioritárias como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência e tecnologia, educação e cultura. O presidente russo comprometeu-se a enviar uma delegação de alto nível para participar presencialmente do encontro. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Acompanhe as próximas atualizações sobre a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, que ocorrerá em Brasília no dia 5 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva é o novo ministro da Justiça]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda hoje, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda hoje, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.</p>
<p>Wellington Silva estava como advogado-geral da Petrobras antes de ser convidado para o ministério. Esta será a segunda vez que ele assume o cargo, tendo chefiado a pasta durante a gestão de Dilma Rousseff.</p>
<p>Além disso, Wellington Silva ocupou o cargo de secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão. Em sua carreira, também foi procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula no dia 8 de fevereiro de 2024. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, ele esteve à frente do ministério por quase dois anos, justificando a saída por questões pessoais e familiares.</p>
<p>A nomeação oficial de Wellington Silva será publicada hoje no Diário Oficial da União para que ele assuma o cargo imediatamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE e situação na]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou nesta terça-feira com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o acordo Mercosul-União Europeia e a situação política na América do Sul. Eles destacaram a importância da rápida implementação do tratado e a necessidade de evitar instabilidade na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou nesta terça-feira com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o acordo Mercosul-União Europeia e a situação política na América do Sul. Eles destacaram a importância da rápida implementação do tratado e a necessidade de evitar instabilidade na região.</p>
<p>A conversa entre Lula e Montenegro abordou o novo tratado entre Mercosul e União Europeia, que levou 25 anos para ser concluído. Ambos ressaltaram que as novas regras precisam entrar em vigor o mais rápido possível, para que as populações dos países signatários possam perceber resultados concretos dessa parceria.</p>
<p>Os líderes concordaram que a decisão dos dois blocos representa um gesto importante em defesa do multilateralismo e do livre comércio, com grande dimensão política e estratégica. Eles se comprometeram a trabalhar de forma conjunta, rápida e eficiente para implementar o acordo, que ainda precisa passar pelo processo de internalização dos países envolvidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do tratado, Lula e Montenegro trocaram impressões sobre a situação na Venezuela, enfatizando a necessidade de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul. A preocupação com a estabilidade regional foi destacada como fundamental para o desenvolvimento político e econômico da área.</p>
<p>O acordo Mercosul-UE segue para o processo de internalização nos países signatários para que as novas regras possam entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
