<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 06:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica política unilateral e defende multilateralismo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, que considera uma tentativa de dominar a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, que considera uma tentativa de dominar a ONU.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra em Salvador, Lula afirmou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo rasgada. Ele destacou que, em vez de reformar a ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como México, Brasil e países africanos, o presidente dos Estados Unidos propõe criar uma nova organização sob seu controle.</p>
<p>Lula revelou que está em contato com líderes mundiais, como os presidentes da China, Rússia, Índia e a presidenta do México, para discutir formas de preservar o multilateralismo e evitar que prevaleça a força militar e a intolerância no cenário internacional. Ele ressaltou a importância do diálogo e da paz, rejeitando a imposição de qualquer país.</p>
<p>O presidente brasileiro também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores. Lula afirmou que a América do Sul é um território de paz e não aceita falta de respeito à integridade territorial dos países da região. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula enfatizou que o Brasil não tem preferência por nenhum país em suas relações internacionais, mas não aceitará voltar a ser colônia ou sofrer imposições externas. Ele defendeu a guerra de argumentos e narrativas democráticas, rejeitando conflitos armados e defendendo a superação da Guerra Fria e de situações como a de Gaza.</p>
<p>O presidente Lula segue em diálogo com líderes internacionais para buscar soluções multilaterais e fortalecer a paz no cenário global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>O pedido de impeachment foi apresentado pelos partidos PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL. Eles alegam que houve risco ao erário e violação de princípios da administração pública, citando compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento e negociações sem transparência com o banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master. Também mencionam possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha negou as acusações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com Vorcaro. Ibaneis confirmou encontros sociais com o banqueiro, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações indicam que o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master ao longo de 2025, com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura se o BRB comprou carteiras de crédito de alto risco da instituição privada, avaliando possíveis falhas nos processos internos de análise, aprovação e governança.</p>
<p>O Banco Central determinou que o BRB faça um provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões para cobrir prejuízos, embora essa informação ainda não tenha sido confirmada oficialmente. Ex-executivos das duas instituições foram intimados a prestar depoimento entre o fim de janeiro e início de fevereiro, e as apurações indicam falhas graves de governança e possíveis ilícitos administrativos.</p>
<p>Os próximos depoimentos de ex-executivos das instituições estão marcados para o final de janeiro e início de fevereiro, dando sequência às investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa do dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo de desfalque de quase R$ 40 bilhões. Durante cerimônia em Maceió, destacou também os avanços do programa Minha Casa, Minha Vida e a queda da inflação no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo de desfalque de quase R$ 40 bilhões. Durante cerimônia em Maceió, destacou também os avanços do programa Minha Casa, Minha Vida e a queda da inflação no país.</p>
<p>Lula afirmou que é inaceitável ver a população pobre ser sacrificada enquanto bancos públicos e privados arcam com prejuízos causados por um golpe bilionário. Ele ressaltou que recursos do Fundo Garantidor de Crédito serão usados para ressarcir os credores afetados pelo desfalque no Banco Master, sem citar diretamente o nome do banqueiro envolvido. O presidente criticou ainda a falta de vergonha de quem defende essa situação no país.</p>
<p>Durante a cerimônia de entrega de 1.337 moradias do Minha Casa, Minha Vida em Maceió, Lula destacou que o programa já contratou 2 milhões de unidades desde 2023, meta do seu terceiro mandato. O presidente também mencionou a queda da inflação ao menor patamar em 27 anos e o aumento de 5 milhões de empregos com carteira assinada no acumulado desde o início do governo em 2023.</p>
<p>Lula anunciou que 2026 será o ano da comparação entre seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro Ele afirmou que fará um balanço das realizações em áreas como infraestrutura, saúde e educação, destacando a reconstrução do país após encontrar a administração pública desmantelada. O presidente alertou para o combate às fake news e pediu mais fraternidade e união na sociedade. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente também fez um apelo para que os homens assumam a luta contra a violência contra as mulheres, ressaltando que a maioria dos casos de feminicídio envolve agressões masculinas. Além disso, entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas e 17 Unidades Odontológicas Móveis, reforçando o compromisso com a saúde pública e o programa Brasil Sorridente. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente seguirá com a agenda de entregas e ações sociais em Alagoas, consolidando metas do governo para 2023 e preparando o ano de 2026 para balanço de resultados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
