<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 21:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula passa por avaliação após cirurgia de catarata]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-tem-evolucao-satisfatoria-apos-cirurgia-de-catarata</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676639 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou avaliação de rotina no primeiro dia após cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele foi liberado para retomar as atividades normais na próxima segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou avaliação de rotina no primeiro dia após cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele foi liberado para retomar as atividades normais na próxima segunda-feira.</p>
<p>A avaliação ocorreu na clínica Mirar Oftalmologia, em Brasília, no sábado, um dia após o procedimento cirúrgico realizado na sexta-feira. O presidente recebeu alta hospitalar no mesmo dia da cirurgia e permanece em recuperação. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A cirurgia de catarata consiste na substituição do cristalino opaco por uma lente artificial, procedimento que Lula já havia realizado no olho direito em 2020. A catarata é uma condição natural do envelhecimento que causa perda da transparência da lente natural dos olhos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante o final de semana, o presidente ficará na Granja do Torto, uma das residências oficiais, sob acompanhamento das equipes médicas lideradas pelos doutores Roberto Kalil Filho e Ana Helena Germoglio. A retomada das atividades está prevista para a segunda-feira.</p>
<p>Na segunda-feira, Lula deve participar da sessão solene de abertura do ano Judiciário de 2026, marcando o retorno às suas funções habituais após o procedimento. O presidente será acompanhado pela equipe médica durante o fim de semana e retoma atividades oficiais na segunda-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
