<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 22:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca 2026 como ano da verdade e anuncia reforço para o SUS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-pede-mobilizacao-contra-industria-de-contar-mentiras</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano de disputa entre verdades e mentiras, destacando a mobilização para combater informações falsas. Em Salvador, anunciou investimentos em veículos e equipamentos para fortalecer o Sistema Único de Saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano de disputa entre verdades e mentiras, destacando a mobilização para combater informações falsas. Em Salvador, anunciou investimentos em veículos e equipamentos para fortalecer o Sistema Único de Saúde.</p>
<p>Durante evento em Salvador, na Bahia, o presidente ressaltou que a verdade prevalecerá graças à mobilização das pessoas para desmascarar mentiras. Ele destacou que 2026 será um ano de confronto entre quem fala a verdade e quem mente, e chamou prefeitos, vereadores e dirigentes sindicais a combater a disseminação de informações falsas.</p>
<p>No mesmo evento, o governo anunciou a compra de 2,1 mil veículos destinados ao transporte de pacientes do SUS, incluindo micro-ônibus, vans e ambulâncias. O investimento de R$ 815 milhões faz parte do Novo PAC Saúde, com previsão de entrega dos veículos em 2026, priorizando o cuidado ao câncer e o acesso a serviços especializados.</p>
<p>O ministro da Saúde assinou contratos para a aquisição de 80 tomógrafos ao custo de R$ 170 milhões e anunciou a compra de 150 combos de equipamentos para cirurgias gerais e oftalmologia, que serão destinados a hospitais públicos em cerca de 120 municípios. Também está prevista a compra de 10 mil combos de equipamentos para unidades básicas de saúde, totalizando cerca de 180 mil aparelhos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente lembrou que o SUS tem sido alvo de críticas desde sua criação, mas destacou sua importância durante a pandemia de Covid-19, afirmando que sem o SUS o país estaria em situação crítica. Ele criticou a disseminação de mentiras sobre o sistema e reforçou a necessidade de defender a verdade e o bem.</p>
<p>O governo segue com a entrega dos veículos e equipamentos para o SUS prevista para 2026, fortalecendo o sistema de saúde pública no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin elogia suspensão de penduricalhos nos Três Poderes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/alckmin-elogia-suspensao-do-pagamento-de-penduricalhos-por-flavio-dino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677339 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, destacou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil. A medida vale para os servidores dos Três Poderes e foi considerada importante para o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, destacou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil. A medida vale para os servidores dos Três Poderes e foi considerada importante para o país.</p>
<p>Durante palestra no Sindicato dos Trabalhadores nas Indústrias da Construção Civil de São Paulo, Alckmin afirmou que ficou satisfeito ao ver a suspensão dos penduricalhos. Ele ressaltou que esses benefícios são pagos com o dinheiro dos trabalhadores, especialmente daqueles que recebem salários mínimos, por meio de impostos indiretos, e destacou o Brasil como campeão mundial nesse tipo de tributação.</p>
<p>Alckmin também exaltou a importância da democracia e das instituições brasileiras. Ele afirmou que a grande diferença entre os países está no apreço pela democracia e que as instituições permanecem mesmo quando as pessoas passam.</p>
<p>Acompanhe os próximos desdobramentos sobre a suspensão dos penduricalhos e as ações dos Três Poderes no cumprimento do teto remuneratório.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Haddad defende lei para regulamentar verbas indenizatórias no serviço público]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/haddad-pede-que-congresso-enfrente-problema-dos-supersalarios</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677323 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, defendeu a aprovação de uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público e afirmou que cabe ao Congresso Nacional enfrentar o problema dos supersalários. A declaração foi feita após reunião do Diretório Nacional do PT, em Salvador, ao comentar a decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu benefícios pagos sem respaldo legal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, defendeu a aprovação de uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público e afirmou que cabe ao Congresso Nacional enfrentar o problema dos supersalários. A declaração foi feita após reunião do Diretório Nacional do PT, em Salvador, ao comentar a decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu benefícios pagos sem respaldo legal.</p>
<p>Fernando Haddad ressaltou que a verba indenizatória, como o próprio nome indica, é um ressarcimento, e que esse conceito se perdeu ao longo dos anos. Ele criticou a multiplicação de auxílios e benefícios que geram pagamentos acima do teto constitucional, considerado hoje o salário de um ministro do STF. Haddad defendeu a criação de um limite claro para esses pagamentos e lembrou que já propôs a instituição de um teto para as indenizações.</p>
<p>O ministro da Fazenda avaliou que a decisão de Flávio Dino está alinhada à Constituição ao determinar que apenas verbas previstas em lei possam ficar fora do teto do funcionalismo público. A medida determina que órgãos dos Três Poderes revisem e suspendam, em até 60 dias, pagamentos classificados como indenizatórios que não tenham fundamento legal específico. Muitos desses benefícios têm natureza remuneratória e são usados para permitir salários acima do teto constitucional. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Haddad também lamentou a paralisação da reforma administrativa no Congresso Nacional e reforçou que o problema dos supersalários precisa ser equacionado. Ele afirmou que o momento é oportuno para o Congresso enfrentar essa questão, destacando que já vem falando sobre o tema há três anos. A decisão do STF ainda será analisada pelo plenário da Corte.</p>
<p>O plenário do STF deve analisar em breve a decisão que suspende pagamentos indenizatórios sem respaldo legal nos Três Poderes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Organizações pedem veto a licença compensatória para parlamentares]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/entidades-pedem-veto-criacao-da-licenca-indenizatoria-no-legislativo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677303 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dez organizações da sociedade civil enviaram ao presidente pedido de veto integral a dois projetos que criam licença compensatória para servidores da Câmara e do Senado. A medida permite que servidores tenham dias de folga proporcionais aos dias trabalhados, o que gerou críticas por retroceder em práticas já abolidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dez organizações da sociedade civil enviaram ao presidente pedido de veto integral a dois projetos que criam licença compensatória para servidores da Câmara e do Senado. A medida permite que servidores tenham dias de folga proporcionais aos dias trabalhados, o que gerou críticas por retroceder em práticas já abolidas.</p>
<p>Os projetos aprovados pelo Congresso preveem que servidores da Câmara dos Deputados possam obter até um dia de licença para cada três trabalhados, com limite de dez dias por mês. No Senado, a proporção varia entre um dia a cada dez e um a cada três dias de exercício. A licença indenizatória, se implementada, concederia esses benefícios aos servidores das duas Casas legislativas. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O pedido de veto foi encaminhado ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva por uma coalizão de dez entidades da sociedade civil, que consideram a sanção da lei um retrocesso. As organizações ressaltam que a licença compensatória traria de volta práticas como a licença-prêmio por assiduidade, já extintas no passado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Em decisão recente, o ministro do Supremo Tribunal Federal Flávio Dino suspendeu o pagamento de verbas indenizatórias sem previsão legal expressa. O Judiciário, por sua vez, pagou R$ 1,2 bilhão em 2024 com licença compensatória a 10,7 mil magistrados, evidenciando o impacto financeiro dessa modalidade de benefício.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva deve analisar o pedido de veto integral aos projetos nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
