<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 17:21:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PF considera Carlos Cesar Rocha foragido em operação contra…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/pf-nao-encontra-presidente-de-instituto-em-endereco-informado-e-passa-a-considera-lo-foragido.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:45:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/pf-nao-encontra-presidente-de-instituto-em-endereco-informado-e-passa-a-considera-lo-foragido.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal não localizou Carlos Cesar Moretzsohn Rocha para cumprir prisão domiciliar decretada pelo STF, e ele passou a ser considerado foragido. A ação envolve condenados por tentativa de golpe, com medidas reforçadas após uma tentativa de fuga frustrada de outro réu, o que intensifica a fiscalização e prisões em vários estados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal não localizou Carlos Cesar Moretzsohn Rocha para cumprir prisão domiciliar decretada pelo STF, e ele passou a ser considerado foragido. A ação envolve condenados por tentativa de golpe, com medidas reforçadas após uma tentativa de fuga frustrada de outro réu, o que intensifica a fiscalização e prisões em vários estados.</p>
<p>No sábado (27), a Polícia Federal cumpriu mandados de prisão domiciliar contra dez condenados pela Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal, em casos relacionados à tentativa de golpe. A operação ocorreu em sete estados e no Distrito Federal, demonstrando a abrangência da ação judicial. O objetivo foi impedir que os condenados, envolvidos em trama golpista, evadissem ou continuassem a agir contra a ordem democrática. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>Entre os alvos da operação estava Carlos Cesar Moretzsohn Rocha, presidente do Instituto Voto Legal, que não foi encontrado em seu endereço em São Paulo. Por não ter sido localizado para o cumprimento da prisão domiciliar, ele passou a ser considerado foragido pela Polícia Federal. Essa situação implica em busca intensificada e possível mudança na estratégia de cumprimento da pena imposta pelo STF.</p>
<p>A decisão pelo regime domiciliar foi tomada pelo ministro Alexandre de Moraes após a tentativa frustrada de fuga de Silvinei Vasques, ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal. Silvinei foi preso no Paraguai tentando embarcar para El Salvador com documentos falsos e foi transferido para Brasília. O episódio evidenciou o risco de fugas, motivando a adoção de medidas preventivas para os demais condenados. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Carlos Cesar Moretzsohn Rocha foi condenado em outubro a sete anos e seis meses de prisão por organização criminosa e tentativa de abolição do voto, mas absolvido de outros três crimes. Sua pena foi menor em comparação a outros réus, pois recebeu atenuante por ter mais de 70 anos. A condenação reforça a responsabilização dos envolvidos na trama golpista que tentou desestabilizar o processo eleitoral. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar da busca por Carlos Cesar Moretzsohn Rocha e o cumprimento das prisões domiciliares decretadas pelo STF. A operação demonstra a atuação das instituições para conter ações contrárias à ordem democrática e o acompanhamento das medidas judiciais contra os condenados. A resposta das autoridades e o cumprimento integral das decisões judiciais serão determinantes para a continuidade do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
