<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 22:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre e recebe homenagens no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todas-as-tend%C3%AAncias-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu aos 73 anos devido a câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer, gerando ampla repercussão entre autoridades e amigos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, político com mais de 50 anos de carreira, faleceu aos 73 anos devido a câncer no pâncreas. Sua trajetória incluiu cargos de vereador, deputado e ministro nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer, gerando ampla repercussão entre autoridades e amigos.</p>
<p>A morte de Raul Jungmann provocou manifestações de diversos líderes políticos que destacaram sua integridade, compromisso e contribuição ao país. Ele atuou em cargos importantes, como ministro da Reforma Agrária, Defesa e Segurança Pública, deixando uma marca significativa na política brasileira.</p>
<p>Autoridades do Supremo Tribunal Federal ressaltaram sua dedicação e competência, lembrando seu papel em momentos cruciais, como a coordenação da segurança nas Olimpíadas do Rio de Janeiro. Senadores e governadores também expressaram pesar, ressaltando seu legado e espírito republicano.</p>
<p>O partido Cidadania, último ao qual Jungmann foi filiado, divulgou nota oficial destacando sua continuidade na participação política mesmo após deixar a legenda. O Instituto Brasileiro de Mineração, presidido por ele, informou que o velório ocorreu em Brasília com acesso restrito a familiares e amigos próximos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O velório de Raul Jungmann foi realizado nesta segunda-feira no Cemitério Campo da Esperança, em Brasília, com cerimônia reservada a familiares e amigos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
