<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 21:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministro espera fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e qualidade de vida para os trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e qualidade de vida para os trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Guilherme Boulos destacou que a intenção é que a votação sobre o fim da escala 6x1 seja pautada no Congresso Nacional, aprovada e promulgada pelo presidente Lula ainda neste semestre. A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada à Câmara dos Deputados em fevereiro do ano passado, com 226 assinaturas, sendo a deputada Erika Hilton a autora e primeira signatária. O ministro afirmou que, apesar da resistência esperada de grandes empresários, a mudança é necessária para os direitos dos trabalhadores.</p>
<p>O ministro informou que atua em conjunto com o Ministério do Trabalho e já manteve reuniões com o presidente da Câmara para tratar do tema. Ele também ressaltou que o Palácio do Planalto já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados, que agora seguem a escala 5x2, garantindo melhores condições de trabalho na administração pública.</p>
<p>O próximo passo é a votação da proposta na Câmara dos Deputados para avançar na alteração da jornada de trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
