<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 09:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos Parlamentos dos países envolvidos, incluindo o Parlamento Europeu e os Congressos do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos Parlamentos dos países envolvidos, incluindo o Parlamento Europeu e os Congressos do Mercosul.</p>
<p>Alckmin explicou que para o acordo entrar em vigor é necessário que o Parlamento Europeu e os Congressos dos países do Mercosul, que são Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai, aprovem o pacto comercial. Ele destacou que a sociedade se beneficiará com produtos mais baratos e de melhor qualidade. Caso o Congresso brasileiro vote no primeiro semestre, o acordo poderá entrar em vigência independentemente da aprovação dos demais países do Mercosul.</p>
<p>O vice-presidente ressaltou o potencial do acordo para gerar empregos e investimentos, prevendo aumento de investimentos europeus no Mercosul e de investimentos brasileiros nos 27 países da União Europeia. Ele afirmou que o acordo fortalece o multilateralismo em detrimento do isolacionismo, destacando a importância da União Europeia como parceiro comercial, com uma corrente comercial que atingiu US$ 100 bilhões no ano passado.</p>
<p>Alckmin também destacou que a indústria de transformação brasileira exportou US$ 23,6 bilhões para a União Europeia, representando um crescimento de 5,4% no setor. Cerca de 30% dos exportadores brasileiros vendem para o continente europeu, totalizando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores. O acordo inclui compromissos para o combate às mudanças climáticas, fortalecendo a sustentabilidade no comércio entre as regiões.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação do acordo pela ampla maioria dos países da União Europeia. Ela classificou a decisão do Conselho como histórica e destacou o empenho em criar crescimento, empregos e garantir os interesses dos consumidores e empresas europeias. O acordo é considerado fundamental diante do cenário geopolítico atual, marcado por instabilidade e conflitos.</p>
<p>O próximo passo é a ratificação do acordo pelos Parlamentos do Mercosul e da União Europeia para que o pacto entre em vigor em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona lei que combate inadimplência e beneficia bons pagadores]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação endurece regras contra devedores contumazes e cria programas para estimular a conformidade tributária entre empresas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação endurece regras contra devedores contumazes e cria programas para estimular a conformidade tributária entre empresas.</p>
<p>A lei estabelece a figura do devedor contumaz, que é aquele que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio. Empresas nessa condição ficam impedidas de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que regularizem seus débitos.</p>
<p>Além de coibir a sonegação, a legislação traz benefícios para contribuintes com bom histórico de pagamento. Entre as medidas está a criação do Programa de Estímulo à Conformidade Tributária, conhecido como Sintonia, que visa incentivar o cumprimento das obrigações fiscais.</p>
<p>A lei também institui o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal, chamado Confia, e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado, no âmbito aduaneiro. Essas iniciativas buscam fortalecer a cooperação entre o fisco e os contribuintes, promovendo maior segurança jurídica e eficiência. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo será a implementação dos programas de conformidade e a fiscalização dos devedores contumazes pelo governo federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, após 25 anos de negociações. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, após 25 anos de negociações. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva classificou a aprovação do acordo como uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre os países e blocos. Ele ressaltou que o acordo representa uma sinalização positiva para o comércio internacional e destacou sua atuação na finalização do tratado durante a presidência brasileira do Mercosul no ano passado.</p>
<p>O acordo une dois blocos que juntos somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto (PIB) de 22,4 trilhões de dólares. Lula considerou o momento histórico para o multilateralismo, prática que promove a cooperação entre múltiplos países para interesses comuns nas relações internacionais. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, poderá viajar ao Paraguai para ratificar o acordo com os países do Mercosul, formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A entrada em vigor do tratado será individual, não sendo necessário aguardar a aprovação dos parlamentos dos quatro países.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC) saudaram a aprovação, destacando que o acordo é o maior negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia deve ratificar o acordo no Paraguai na próxima semana, enquanto os países do Mercosul seguem com os processos internos de aprovação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
