<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 19:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, após 25 anos de negociações. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a decisão como uma vitória do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A União Europeia aprovou por ampla maioria o acordo comercial com o Mercosul, após 25 anos de negociações. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a decisão como uma vitória do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou que o acordo representa uma sinalização em favor do comércio internacional e beneficia tanto o Mercosul quanto a União Europeia. Ele ressaltou a importância da cooperação e da integração entre os países e blocos envolvidos, classificando o momento como histórico para o multilateralismo.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação e poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países-membros do Mercosul, que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. O Paraguai assumiu a presidência rotativa do bloco em dezembro de 2025. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Os países do Mercosul ainda precisam submeter o documento final aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor do acordo será individual, não dependendo da aprovação simultânea dos quatro estados-membros. O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul.</p>
<p>A próxima etapa é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e pela Comissão Europeia para a entrada em vigor do tratado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto lançado em São Paulo comemorou a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi lido em ato na Faculdade de Direito da USP, reunindo apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto lançado em São Paulo comemorou a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi lido em ato na Faculdade de Direito da USP, reunindo apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.</p>
<p>O manifesto destaca que o dia 8 de janeiro tornou-se uma data nacional de celebração da democracia, após a frustrada tentativa de golpe de Estado e o plano de assassinato de autoridades eleitas. O texto ressalta a importância da memória para evitar a tolerância a novos atos antidemocráticos.</p>
<p>O documento foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setorial jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da Faculdade de Direito da USP. Além disso, destaca a realização de um julgamento justo pelo Supremo Tribunal Federal que resultou na prisão dos envolvidos nos atos golpistas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O manifesto também faz referência à conjuntura internacional, mencionando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. Enfatiza que a data é uma festa cívica e histórica, mas alerta para a necessidade de atenção constante a ameaças internas e externas à democracia e à soberania nacional.</p>
<p>Antes da leitura do documento, opositores aos partidos de esquerda que organizaram o ato causaram tumulto na entrada do Salão Nobre, sendo retirados do local sob gritos de &quot;recua, fascista, recua&quot;. O manifesto reforça a importância da data e o compromisso com a defesa da democracia e da soberania nacional no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato em defesa da democracia marca três anos dos ataques de 8 de janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização destacou a importância da vigilância constante para proteger a democracia brasileira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização destacou a importância da vigilância constante para proteger a democracia brasileira.</p>
<p>O ato reuniu representantes de diversas entidades, que ressaltaram o significado da data como um alerta para a necessidade de defender o Estado Democrático de Direito. O presidente da CUT-RJ afirmou que os ataques de 2023 foram um movimento inominável que buscou derrubar a democracia no Brasil, e que as condenações dos envolvidos servem como exemplo histórico para as futuras gerações.</p>
<p>Além disso, o presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro criticou qualquer tentativa de anistiar os golpistas, destacando a importância da pressão popular para impedir benefícios legislativos que possam enfraquecer a punição dos responsáveis. Um militante do movimento de juventude Juntos reforçou a necessidade de mobilização contínua para resistir aos ataques da extrema direita e construir alternativas para a crise atual.</p>
<p>Os ataques de 8 de janeiro de 2023 envolveram a invasão e depredação do Congresso Nacional, do Palácio do Planalto e do Supremo Tribunal Federal em Brasília, por apoiadores do então ex-presidente Jair Bolsonaro Três anos depois, o Supremo Tribunal Federal condenou 1.399 pessoas envolvidas nos atos golpistas, reafirmando o compromisso com a punição dos responsáveis.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal continua o julgamento dos processos relacionados aos atos de 8 de janeiro, mantendo a atenção sobre os desdobramentos jurídicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
