<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 03:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. Para isso, é necessária a aprovação dos Parlamentos dos países envolvidos, incluindo o Parlamento Europeu e os Congressos do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. Para isso, é necessária a aprovação dos Parlamentos dos países envolvidos, incluindo o Parlamento Europeu e os Congressos do Mercosul.</p>
<p>Alckmin explicou que a internalização do acordo depende da aprovação dos Parlamentos da União Europeia e dos países do Mercosul, que são Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Ele ressaltou que, se o Congresso brasileiro votar no primeiro semestre, o acordo poderá entrar em vigor mesmo que os demais países ainda não tenham concluído suas aprovações. O vice-presidente destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade após a implementação do pacto.</p>
<p>O acordo tem potencial para gerar empregos e aumentar investimentos tanto no Brasil quanto na Europa. Alckmin afirmou que a expectativa é de mais investimentos europeus na região do Mercosul e também investimentos brasileiros nos 27 países europeus. Ele ressaltou que o acordo fortalece o multilateralismo em detrimento do isolacionismo, destacando que a corrente comercial entre Mercosul e União Europeia foi de 100 bilhões de dólares no ano passado.</p>
<p>A indústria de transformação brasileira exportou 23,6 bilhões de dólares para a União Europeia, com crescimento de 5,4% nesse setor. Cerca de 30% dos exportadores brasileiros vendem para o continente europeu, representando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores. Alckmin também destacou que o acordo estabelece regras e compromissos para o combate às mudanças climáticas, promovendo a sustentabilidade no comércio.</p>
<p>O vice-presidente salientou que o acordo é especialmente importante diante do cenário geopolítico atual, marcado por instabilidades e conflitos. Ele afirmou que o pacto demonstra a possibilidade de construir um comércio baseado em regras, abertura comercial e fortalecimento do multilateralismo. A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo pela ampla maioria dos países da União Europeia, qualificando a decisão como histórica e focada na criação de crescimento, empregos e proteção dos interesses de consumidores e empresas europeias.</p>
<p>O próximo passo é a votação do acordo nos Parlamentos dos países do Mercosul e no Parlamento Europeu para que o pacto possa entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União na sexta-feira, dia 9. A legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União na sexta-feira, dia 9. A legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal.</p>
<p>A nova lei cria a figura do devedor contumaz, caracterizado pela inadimplência reiterada como estratégia de negócio. Esses contribuintes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm extinção de punibilidade em crimes tributários caso regularizem o débito.</p>
<p>Além de coibir a sonegação, a legislação institui programas que incentivam a conformidade tributária, como o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária, o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado no âmbito aduaneiro. O objetivo é premiar empresas com bom histórico de pagamento.</p>
<p>O governo destaca que a lei visa impedir que empresas usem brechas legais para ficar anos sem pagar impostos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações. Assim, a legislação busca equilibrar o sistema tributário e promover justiça fiscal. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A aprovação do acordo entre União Europeia e Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros nesta sexta-feira. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a decisão como uma vitória do diálogo e da cooperação internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A aprovação do acordo entre União Europeia e Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros nesta sexta-feira. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a decisão como uma vitória do diálogo e da cooperação internacional.</p>
<p>O presidente destacou que o acordo representa uma sinalização importante em favor do comércio internacional e beneficia os dois blocos envolvidos. Lula ressaltou que a negociação durou 25 anos e que o acordo une dois grandes blocos econômicos, com 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que são Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Cada país do Mercosul deverá submeter o documento final aos seus respectivos parlamentos, mas a entrada em vigor poderá ocorrer individualmente, sem necessidade de aprovação conjunta. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços emitiram nota saudando a aprovação, destacando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais. O acordo é visto como um marco para o multilateralismo e a integração entre os blocos.</p>
<p>A próxima etapa é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e pela União Europeia para que o tratado entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
