<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 18:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e propõe diálogo na política mundial]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial e criticou a proposta dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz. Lula destacou a necessidade de reformar a ONU com a inclusão de novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como Brasil e México, e defendeu o diálogo para evitar o predomínio da força e da intolerância entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial e criticou a proposta dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz. Lula destacou a necessidade de reformar a ONU com a inclusão de novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como Brasil e México, e defendeu o diálogo para evitar o predomínio da força e da intolerância entre os países.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra em Salvador, Lula afirmou que a carta da ONU está sendo rasgada e que a proposta do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, visa criar uma nova organização dominada pelos americanos. Lula ressaltou que, desde 2003, reivindica a reforma da ONU para incluir novos países no Conselho de Segurança, como Brasil, México e nações africanas, em vez de aceitar a criação de uma nova entidade.</p>
<p>O presidente brasileiro informou que está em contato com líderes mundiais, incluindo os presidentes da China, Rússia e México, e o primeiro-ministro da Índia, para discutir formas de preservar o multilateralismo e evitar que a força e a intolerância prevaleçam nas relações internacionais. Ele reafirmou o compromisso do Brasil com a paz e o diálogo, rejeitando qualquer imposição de países estrangeiros e destacando que o país não tem preferência por nenhuma nação em suas relações.</p>
<p>Lula também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, e condenou a violação da integridade territorial do país. Ele afirmou que a América do Sul é um território de paz e que o Brasil não aceitará voltar a ser colônia de nenhuma potência. O presidente defendeu o uso do convencimento e do diálogo para resolver conflitos, rejeitando a guerra e as imposições. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do MST reuniu mais de 3 mil trabalhadores sem terra de todo o Brasil para debater temas como reforma agrária, produção de alimentos saudáveis, agroecologia e agricultura familiar. O evento, que começou na segunda-feira e terminou com um ato comemorativo dos 42 anos do movimento, contou com a presença de autoridades, parlamentares e representantes de movimentos sociais e sindicais.</p>
<p>O presidente Lula segue em contato com líderes globais para discutir a preservação do multilateralismo e as reformas na Organização das Nações Unidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Partidos pedem impeachment de Ibaneis após citações em caso Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado pelo dono do Banco Master nas investigações sobre a tentativa de venda da instituição ao BRB. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado pelo dono do Banco Master nas investigações sobre a tentativa de venda da instituição ao BRB. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>Os pedidos foram apresentados pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que afirmam que houve risco ao erário e violação dos princípios da administração pública. Entre os pontos citados estão a compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência com o banqueiro e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha negou envolvimento nas negociações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com o banqueiro Daniel Vorcaro. Ele confirmou encontros sociais com Vorcaro, mas disse que as negociações foram conduzidas pelo então presidente do BRB, Paulo Henrique Costa, demitido após operações da Polícia Federal e do Ministério Público. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações indicam que o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master em 2025, com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura ainda a compra de carteiras de crédito de alto risco, avaliando falhas nos processos internos de análise e governança.</p>
<p>O Banco Central determinou que o BRB faça provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões para cobrir prejuízos, diante de um rombo estimado em R$ 4 bilhões. Ex-executivos das instituições foram intimados a prestar depoimento, e a nova gestão do BRB junto a uma auditoria independente analisam as transações, sem divulgar conclusões oficiais até o momento.</p>
<p>O pedido de impeachment será analisado pela Câmara Legislativa do Distrito Federal nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de banqueiro do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um golpe bilionário, durante cerimônia em Maceió. Ele também celebrou a entrega de moradias do programa Minha Casa, Minha Vida e ressaltou avanços econômicos e sociais do seu terceiro mandato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um golpe bilionário, durante cerimônia em Maceió. Ele também celebrou a entrega de moradias do programa Minha Casa, Minha Vida e ressaltou avanços econômicos e sociais do seu terceiro mandato.</p>
<p>Durante o evento em Alagoas, Lula afirmou que o golpe de quase R$ 40 bilhões cometido pelo dono do Banco Master afetará bancos como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú, que terão que arcar com os prejuízos via Fundo Garantidor de Crédito. Sem citar o nome do banqueiro, o presidente condenou a defesa feita por algumas pessoas, atribuindo isso à falta de vergonha na cara. Ele destacou que não é justo que os pobres sejam sacrificados enquanto um cidadão comete um crime desse porte.</p>
<p>O presidente também apresentou resultados do seu governo, como a queda da inflação ao menor patamar em 27 anos e a geração de 5 milhões de empregos formais desde 2023. Lula anunciou que 2026 será um ano de comparação entre os feitos do seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro, ressaltando avanços em infraestrutura, saúde e educação. Ele alertou para a disseminação de fake news e pediu que a população aprenda a distinguir a verdade da mentira para evitar o retorno da desinformação.</p>
<p>Além das críticas e balanços, Lula fez um apelo para que os homens se envolvam no combate à violência contra as mulheres, destacando que a maioria dos casos de feminicídio é cometida por homens. Ele afirmou que é necessário assumir a responsabilidade e lutar contra essa violência, reforçando a importância da coragem e dignidade masculina nessa causa. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Na mesma cerimônia, o presidente entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas, destinadas a municípios como Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado também recebeu 17 Unidades Odontológicas Móveis, reforçando o programa Brasil Sorridente, que visa levar atendimento odontológico a populações carentes. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo segue com ações de infraestrutura e saúde enquanto prepara balanço oficial dos três anos de mandato para 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
