<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 09:59:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.</p>
<p>O contato entre os presidentes reforça as relações entre Brasil e Panamá, que é um país associado ao Mercosul, bloco que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A reunião bilateral está marcada para discutir temas estratégicos de interesse comum.</p>
<p>A agenda do presidente Lula inclui a participação em evento promovido pelo Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe (CAF) no dia 28 de janeiro. O encontro visa fortalecer parcerias e ampliar investimentos na região. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A cooperação entre Brasil e Panamá busca ampliar o comércio bilateral e fomentar investimentos que contribuam para o desenvolvimento econômico dos dois países. A reunião destaca a importância do diálogo político e econômico na América Latina.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre os presidentes Lula e Mulino para aprofundar os temas discutidos no telefonema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações importantes, como a Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master, durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações importantes, como a Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master, durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública.</p>
<p>Lula destacou que o país nunca esteve tão próximo de combater efetivamente a corrupção e o crime organizado. Ele citou a Operação Carbono Oculto, a maior já realizada pela Polícia Federal em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, além da ação que bloqueou cinco navios com 250 milhões de litros de gasolina contrabandeada. O presidente enfatizou que o Estado brasileiro mostrará sua capacidade de derrotar essas organizações criminosas.</p>
<p>O presidente expressou confiança no avanço da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC definirá o papel da União no setor, atualmente atribuído aos estados pela Constituição de 1988. Lula destacou a importância de estabelecer claramente as ações da Polícia Federal, da Guarda Nacional e da Polícia Rodoviária Federal para fortalecer o enfrentamento ao crime. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula também pediu uma articulação mais ampla entre os órgãos do Estado, afirmando que o combate ao crime não deve se limitar à repressão nas favelas. Ele ressaltou a necessidade de identificar os responsáveis pelas fraudes e sonegações que empobrecem o país. O novo ministro da Justiça, Wellington Lima e Silva, defendeu que a PEC avance no Congresso, apesar da base de apoio limitada do governo, e ressaltou a importância do esforço para que a proposta contemple os interesses da sociedade.</p>
<p>Após a posse, Wellington Lima e Silva informou que avaliará a permanência ou substituição dos secretários da pasta, enquanto os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal permanecerão nos cargos. Ele destacou que o presidente deu liberdade para montar a equipe com base na análise de mérito dos resultados produzidos até o momento.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne ministros e autoridades para combater crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto com ministros, membros do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto com ministros, membros do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-presidente Geraldo Alckmin, do vice-presidente do STF Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda Fernando Haddad, do presidente do Banco Central Gabriel Galípolo, do chefe da Receita Federal Robinson Barreirinhas, do diretor-geral da Polícia Federal Andrei Rodrigues, do procurador-geral da República Paulo Gonet, do ministro da Secretaria de Comunicação Social Sidônio Palmeira e do secretário-executivo da Fazenda Dario Durigan. A reunião reforçou a necessidade de atuação conjunta entre todos os órgãos do Estado frente à relevância do crime organizado.</p>
<p>A reunião ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios do sistema financeiro para abastecer o patrimônio pessoal dos envolvidos. O caso está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolveu processo de liquidação do banco pelo Banco Central. O ministro da Justiça destacou que a dimensão do problema justifica a conjugação de esforços em grande escala.</p>
<p>Ainda nesta quinta-feira, o ministro Wellington Lima e Silva deve se reunir novamente com o presidente Lula, acompanhado do ex-ministro Ricardo Lewandowski, para uma cerimônia simbólica de posse no cargo. Em seguida, o ministro falará com a imprensa para apresentar as prioridades da sua gestão à frente da pasta da Justiça e Segurança Pública.</p>
<p>O ministro da Justiça fará pronunciamento sobre as prioridades da gestão após a cerimônia de posse nesta quinta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca papel do Brasil na paz]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele destacou a importância do Brasil no cenário geopolítico atual e o compromisso com a promoção da paz e do multilateralismo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã e ressaltou que a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele destacou a importância do Brasil no cenário geopolítico atual e o compromisso com a promoção da paz e do multilateralismo.</p>
<p>Geraldo Alckmin afirmou que os Estados Unidos manifestaram a intenção de evitar comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes e mantém relações comerciais com diversos países europeus. O vice-presidente ressaltou que o Brasil tem uma relação comercial pequena com o Irã e que a aplicação de super tarifação seria complexa, pois envolveria mais de 70 países, incluindo países europeus.</p>
<p>Alckmin lembrou que não houve nenhuma ordem executiva do governo americano para impor sanções efetivas ao Irã e expressou a expectativa de que tais sanções não sejam aplicadas, já que impostos de exportação têm caráter regulatório e afetariam o comércio mundial. Ele destacou que países como a Alemanha também mantêm comércio exterior com o Irã e afirmou que o Brasil trabalhará para evitar a aplicação dessas sanções.</p>
<p>O ministro ressaltou que o Brasil não possui litígios com outros países e que o país é historicamente pacífico, com sua última guerra ocorrendo há mais de um século. Ele enfatizou que o Brasil atua promovendo a paz, pois guerra resulta em morte, pobreza e fracasso político. Alckmin classificou o momento geopolítico atual como difícil e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido, promovendo a paz, fortalecendo o multilateralismo e melhorando a vida da população por meio do emprego e da renda. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as decisões internacionais sobre sanções e as ações do Brasil para fortalecer seu papel no cenário global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17. Após a assinatura, o Parlamento Europeu e o Brasil devem aprovar as leis para internalizar o acordo ainda no primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17. Após a assinatura, o Parlamento Europeu e o Brasil devem aprovar as leis para internalizar o acordo ainda no primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia é considerado o maior entre blocos econômicos do mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares. O Mercosul é composto por Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, enquanto a União Europeia reúne 27 países, os mais ricos do mundo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O acordo prevê a eliminação de tarifas, estabelecendo livre comércio com regras claras, o que deve aumentar as exportações e importações entre os blocos. Alckmin destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade, além de gerar empregos, já que muitas empresas dependem das exportações para se manter.</p>
<p>Em meio a um cenário global de instabilidade política, guerras e protecionismo, o acordo é visto como um exemplo de que o diálogo e a negociação podem fortalecer o multilateralismo e o livre comércio. O ministro ressaltou a importância de seguir esse caminho para o desenvolvimento econômico e social. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é a aprovação das leis pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para que o acordo entre em vigor ainda no primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
