<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 03:59:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho avança no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre e avançam no Congresso Nacional. Propostas em tramitação no Senado e na Câmara buscam garantir esses direitos trabalhistas, com apoio do presidente e lideranças políticas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre e avançam no Congresso Nacional. Propostas em tramitação no Senado e na Câmara buscam garantir esses direitos trabalhistas, com apoio do presidente e lideranças políticas.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva incluiu a redução da jornada e o fim da escala 6x1 na mensagem enviada ao Congresso Nacional, destacando o tema como prioridade. O presidente da Câmara, Hugo Motta, também prometeu que o debate avançará na Casa. O senador Paulo Paim, autor de uma das propostas mais antigas, considera o momento favorável para a aprovação dessas medidas, citando o apoio do presidente e a adaptação gradual do setor empresarial.</p>
<p>No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou a PEC 148/2015, que prevê o fim da escala 6x1 e a redução gradual da jornada para 36 horas semanais. Na Câmara, uma subcomissão aprovou a redução para 40 horas, mas rejeitou o fim da escala 6x1. Ao todo, sete propostas tramitam no Congresso, com autores de diferentes espectros políticos. O senador Paim destaca que a redução beneficiaria milhões de trabalhadores, especialmente mulheres, e contribuiria para a melhora da saúde mental e física.</p>
<p>O governo busca unificar uma estratégia para aprovação das propostas, com reuniões entre autores e a confirmação do envio de um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval. O senador Paim defende a concertação entre os projetos para acelerar a aprovação. Apesar da resistência esperada do setor econômico, o debate público está mais favorável à redução da jornada e ao fim da escala 6x1. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto de lei para acabar com a escala 6x1 deve ser enviado ao Congresso logo após o carnaval para tramitação com urgência constitucional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, estimular investimentos e garantir a manutenção de empregos em regiões industriais importantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, estimular investimentos e garantir a manutenção de empregos em regiões industriais importantes.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços informou que o aumento do orçamento para o Reiq é uma resposta às demandas do setor químico, que enfrenta desafios como custos elevados de produção e perda de participação no mercado interno. O programa oferece incentivos fiscais por meio da redução de tributos federais como Cofins e PIS/Pasep. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O fortalecimento do Reiq é considerado estratégico para estimular o crescimento e a competitividade da indústria química nacional. A ampliação dos incentivos atende especialmente regiões industriais como Cubatão, que sofreu com o fechamento de fábricas e consequente perda de arrecadação e empregos formais e qualificados.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química avalia que as medidas emergenciais são um passo importante para evitar a desestruturação da base industrial do setor. O Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química, sancionado no ano passado, garantirá incentivos de R$ 3 bilhões anuais a partir de 2027, mas o aporte extra para 2024 visa cobrir a lacuna deste ano. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Durante a reunião, o vice-presidente também destacou o compromisso do governo com ações de defesa comercial para o setor. O prefeito de Cubatão classificou a ampliação do orçamento como uma vitória e afirmou que a iniciativa garantirá investimentos e evitará novas demissões no futuro.</p>
<p>O governo deve realizar nos próximos dias atos para oficializar o fortalecimento do Regime Especial da Indústria Química e detalhar os investimentos previstos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado cria subcomissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O colegiado será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros para fiscalizar o caso considerado a maior fraude bancária da história do país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias envolvendo o Banco Master. O colegiado será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros para fiscalizar o caso considerado a maior fraude bancária da história do país.</p>
<p>A subcomissão, chamada Comissão do Banco Master, foi criada diante da gravidade do caso e do número de lesados. O senador Renan Calheiros afirmou que a comissão não fará retaliações, mas também não haverá omissão caso haja culpa. O escândalo envolve fraudes que podem chegar a 17 bilhões de reais, e o banco é liderado pelo empresário Daniel Vorcaro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Renan Calheiros destacou que o trabalho da subcomissão será complementar às comissões parlamentares de inquérito (CPIs) que podem ser instaladas, ressaltando que a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. A comissão tem poder para propor quebras de sigilo, mediante aprovação do plenário do Senado.</p>
<p>O senador também pretende questionar por escrito o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sobre uma reunião que teria tido com Daniel Vorcaro, dono do Banco Master. Todos os envolvidos na reunião poderão colaborar com a investigação, que busca esclarecer os fatos e as condutas relacionadas ao caso. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além disso, a comissão vai se reunir com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o assunto. Renan Calheiros criticou a demora do Banco Central na liquidação do banco investigado e destacou que a autoridade monetária é fundamental para fornecer informações sobre o sistema financeiro. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A subcomissão seguirá com reuniões e coleta de informações para aprofundar as investigações sobre o Banco Master no Senado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula assina pacto nacional para combater feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando que o combate à violência contra a mulher é responsabilidade da sociedade e especialmente dos homens. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões e mortes de mulheres no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando que o combate à violência contra a mulher é responsabilidade da sociedade e especialmente dos homens. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões e mortes de mulheres no país.</p>
<p>Durante a cerimônia no Palácio do Planalto, Lula ressaltou que não basta apenas evitar ser agressor, mas que cada homem deve atuar para impedir agressões contra mulheres. Ele enfatizou que o ambiente doméstico é um dos principais locais onde ocorrem feminicídios, cometidos por parceiros atuais ou antigos, assim como por desconhecidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente também afirmou que as mulheres estão conquistando mais espaços de liderança no mercado de trabalho e que isso deve ser respeitado. A primeira-dama Janja da Silva abriu o evento com a leitura de um relato de uma mulher vítima de agressão, pedindo o apoio dos homens às mulheres em situações de violência. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais destacou que o combate à violência contra a mulher é uma pauta prioritária do governo e anunciou uma campanha estratégica para promover a cooperação entre os governos federal, estadual, distrital e municipal. O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, afirmou que a mudança na lei deve ser acompanhada de transformação cultural e atuação em múltiplas frentes.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou que o Brasil encerrou 2025 com uma média de quatro mulheres assassinadas por dia, reforçando a urgência de medidas efetivas para enfrentar o problema.</p>
<p>O pacto seguirá com a implementação das ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenção e combate ao feminicídio no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova licença após prisão e afastamento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após ser preso durante operação da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após ser preso durante operação da Polícia Federal.</p>
<p>Rodrigo Bacellar foi preso em 3 de dezembro durante a Operação Unha e Carne, da Polícia Federal, por suposto vazamento de informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias. TH Joias é acusado de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho, principal facção criminosa do Rio de Janeiro.</p>
<p>Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj). Ele ocupava o comando da Casa desde 2023 e chegou a assumir interinamente o cargo de governador na ausência do titular Cláudio Castro. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Cinco dias após a prisão, o plenário da Alerj decidiu pela soltura de Bacellar, com 42 votos a favor e 21 contra. A decisão da Alerj está prevista na Constituição, que exige ratificação da prisão de deputados pela respectiva Casa legislativa. O ministro Alexandre de Moraes expediu o mandado de soltura e determinou o uso de tornozeleira eletrônica.</p>
<p>No dia seguinte à soltura, Bacellar pediu licença da Alerj por dez dias para tratar de assuntos particulares, até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. Na volta do recesso, em 3 de janeiro, ele renovou o pedido de licença até 11 de fevereiro. Durante seu afastamento, a presidência da Alerj está a cargo do deputado Guilherme Delaroli.</p>
<p>O pedido de licença de Bacellar será analisado pela Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
