<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 06:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula participa de Carnaval em três capitais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-visitara-recife-salvador-e-rio-de-janeiro-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677941 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai visitar Recife, Salvador e Rio de Janeiro durante o feriado de Carnaval. Ele participa de eventos tradicionais e desfiles nas três cidades antes de retornar a Brasília para viagem internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai visitar Recife, Salvador e Rio de Janeiro durante o feriado de Carnaval. Ele participa de eventos tradicionais e desfiles nas três cidades antes de retornar a Brasília para viagem internacional.</p>
<p>A primeira parada será no Recife, onde Lula desembarca na noite de sexta-feira, vindo de Brasília. No sábado pela manhã, ele comparece ao desfile do bloco Galo da Madrugada, que atrai mais de 2 milhões de foliões. O presidente estará acompanhado pelo prefeito João Campos e pela governadora Raquel Lyra.</p>
<p>Ainda no sábado, Lula segue para Salvador, onde prestigia o desfile dos trios elétricos em um camarote oficial do governo do estado. Ele estará ao lado do governador Jerônimo Rodrigues e outros aliados durante a festa na capital baiana.</p>
<p>No domingo, o presidente acompanha o desfile das escolas de samba do grupo especial na Marquês de Sapucaí, no Rio de Janeiro. A escola Acadêmicos de Niterói, que homenageia a trajetória de Lula, desfila na noite do evento, com a presença do prefeito Eduardo Paes e parlamentares aliados.</p>
<p>A programação detalhada não foi divulgada, mas a expectativa é que Lula retorne a Brasília na segunda-feira para passar a noite. Na manhã de terça-feira, ele embarca para uma viagem internacional à Índia e à Coreia do Sul, prevista para ocorrer entre os dias 18 e 24 de fevereiro.</p>
<p>Na terça-feira, Lula parte para viagem internacional à Índia e Coreia do Sul, após cumprir agenda do Carnaval nas capitais brasileiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Investimentos inéditos modernizam aeroportos brasileiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/ministro-celebra-anuncio-de-r-57-bi-para-ampliar-aeroportos-no-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677907 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou R$ 5,7 bilhões em investimentos para 11 aeroportos administrados pela Aena, maior gestora mundial do setor. O aporte é considerado o maior da história da aviação brasileira e inclui obras de ampliação e modernização que devem beneficiar milhões de passageiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou R$ 5,7 bilhões em investimentos para 11 aeroportos administrados pela Aena, maior gestora mundial do setor. O aporte é considerado o maior da história da aviação brasileira e inclui obras de ampliação e modernização que devem beneficiar milhões de passageiros.</p>
<p>Os aeroportos contemplados ficam em São Paulo, Mato Grosso do Sul, Pará e Minas Gerais, com destaque para Congonhas, que receberá R$ 2,6 bilhões para expansão do terminal, aumento do pátio de aeronaves e mais pontes de embarque. O investimento total é financiado em grande parte pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social, com R$ 4,64 bilhões.</p>
<p>Atualmente, os 11 aeroportos movimentam cerca de 29 milhões de passageiros por ano, e a modernização permitirá ampliar essa capacidade para mais de 40 milhões, promovendo a interiorização do tráfego aéreo e melhor integração entre capitais e cidades do interior. A expectativa é gerar aproximadamente 2,8 mil empregos diretos e indiretos durante as obras. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Plano de Investimentos em Ampliação e Modernização de Aeroportos foi apresentado em cerimônia no Palácio do Planalto, com a presença do presidente da República. A Aena Brasil informou que atuará para aumentar a capacidade operacional, implementar tecnologias avançadas, garantir segurança e promover sustentabilidade nos aeroportos sob sua administração.</p>
<p>O próximo passo será o início das obras de modernização e ampliação, com acompanhamento dos resultados pelo Ministério de Portos e Aeroportos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
