<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 22:26:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-assessor de Bolsonaro Filipe Martins é preso por descumprimento…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/02/apos-audiencia-de-custodia-prisao-de-filipe-martins-ex-assessor-de-bolsonaro-e-mantida.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 21:36:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/02/apos-audiencia-de-custodia-prisao-de-filipe-martins-ex-assessor-de-bolsonaro-e-mantida.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Filipe Martins, ex-assessor do ex-presidente Jair Bolsonaro, foi preso em Ponta Grossa, no Paraná, por descumprir medidas cautelares impostas pelo Supremo Tribunal Federal. A prisão foi mantida após audiência de custódia, reforçando a aplicação das decisões judiciais no caso envolvendo tentativa de golpe de Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Filipe Martins, ex-assessor do ex-presidente Jair Bolsonaro, foi preso em Ponta Grossa, no Paraná, por descumprir medidas cautelares impostas pelo Supremo Tribunal Federal. A prisão foi mantida após audiência de custódia, reforçando a aplicação das decisões judiciais no caso envolvendo tentativa de golpe de Estado.</p>
<p>A prisão de Filipe Martins foi decretada pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, no dia 27 de dezembro, após o ex-assessor ser proibido de usar redes sociais. Ele foi detido em sua residência em Ponta Grossa, Paraná, e encaminhado para a Cadeia Pública Hildebrando de Souza. A medida foi tomada em razão do descumprimento das restrições impostas, evidenciando a rigidez no cumprimento das decisões judiciais.</p>
<p>Durante a audiência de custódia realizada na tarde da sexta-feira, Martins permaneceu preso, decisão confirmada por uma juíza auxiliar do gabinete do ministro Moraes. A defesa do ex-assessor solicitou a reconsideração da prisão, argumentando que não houve desrespeito às medidas cautelares. No entanto, o pedido foi negado, mantendo a ordem de detenção e reforçando a autoridade das determinações judiciais no processo.</p>
<p>O advogado de Filipe Martins contestou a acusação de descumprimento, alegando que o cliente nunca foi advertido ou punido anteriormente por violar qualquer ordem judicial. Mesmo assim, o ex-assessor foi submetido à prisão, o que demonstra a severidade com que o Judiciário tem tratado o caso, especialmente após a condenação por tentativa de golpe de Estado. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>Martins foi condenado a 21 anos de prisão pela Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal em julgamento realizado no dia 16 de dezembro. A condenação reforça a gravidade das acusações que envolvem o ex-assessor, e a prisão preventiva por descumprimento das medidas cautelares destaca o rigor no acompanhamento do cumprimento das decisões judiciais. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade da execução da pena e o andamento dos processos relacionados à tentativa de golpe de Estado, além do impacto das medidas cautelares na restrição das atividades de Filipe Martins. A manutenção da prisão após a audiência de custódia sinaliza o compromisso do Judiciário em garantir a efetividade das decisões e a observância das normas processuais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
