<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 17:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-sanciona-programa-gas-do-povo-saiba-como-funciona</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo recarga gratuita do botijão de gás de cozinha para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa deve atender cerca de 15 milhões de famílias a partir de março, enfrentando a pobreza energética e facilitando o acesso ao gás liquefeito de petróleo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 15.348, que institui o programa Gás do Povo, garantindo recarga gratuita do botijão de gás de cozinha para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A iniciativa deve atender cerca de 15 milhões de famílias a partir de março, enfrentando a pobreza energética e facilitando o acesso ao gás liquefeito de petróleo.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura gratuidade na recarga do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal. A iniciativa envolve os ministérios de Minas e Energia, Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, além da Caixa Econômica Federal, buscando combater a dificuldade de acesso ao gás de cozinha para famílias de baixa renda.</p>
<p>Para participar, a família deve ser beneficiária do Bolsa Família com pelo menos duas pessoas, possuir renda per capita de até meio salário mínimo e manter o CadÚnico atualizado nos últimos 24 meses. Também é necessário que o CPF do responsável familiar esteja regular e que não haja pendências cadastrais, como averiguação ou indício de óbito. O programa conta com mais de 10 mil pontos de comercialização credenciados em menos de dois meses, abrangendo uma em cada seis revendas de GLP do país.</p>
<p>O aplicativo Meu Social - Gás do Povo permite que as famílias verifiquem a elegibilidade, acompanhem a situação do vale recarga e encontrem revendas credenciadas, além de disponibilizar telefones e endereços dos pontos de venda. Para quem não tem acesso à internet ou celular, o vale recarga pode ser utilizado com o cartão do Programa Bolsa Família com chip, cartão de débito da Caixa ou informando o CPF do responsável familiar na máquina do cartão.</p>
<p>Os beneficiários do CadÚnico podem consultar o direito ao vale recarga por meio do aplicativo Meu Social – Gás do Povo, pela consulta do CPF do responsável familiar na página do programa, pelo Cidadão Caixa ou pelo atendimento Caixa Cidadão no telefone 0800 726 0207. O programa está previsto para estar em pleno funcionamento em março, beneficiando cerca de 50 milhões de pessoas.</p>
<p>O programa Gás do Povo começa a funcionar plenamente em março, com ampla cobertura para famílias de baixa renda em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
