<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 10:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá para participar do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá para participar do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do encontro entre as duas principais democracias do Ocidente, afirmando que é fundamental que os chefes de Estado conversem pessoalmente para discutir as boas relações entre Brasil e Estados Unidos. A viagem está prevista para o início de março, reforçando o compromisso com o diálogo direto entre os países. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante sua passagem pelo Panamá, Lula comentou sobre a crise na Venezuela e a presença militar dos Estados Unidos no Caribe. Ele revelou ter conversado duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez e pretende manter contato para acompanhar a situação, ressaltando que a solução para o país deve vir do próprio povo venezuelano.</p>
<p>O presidente também destacou a importância do multilateralismo e mencionou diálogos recentes com líderes internacionais, incluindo o presidente francês Emmanuel Macron, o chileno Gabriel Boric e o próprio Donald Trump. Lula expressou otimismo quanto à retomada da normalidade e ao fortalecimento das economias globais. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O encontro entre Lula e Trump está marcado para o início de março na Casa Branca, dando continuidade ao diálogo bilateral entre Brasil e Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de lembrar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem nesta terça-feira para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de lembrar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou sobre os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito.</p>
<p>O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial, entre 1939 e 1945, resultou na morte de milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data escolhida para a lembrança, 27 de janeiro, marca o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas em 1945.</p>
<p>Em 2004, o presidente assinou uma petição junto ao Congresso Judaico Mundial para que a Organização das Nações Unidas oficializasse essa data, o que ocorreu no ano seguinte. Lula destacou que esse é um momento para recordar as vítimas, prestar solidariedade às famílias destruídas e reforçar a importância dos direitos humanos e da convivência pacífica. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente afirmou que o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto representa a defesa das instituições democráticas e a construção de um mundo mais justo para as próximas gerações. Ele lembrou que o autoritarismo, os discursos de ódio e o preconceito étnico e religioso foram elementos que contribuíram para essa tragédia do século XX.</p>
<p>Acompanhe as próximas declarações oficiais e ações relacionadas à promoção dos direitos humanos e à memória do Holocausto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro espera fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, afirmou ter a expectativa de que o fim da escala 6x1 seja aprovado e promulgado até o final deste semestre. A medida visa garantir descanso e mais tempo para lazer e cuidados pessoais aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, afirmou ter a expectativa de que o fim da escala 6x1 seja aprovado e promulgado até o final deste semestre. A medida visa garantir descanso e mais tempo para lazer e cuidados pessoais aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos destacou que a aprovação da proposta está prevista para ocorrer no Congresso Nacional e que o presidente Lula deve promulgar a mudança ainda neste primeiro semestre. O ministro ressaltou a importância do descanso para a qualidade de vida dos trabalhadores, afirmando que a alteração é uma necessidade para o país.</p>
<p>A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada em fevereiro do ano passado e conta com 226 assinaturas de deputados, tendo como autora a deputada Erika Hilton. O ministro afirmou que atua em conjunto com o Ministério do Trabalho e manterá conversas com o presidente da Câmara para avançar no tema.</p>
<p>Boulos reconheceu a resistência de grandes empresários à mudança, afirmando que não é surpresa o posicionamento contrário desses setores. Ele lembrou que, no final do ano passado, o Palácio do Planalto já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados que atuam na Presidência da República, adotando a escala 5x2 para esses funcionários.</p>
<p>O próximo passo é a votação da proposta no Congresso Nacional para avançar na aprovação do fim da escala 6x1.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
