<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 15:21:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-diretor da PRF Silvinei Vasques é preso no Paraguai ao tentar…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/preso-no-paraguai-ex-diretor-da-prf-foi-condenado-a-mais-de-24-anos-de-prisao-por-5-crimes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:04:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/preso-no-paraguai-ex-diretor-da-prf-foi-condenado-a-mais-de-24-anos-de-prisao-por-5-crimes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Silvinei Vasques, ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, foi preso no Paraguai enquanto tentava embarcar para El Salvador. A prisão ocorre após sua condenação pelo Supremo Tribunal Federal a mais de 24 anos de prisão por participação na tentativa de golpe de Estado, o que reforça as consequências legais enfrentadas pelos envolvidos no caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Silvinei Vasques, ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, foi preso no Paraguai enquanto tentava embarcar para El Salvador. A prisão ocorre após sua condenação pelo Supremo Tribunal Federal a mais de 24 anos de prisão por participação na tentativa de golpe de Estado, o que reforça as consequências legais enfrentadas pelos envolvidos no caso.</p>
<p>Silvinei Vasques foi detido no Aeroporto Internacional Silvio Pettirossi, em Assunção, ao tentar deixar o país com destino a El Salvador. A prisão aconteceu dias após sua condenação pelo Supremo Tribunal Federal, que o sentenciou a 24 anos e 6 meses de prisão em regime fechado. A decisão judicial considera sua participação ativa em uma organização criminosa que tentou interferir nas eleições de 2022, destacando sua atuação para monitorar autoridades e impedir a votação de eleitores no Nordeste. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>O julgamento no STF incluiu outros integrantes do chamado núcleo 2 da organização criminosa, com penas que variam entre 8 anos e 6 meses e 26 anos e 6 meses de prisão. Entre os condenados estão ex-assessores do ex-presidente Jair Bolsonaro e um general da reserva. Além da prisão, os réus foram punidos com multas e a determinação de indenização por danos coletivos no valor de R$ 30 milhões, além da perda de direitos políticos e inelegibilidade enquanto durarem os efeitos da condenação.</p>
<p>A decisão do STF também prevê a perda dos cargos públicos para Silvinei Vasques e outra ex-diretora investigada, além de encaminhamentos ao Ministério Público Militar e ao Superior Tribunal Militar para apurar a indignidade de oficiais da reserva envolvidos. A absolvição de um delegado da Polícia Federal denunciado no mesmo processo demonstra a seletividade das condenações baseadas nas provas apresentadas durante o julgamento.</p>
<p>Antes da condenação no STF, Silvinei já havia sido penalizado na Justiça Federal do Rio de Janeiro por uso político da estrutura da PRF na campanha eleitoral de 2022. A multa aplicada ultrapassou R$ 500 mil, somada a outras sanções cíveis. Ele chegou a ser preso em 2023, mas foi liberado mediante medidas cautelares, incluindo o uso de tornozeleira eletrônica. Em dezembro de 2025, no dia da conclusão do julgamento no STF, Silvinei pediu exoneração do cargo público que ocupava em São José, Santa Catarina. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O que observar agora é o impacto prático das condenações sobre os envolvidos, especialmente no que diz respeito ao cumprimento das penas e às consequências políticas e administrativas decorrentes da decisão judicial. A comunicação ao Tribunal Superior Eleitoral e aos órgãos militares indica que os efeitos da condenação vão além da esfera penal, influenciando a carreira e os direitos políticos dos condenados, o que poderá alterar o cenário institucional relacionado ao episódio investigado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-diretor da PRF é preso no Paraguai com passaporte falso]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/silvinei-fugiria-do-pais-pelo-panama-com-destino-a-el-salvador.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:49:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/silvinei-fugiria-do-pais-pelo-panama-com-destino-a-el-salvador.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Silvinei Vasques, ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, foi detido no Paraguai ao tentar fugir com um passaporte falso. A prisão ocorre após sua condenação a 24 anos por envolvimento em organização criminosa que planejava golpe de Estado, e ele deve ser entregue às autoridades brasileiras em breve.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Silvinei Vasques, ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, foi detido no Paraguai ao tentar fugir com um passaporte falso. A prisão ocorre após sua condenação a 24 anos por envolvimento em organização criminosa que planejava golpe de Estado, e ele deve ser entregue às autoridades brasileiras em breve.</p>
<p>Silvinei Vasques foi preso no Paraguai nesta sexta-feira ao tentar sair do aeroporto com um passaporte falso. Ele havia rompido a tornozeleira eletrônica em Santa Catarina, deixando o Brasil sem autorização judicial. O rompimento da tornozeleira gerou alertas nas fronteiras brasileiras e acionou a adidância brasileira no país vizinho, o que facilitou sua localização e detenção. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>O ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal havia sido condenado a 24 anos de prisão em dezembro, acusado de integrar uma organização criminosa que tramava um golpe de Estado no país. A fuga buscava evitar o cumprimento da pena, e ele planejava uma escala no Panamá antes de chegar a El Salvador. A prisão no Paraguai interrompeu essa tentativa de fuga internacional.</p>
<p>Após a detenção, Silvinei foi identificado pelas autoridades paraguaias e colocado à disposição do Ministério Público local. Ele deverá passar por audiência de custódia na tarde desta sexta-feira, um procedimento que pode definir os próximos passos legais para sua extradição. A expectativa é que ele seja entregue às autoridades brasileiras em breve para cumprir sua pena. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>A Polícia Federal confirmou a prisão durante a madrugada, reforçando o monitoramento das autoridades sobre os condenados que tentam escapar da justiça. O caso também envolve o indiciamento de outras figuras, como Anderson Torres, por ações que prejudicaram o deslocamento de eleitores na eleição de 2022, demonstrando um contexto mais amplo de investigações. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O que observar agora é o andamento da audiência de custódia no Paraguai e os procedimentos para a extradição de Silvinei Vasques ao Brasil. A entrega às autoridades brasileiras marcará o início do cumprimento efetivo da sentença de 24 anos, além de influenciar investigações relacionadas à organização criminosa e aos desdobramentos políticos associados ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-diretor da PRF Silvinei Vasques é preso no Paraguai]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/quem-e-silvinei-vasques.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:30:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/quem-e-silvinei-vasques.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Silvinei Vasques, ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, foi preso no Paraguai ao tentar embarcar para El Salvador. A prisão ocorre após condenações por improbidade administrativa e por participação em trama golpista relacionada às eleições de 2022, que resultaram em penas de prisão e multas significativas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Silvinei Vasques, ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, foi preso no Paraguai ao tentar embarcar para El Salvador. A prisão ocorre após condenações por improbidade administrativa e por participação em trama golpista relacionada às eleições de 2022, que resultaram em penas de prisão e multas significativas.</p>
<p>Silvinei Vasques foi detido no Paraguai enquanto tentava embarcar em um voo com destino a El Salvador. A ação foi desencadeada após alertas disparados nas fronteiras e comunicação com a adidância brasileira no país vizinho. A prisão levou à sua colocação à disposição do Ministério Público paraguaio, com previsão de expulsão e entrega às autoridades brasileiras, o que demonstra a cooperação internacional em casos envolvendo ex-agentes públicos com pendências judiciais.</p>
<p>O ex-diretor da PRF foi condenado por improbidade administrativa ao usar a estrutura da corporação para fins eleitorais em 2022, incluindo publicações com farda e símbolos da PRF, participação em eventos oficiais com pedidos explícitos de voto e entrega de material de campanha. Como consequência, recebeu multa superior a meio milhão de reais e está proibido de contratar com o poder público por quatro anos, evidenciando sanções financeiras e administrativas decorrentes da utilização indevida do cargo.</p>
<p>Além disso, Silvinei Vasques foi sentenciado a 24 anos e seis meses de prisão por envolvimento em uma organização criminosa que atuou para tentar reverter o resultado das eleições presidenciais de 2022. A condenação incluiu a suspensão dos direitos políticos, inelegibilidade e a obrigação de contribuir para uma indenização coletiva de 30 milhões de reais. A decisão judicial ressaltou sua participação em ações para dificultar o voto de eleitores, monitoramento de autoridades e coordenação de iniciativas para ruptura institucional, caracterizando um grave atentado ao Estado Democrático de Direito.</p>
<p>Durante sua trajetória, Vasques ingressou na PRF em 1995, alcançando o cargo máximo da instituição durante o governo Bolsonaro e aposentando-se em dezembro de 2022. Após deixar a corporação, assumiu uma secretaria municipal em São José, mas pediu exoneração em 2025 após as condenações judiciais. Sua carreira, marcada por ascensão e queda, reflete os desdobramentos das decisões judiciais que impactaram sua vida profissional e pessoal, culminando na prisão no exterior.</p>
<p>O que observar agora é o desdobramento da situação de Silvinei Vasques após sua prisão no Paraguai, especialmente em relação à extradição e ao andamento dos processos judiciais no Brasil. Também é relevante acompanhar o impacto dessas condenações no contexto institucional e político, considerando a gravidade das acusações e a resposta do sistema de justiça diante de ações que ameaçaram a ordem democrática.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Silvinei Vasques é preso no Paraguai ao tentar fugir para El…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2025/12/26/silvinei-vasques.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:24:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2025/12/26/silvinei-vasques.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, foi detido no Paraguai ao tentar embarcar para El Salvador com documento falso. A prisão ocorre após ele romper a tornozeleira eletrônica e ser monitorado pelas autoridades brasileiras, que acionaram países vizinhos para impedir sua fuga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, foi detido no Paraguai ao tentar embarcar para El Salvador com documento falso. A prisão ocorre após ele romper a tornozeleira eletrônica e ser monitorado pelas autoridades brasileiras, que acionaram países vizinhos para impedir sua fuga.</p>
<p>Silvinei Vasques foi preso na madrugada desta sexta-feira no Aeroporto Internacional Silvio Pettirossi, em Assunção, enquanto tentava embarcar para El Salvador com um passaporte paraguaio falso. A ação contou com a cooperação da Polícia Federal brasileira e da polícia paraguaia, que o abordou e deteve dentro do aeroporto. Após a prisão, ele foi colocado à disposição do Ministério Público do Paraguai e deve passar por audiência de custódia ainda nesta sexta-feira, antes de ser entregue às autoridades brasileiras. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Antes da tentativa de fuga, Silvinei estava em Santa Catarina usando tornozeleira eletrônica, medida cautelar imposta após sua prisão em 2023. Ele rompeu o equipamento e, em resposta, as autoridades brasileiras alertaram os países vizinhos, incluindo Paraguai, Colômbia e Argentina, para monitorarem sua movimentação. A cooperação internacional foi fundamental para impedir que ele escapasse do país e conseguisse embarcar com documentos falsos para El Salvador.</p>
<p>Silvinei Vasques foi condenado pelo Supremo Tribunal Federal a 24 anos e 6 meses de prisão por participação na tentativa de golpe de Estado após as eleições de 2022. Além disso, ele já havia sido condenado pela Justiça Federal do Rio de Janeiro por uso político da estrutura da Polícia Rodoviária Federal durante a campanha eleitoral de 2022, com multa superior a meio milhão de reais e outras sanções cíveis. Essas condenações reforçam a gravidade das acusações contra ele e justificam as medidas restritivas aplicadas. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>Em dezembro de 2025, no mesmo dia em que o STF concluiu o julgamento da ação penal, Silvinei pediu exoneração do cargo de secretário que ocupava em uma prefeitura de Santa Catarina. A prisão desta sexta-feira impede que ele continue foragido e representa um passo importante para o cumprimento das penas impostas. A detenção no Paraguai demonstra a efetividade da cooperação entre as forças policiais dos países envolvidos.</p>
<p>O que observar agora é o desdobramento da audiência de custódia no Paraguai e o processo de extradição para o Brasil, onde Silvinei Vasques deverá responder às condenações impostas. A atuação conjunta das autoridades internacionais será determinante para garantir que ele não consiga fugir novamente e para o andamento dos procedimentos legais relacionados às acusações que enfrenta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
