<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 10:26:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga influenciadores em caso Banco Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/pf-vai-abrir-inquerito-para-apurar-caso-de-influenciadores-pagos-para-atacar-bc-e-defender-banco-master.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:16:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/pf-vai-abrir-inquerito-para-apurar-caso-de-influenciadores-pagos-para-atacar-bc-e-defender-banco-master.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal abriu inquérito para apurar denúncias de influenciadores que teriam sido contratados para defender o Banco Master e criticar o Banco Central após a liquidação da instituição. A investigação busca esclarecer se houve pagamento e coordenação nas ações, além de prosseguir com apurações sobre fraudes na instituição financeira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal abriu inquérito para apurar denúncias de influenciadores que teriam sido contratados para defender o Banco Master e criticar o Banco Central após a liquidação da instituição. A investigação busca esclarecer se houve pagamento e coordenação nas ações, além de prosseguir com apurações sobre fraudes na instituição financeira.</p>
<p>Influenciadores de direita relataram ter recebido propostas para divulgar conteúdos que questionassem a decisão do Banco Central de liquidar o Banco Master, comandado por Daniel Vorcaro. A intenção era que esses vídeos repercutissem a posição da Corte e colocassem em dúvida a ação da autoridade monetária. A Polícia Federal investiga a existência de uma possível estratégia coordenada para difamar o Banco Central, o que pode influenciar a percepção pública sobre a crise financeira da instituição.</p>
<p>A defesa do Banco Master Entretanto, foram identificadas publicações de perfis que, somados, alcançam mais de 36 milhões de seguidores no Instagram. A Federação Brasileira de Bancos observou uma redução significativa no volume dessas postagens, o que pode indicar uma diminuição da campanha nas redes sociais. A PF pretende apurar se os influenciadores receberam pagamento e se houve articulação entre eles. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Paralelamente, a Polícia Federal continua as investigações sobre fraudes no Banco Master, com o objetivo de colher novos depoimentos ainda em janeiro. A corporação já teria indícios concretos de irregularidades praticadas pela instituição financeira. A coleta de informações inclui diretores do Banco Master e do BRB, após uma acareação controversa no Supremo Tribunal Federal entre os envolvidos, que gerou críticas por ocorrer em fase inicial do inquérito.</p>
<p>Além dos depoimentos, a PF analisa documentos, celulares e computadores apreendidos na operação &quot;Compliance Zero&quot;, realizada em novembro, que resultou na prisão e posterior liberação com medidas cautelares de Daniel Vorcaro e outros diretores. Essa fase da investigação é fundamental para esclarecer a extensão das possíveis fraudes e a atuação dos responsáveis pela instituição. A continuidade dessa análise pode revelar novas evidências relevantes para o caso. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das apurações sobre a suposta contratação dos influenciadores e as possíveis fraudes financeiras no Banco Master. O andamento das investigações, a confirmação ou não de coordenação nas ações nas redes sociais e os depoimentos dos envolvidos serão determinantes para o rumo do caso. O impacto dessas descobertas poderá influenciar decisões judiciais e regulatórias futuras, além de afetar a confiança no sistema financeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
