<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 15:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto lançado em São Paulo comemorou a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado durante ato na Faculdade de Direito da USP, reunindo apoio de advogados, movimentos sociais e partidos políticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto lançado em São Paulo comemorou a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado durante ato na Faculdade de Direito da USP, reunindo apoio de advogados, movimentos sociais e partidos políticos.</p>
<p>O manifesto foi lido na Faculdade de Direito do Largo São Francisco, na Universidade de São Paulo, em um evento alusivo à data que marca a resistência à tentativa de golpe de Estado. O texto destaca que o dia 8 de janeiro é uma celebração nacional da democracia, reforçando a importância da memória para evitar novos atos golpistas.</p>
<p>O documento, intitulado Manifesto em Defesa da Democracia, da Justiça e da Soberania Nacional, foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setor jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da USP. Recebeu apoio de diversos setores da sociedade, incluindo movimentos sociais e partidos políticos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O manifesto ressalta que, pela primeira vez na história do país, houve um julgamento justo realizado pelo Supremo Tribunal Federal que resultou na prisão dos envolvidos na tentativa de golpe e atentado ao Estado Democrático de Direito. O texto também menciona a conjuntura internacional, destacando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela.</p>
<p>Antes da leitura do documento, opositores aos partidos de esquerda que organizaram o ato provocaram tumulto na entrada do Salão Nobre, local do evento. Eles foram retirados do recinto sob gritos de &quot;recua, fascista, recua&quot;, garantindo a continuidade da celebração em defesa da democracia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O manifesto segue para divulgação ampla e mobilização em defesa da democracia e da soberania nacional em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato na Cinelândia marca três anos dos ataques antidemocráticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato em defesa da democracia na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos ataques de 8 de janeiro de 2023. Naquele dia, apoiadores do ex-presidente invadiram e depredaram os prédios dos Três Poderes em Brasília, em uma tentativa de golpe de Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato em defesa da democracia na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos ataques de 8 de janeiro de 2023. Naquele dia, apoiadores do ex-presidente invadiram e depredaram os prédios dos Três Poderes em Brasília, em uma tentativa de golpe de Estado.</p>
<p>O presidente da Central Única dos Trabalhadores do Rio de Janeiro destacou que a data simboliza a necessidade de vigilância permanente contra ameaças à democracia. Ele ressaltou que as condenações dos envolvidos, incluindo ex-presidente e generais, são exemplos históricos para impedir futuras tentativas de violar a Constituição e o pacto democrático do país.</p>
<p>O presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro criticou qualquer iniciativa de anistia para os golpistas, afirmando que a dosimetria da pena seria uma forma disfarçada de perdão. Ele enfatizou a importância da mobilização popular para pressionar o Congresso contra projetos que beneficiem os envolvidos nos ataques antidemocráticos.</p>
<p>Um militante do movimento de juventude Juntos e do PSOL reforçou a necessidade de mobilização contínua diante dos ataques da extrema direita. Ele afirmou que é fundamental resistir e apresentar alternativas para superar a crise atual e construir uma sociedade diferente, destacando a importância de começar o ano com essa mobilização.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas do julgamento e as ações de mobilização em defesa da democracia no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça Lewandowski pede demissão após quase dois anos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula, alegando questões pessoais e familiares. Ele assumiu o Ministério da Justiça e Segurança Pública em fevereiro de 2024 e deixará o cargo em breve, com a saída oficial prevista para no Diário Oficial da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula, alegando questões pessoais e familiares. Ele assumiu o Ministério da Justiça e Segurança Pública em fevereiro de 2024 e deixará o cargo em breve, com a saída oficial prevista para no Diário Oficial da União.</p>
<p>Lewandowski participou pela manhã de sua última agenda pública ao lado do presidente Lula, durante evento que marcou os três anos da trama golpista. O secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente a pasta da Justiça e Segurança Pública. Na carta de despedida, Lewandowski ressaltou ter exercido o cargo com zelo e dignidade, agradecendo a oportunidade de servir ao país mesmo após sua aposentadoria do Supremo Tribunal Federal. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Durante sua gestão, Lewandowski destacou avanços como o destravamento das demarcações de terras indígenas, com 21 Portarias Declaratórias assinadas entre 2024 e 2025, além da homologação de decretos que garantiram segurança jurídica aos processos. Também ressaltou o programa de implantação de câmeras corporais em agentes policiais, com adesão de 11 estados e investimento de R$ 155,2 milhões em equipamentos.</p>
<p>O ministro apontou ainda o progresso no controle de armas e munições, com a retirada de circulação de 5.600 armas e quase 300 mil munições, além da implantação de novo sistema de gestão e fiscalização sob responsabilidade da Polícia Federal. Outros programas mencionados foram Celular Seguro, Município Mais Seguro e o leilão de bens apreendidos pelo crime organizado, além da atualização da política de Classificação Indicativa para crianças e adolescentes.</p>
<p>A saída de Lewandowski deixa para seu sucessor o desafio de avançar a Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que teve progresso no Congresso Nacional no final do ano passado, mas ainda precisa ser aprovada definitivamente. A gestão do ministério envolve órgãos importantes como Polícia Federal, Polícia Rodoviária Federal e Departamento Penitenciário Nacional. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A demissão será publicada no Diário Oficial da União e o secretário-executivo Manoel Almeida assume interinamente o Ministério da Justiça e Segurança Pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reforça importância da democracia e veta PL da Dosimetria]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674535 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou a necessidade de zelar pela democracia ao lembrar os três anos da tentativa de golpe de Estado ocorrida em janeiro de 2023. Em cerimônia no Palácio do Planalto, vetou integralmente o Projeto de Lei da Dosimetria, que previa redução de penas para os condenados pelos atos antidemocráticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou a necessidade de zelar pela democracia ao lembrar os três anos da tentativa de golpe de Estado ocorrida em janeiro de 2023. Em cerimônia no Palácio do Planalto, vetou integralmente o Projeto de Lei da Dosimetria, que previa redução de penas para os condenados pelos atos antidemocráticos.</p>
<p>Durante o ato oficial, Lula ressaltou que a democracia não é uma conquista definitiva, mas uma obra em construção que enfrenta ameaças constantes. Ele afirmou que a democracia deve ser defendida diariamente e que vai além do direito de votar, exigindo participação efetiva da sociedade nas decisões de governo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou que o julgamento dos golpistas pelo Supremo Tribunal Federal representa uma prova contundente do vigor da democracia brasileira. Ele afirmou que as condenações ocorreram com base em provas robustas, garantindo transparência e imparcialidade no processo. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Mais cedo, Lula vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, aprovado pelo Congresso Nacional em dezembro. O texto previa a redução das penas para os condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado, o que foi rejeitado pelo presidente.</p>
<p>O próximo passo será a análise do veto presidencial pelo Congresso Nacional para decidir sobre sua manutenção ou derrubada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
