<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 16:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto foi lançado em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado em um ato na Faculdade de Direito da USP, reunindo apoio de movimentos sociais, partidos e advogados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto foi lançado em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado em um ato na Faculdade de Direito da USP, reunindo apoio de movimentos sociais, partidos e advogados.</p>
<p>O manifesto destaca o 8 de janeiro como uma data nacional de celebração da democracia, ressaltando a importância da memória para evitar novos atos golpistas. O texto lembra a tentativa frustrada de golpe de Estado e o plano de assassinato contra autoridades eleitas, enfatizando a necessidade de não tolerar tais ações.</p>
<p>O documento foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setor jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da Faculdade de Direito da USP. Recebeu apoio de diversos setores da sociedade e ressalta a importância do julgamento justo realizado pelo Supremo Tribunal Federal, que resultou na prisão dos envolvidos nas tentativas de ruptura institucional. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O manifesto também faz referência à conjuntura internacional, citando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. O texto conclama a população a redobrar a atenção contra ameaças internas e externas ao estado democrático de direito e à soberania nacional.</p>
<p>Antes da leitura do documento, opositores aos partidos de esquerda que organizaram o ato provocaram tumulto em uma das entradas do Salão Nobre, onde o evento ocorreu. Eles foram retirados do local sob gritos de &quot;recua, fascista, recua&quot;. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O manifesto segue para divulgação ampla e mobilização em defesa da democracia e da soberania nacional no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato na Cinelândia marca três anos dos atentados antidemocráticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização destacou a importância da defesa da democracia e da vigilância permanente contra ameaças ao Estado Democrático de Direito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, no Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização destacou a importância da defesa da democracia e da vigilância permanente contra ameaças ao Estado Democrático de Direito.</p>
<p>O ato em defesa da democracia reuniu representantes da Central Única dos Trabalhadores do Estado do Rio de Janeiro (CUT-RJ), do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro (Seeb/Rio) e movimentos sociais. A data remete à invasão e depredação do Congresso Nacional, do Palácio do Planalto e do Supremo Tribunal Federal, ocorrida em Brasília por apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro, em uma tentativa de golpe de Estado.</p>
<p>O presidente da CUT-RJ, Sandro César, ressaltou que a data simboliza a necessidade de vigilância constante para proteger a democracia brasileira. Ele destacou as condenações como exemplo histórico, mencionando que ex-presidente e generais envolvidos no golpe foram presos, reforçando a importância de preservar o pacto constitucional e democrático do país.</p>
<p>José Ferreira, presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro, criticou qualquer iniciativa de anistia ou benefício para os envolvidos nos atos golpistas. Ele alertou para a necessidade de pressão popular contra projetos que possam favorecer esses grupos, afirmando que a população deve continuar nas ruas para defender a democracia.</p>
<p>João Pedro, militante do movimento de juventude Juntos e do PSOL-RJ, enfatizou a importância da mobilização contínua diante dos ataques da extrema direita. Ele destacou a necessidade de resistir e apresentar alternativas para a crise, mostrando que é possível construir uma sociedade diferente e superar os desafios atuais.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal segue com o julgamento dos envolvidos nos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça Lewandowski pede demissão do cargo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva após quase dois anos à frente do Ministério da Justiça e Segurança Pública. Ele justificou a decisão por questões pessoais e familiares e deixará o cargo em breve, com a oficial aguardada no Diário Oficial da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva após quase dois anos à frente do Ministério da Justiça e Segurança Pública. Ele justificou a decisão por questões pessoais e familiares e deixará o cargo em breve, com a oficial aguardada no Diário Oficial da União.</p>
<p>Lewandowski assumiu o ministério em fevereiro de 2024 e participou nesta quinta-feira de sua última agenda pública ao lado do presidente, em evento que marcou os três anos da trama golpista. O secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente a pasta após a saída do ministro. Lewandowski agradeceu a oportunidade de servir ao país mesmo após sua aposentadoria do Supremo Tribunal Federal. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Em carta de despedida, o ministro destacou ações de sua gestão, como o destravamento das demarcações de terras indígenas, com 21 Portarias Declaratórias assinadas entre 2024 e 2025, garantindo proteção territorial e segurança jurídica para as comunidades. Também ressaltou a implantação do programa de câmeras corporais para agentes policiais, com adesão de 11 estados e investimentos de R$ 155,2 milhões.</p>
<p>Lewandowski citou avanços no controle de armas e munições, com a retirada de circulação de 5.600 armas e quase 300 mil munições, além da implantação de novo sistema de gestão para armas de colecionadores, atiradores e caçadores sob responsabilidade da Polícia Federal. Destacou ainda programas como Celular Seguro, Município Mais Seguro e o leilão de bens apreendidos pelo crime organizado, além da atualização da política de Classificação Indicativa para crianças e adolescentes.</p>
<p>A saída do ministro deixa para seu sucessor o desafio de avançar na Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que teve progresso no Congresso Nacional no fim do ano passado, mas ainda precisa ser aprovada definitivamente. A pasta conta com órgãos importantes, como Polícia Federal, Polícia Rodoviária Federal e Departamento Penitenciário Nacional. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A demissão de Lewandowski será publicada na próxima edição do Diário Oficial da União, com posse interina prevista para o secretário-executivo Manoel Almeida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
