<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 08:59:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto de lei que cria a Universidade Federal do Esporte com sede em Brasília, voltada para a ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto de lei que cria a Universidade Federal do Esporte com sede em Brasília, voltada para a ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado. O projeto de lei 6133/25, iniciativa do governo federal apresentada no final do ano passado, estabelece a criação da UFEsporte para suprir a carência de profissionais qualificados em gestão, ciência do esporte e políticas públicas. A nova universidade poderá abrir campi em outros estados futuramente e terá estrutura organizacional definida pelo seu estatuto, que garantirá a integração das atividades de ensino, pesquisa e extensão.</p>
<p>O relator do projeto retirou do texto expressões relacionadas a misoginia, racismo e gênero no trecho sobre as finalidades da universidade. A instituição poderá utilizar formas alternativas de ingresso e estratégias de atendimento respeitando normas de inclusão e cotas. A UFEsporte contará com bens móveis e imóveis da União, receitas por serviços prestados e convênios nacionais e internacionais, além de parte da receita de apostas em bets direcionada pelo Ministério do Esporte.</p>
<p>Após autorização da lei orçamentária, a universidade poderá organizar concurso público para ingresso nas carreiras de professor do magistério superior e técnico-administrativo. O reitor temporário deverá estabelecer as condições para a escolha do reitor definitivo, e em até 180 dias da nomeação enviará propostas de estatuto e regimento ao Ministério da Educação.</p>
<p>A criação da UFEsporte foi defendida como uma demanda da sociedade e dos esportistas brasileiros, que veem na instituição uma forma de formar atletas e definir diretrizes para o esporte nacional. No entanto, houve críticas de parlamentares que classificaram o projeto como eleitoreiro e questionaram a falta de recursos no orçamento para a nova universidade, além da dificuldade de manutenção das instituições de ensino já existentes. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto de lei segue para análise do Senado, onde será avaliada sua aprovação ou possíveis alterações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e deve ser retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e deve ser retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.</p>
<p>O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros suspendeu a reunião do Parlasul nesta terça-feira. A votação do relatório, elaborado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia, foi adiada para o próximo encontro marcado para o dia 24 de fevereiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, Arlindo Chinaglia ressaltou que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre os blocos. O documento prevê redução gradual de tarifas, preservação de setores sensíveis, além de mecanismos para salvaguardas e resolução de controvérsias.</p>
<p>O senador Nelsinho Trad, presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlasul, destacou os impactos econômicos do acordo e explicou o andamento da proposta no Congresso Nacional.</p>
<p>A votação do relatório sobre o acordo Mercosul-União Europeia está prevista para ser retomada em 24 de fevereiro no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto assume presidência da CCJ da Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano a partir de fevereiro,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano a partir de fevereiro.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu após acordo entre lideranças e contou com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O comando das comissões é renovado no início de cada sessão legislativa, marcando a troca de presidência na CCJ, que é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes.</p>
<p>Uma das prioridades indicadas para a CCJ sob a nova presidência é a análise da proposta de emenda à Constituição que acaba com a jornada 6x1. A PEC, encaminhada por Hugo Motta, prevê dois dias de folga semanal para trabalhadores formais, em substituição ao atual regime de apenas um dia de descanso.</p>
<p>Leur Lomanto destacou que a comissão consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta. Ele também ressaltou a importância de zelar pelo devido processo legislativo, pela legalidade, pela técnica jurídica e pelo respeito às instituições e à democracia. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A expectativa é que o novo vice-presidente da CCJ seja escolhido nas próximas reuniões da comissão. O trabalho da CCJ é fundamental, pois ela analisa a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos antes que avancem no Congresso Nacional.</p>
<p>A CCJ deve definir o vice-presidente e iniciar a análise da PEC da jornada 6x1 nas próximas reuniões da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes, que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil. Ele afirmou que a medida é importante para alimentar o debate sobre a reforma administrativa e a justiça nos reajustes salariais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes, que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil. Ele afirmou que a medida é importante para alimentar o debate sobre a reforma administrativa e a justiça nos reajustes salariais.</p>
<p>A suspensão dos penduricalhos afeta benefícios concedidos a servidores públicos que não cumprem o teto remuneratório constitucional. Hugo Motta destacou que a decisão do ministro Flávio Dino foi feliz e necessária para atender à cobrança da sociedade por transparência e responsabilidade fiscal. O presidente da Câmara ressaltou que a medida promove um debate coerente com a defesa da reforma administrativa.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Hugo Motta também defendeu o reajuste para os servidores da Câmara dos Deputados. Ele explicou que o aumento segue os mesmos parâmetros aplicados aos servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União, com um percentual em torno de 8%.</p>
<p>O presidente da Câmara enfatizou que o projeto de reajuste aprovado não corresponde a um aumento exagerado, mas sim a uma medida justa e criteriosa. O texto segue agora para análise do presidente da República, mantendo o compromisso com a coerência e a justiça nas carreiras públicas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara aguarda análise do presidente da República para seguir seu trâmite legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados tem como prioridade a votação da redução da jornada de trabalho na escala 6x1, prevista para ocorrer em maio. O presidente da Casa destacou a importância de ouvir a sociedade e o setor produtivo para avançar na discussão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados tem como prioridade a votação da redução da jornada de trabalho na escala 6x1, prevista para ocorrer em maio. O presidente da Casa destacou a importância de ouvir a sociedade e o setor produtivo para avançar na discussão.</p>
<p>Duas propostas estão em debate na Câmara sobre a redução da jornada 6x1, uma apresentada pela deputada Erika Hilton e outra pelo deputado Reginaldo Lopes. O presidente da Câmara ressaltou que o Brasil precisa acompanhar a evolução tecnológica e social para não ficar para trás, reforçando a expectativa de votação ainda em maio.</p>
<p>Além da jornada 6x1, a Câmara também dará prioridade à aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul, que depende da aprovação em comissão mista e posterior votação no plenário. O presidente da Câmara prevê que a comissão mista analise o tratado na semana seguinte ao Carnaval.</p>
<p>Outro tema prioritário é a votação das Propostas de Emenda à Constituição (PECs) da Segurança Pública, que deverão ser retomadas após o Carnaval. A expectativa é que, após aprovação na Comissão Especial, o tema seja levado ao plenário para votação, considerando a pauta como inadiável.</p>
<p>A votação da redução da jornada 6x1 está prevista para maio, enquanto o acordo Mercosul-União Europeia deve passar por comissão mista após o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
