<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 12:27:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo e STF realizam atos pelos 3 anos dos ataques de 8 de Janeiro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/governo-cerimonia-3-anos-atos-golpistas-8-de-janeiro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:09:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/governo-cerimonia-3-anos-atos-golpistas-8-de-janeiro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal promove cerimônia para marcar os três anos dos ataques golpistas de 8 de Janeiro, quando as sedes dos Três Poderes foram invadidas e depredadas. A data é importante para reforçar o compromisso com a democracia, enquanto o Supremo Tribunal Federal retoma o julgamento de processos relacionados aos eventos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal promove cerimônia para marcar os três anos dos ataques golpistas de 8 de Janeiro, quando as sedes dos Três Poderes foram invadidas e depredadas. A data é importante para reforçar o compromisso com a democracia, enquanto o Supremo Tribunal Federal retoma o julgamento de processos relacionados aos eventos.</p>
<p>A cerimônia organizada pelo governo Lula celebra os três anos dos atos golpistas que ocorreram em 8 de Janeiro, marcados pela invasão e depredação das sedes dos Três Poderes. Essa iniciativa busca reafirmar a importância da estabilidade democrática no país, especialmente diante dos desafios enfrentados. A programação inclui reforço na segurança da Praça dos Três Poderes para garantir a tranquilidade dos participantes e visitantes durante os eventos. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>Paralelamente, o Supremo Tribunal Federal realiza um ato pela democracia para lembrar a data e retoma o julgamento de processos relacionados aos ataques após o recesso. O tribunal mantém o foco na responsabilização dos envolvidos, demonstrando o compromisso com a justiça e a ordem constitucional. Esse movimento jurídico reforça a resposta institucional aos atos antidemocráticos, conectando-se à decisão do governo sobre possíveis medidas legislativas.</p>
<p>Sete dos 29 réus condenados pelo STF já cumprem penas pelos crimes relacionados aos episódios de 8 de Janeiro. Essa execução das sentenças evidencia a efetividade das decisões judiciais e a aplicação da lei diante da tentativa de subversão da ordem democrática. A situação dos condenados também influencia o debate sobre o projeto que pode reduzir as penas, cuja análise pelo presidente Lula tem prazo até 12 de janeiro.</p>
<p>O prazo para o presidente avaliar o projeto de redução das penas dos condenados pelos atos golpistas termina na próxima segunda-feira, 12 de janeiro. Essa decisão terá impacto direto sobre o cumprimento das sentenças e o posicionamento do governo diante dos acontecimentos de 8 de Janeiro. A definição do presidente ocorre em meio às manifestações e atos que buscam reafirmar o compromisso com a democracia e a justiça no país. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O que observar agora é o andamento do julgamento no Supremo e a decisão presidencial sobre a redução das penas, que podem modificar o cenário jurídico dos condenados. Além disso, a repercussão dos atos organizados pelo governo e pelo STF, com segurança reforçada na Praça dos Três Poderes, indicará o grau de mobilização social e institucional em torno da defesa da democracia. A continuidade dessas ações será determinante para a consolidação das respostas aos eventos de 8 de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central recorre de inspeção do TCU no caso Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/08/caso-master-em-meio-a-criticas-tcu-vai-decidir-sobre-inspecao-no-bc-no-plenario-do-tribunal.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:48:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/08/caso-master-em-meio-a-criticas-tcu-vai-decidir-sobre-inspecao-no-bc-no-plenario-do-tribunal.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Central recorreu da decisão do Tribunal de Contas da União (TCU) que autorizou uma inspeção no caso do Banco Master. A questão ganhou importância diante das controvérsias e da necessidade de o TCU decidir a questão no plenário, ampliando o debate sobre a competência para aprovar a medida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central recorreu da decisão do Tribunal de Contas da União (TCU) que autorizou uma inspeção no caso do Banco Master. A questão ganhou importância diante das controvérsias e da necessidade de o TCU decidir a questão no plenário, ampliando o debate sobre a competência para aprovar a medida.</p>
<p>O TCU autorizou inicialmente uma inspeção no Banco Master, mas o Banco Central entrou com recurso alegando que a decisão deveria ser tomada por um colegiado, especificamente pela Primeira Câmara do tribunal. Essa disputa sobre a competência para aprovar a inspeção gerou um impasse institucional, que agora será resolvido no plenário do TCU, ampliando a participação dos ministros na decisão final.</p>
<p>O presidente do TCU, ministro Vital do Rêgo, Essa postura busca dar maior transparência e legitimidade ao processo, evitando decisões isoladas que possam gerar questionamentos jurídicos ou políticos. A tensão no TCU aumentou após a revelação de que influencers estariam sendo contratados para divulgar mensagens nas redes sociais atacando o Banco Central e defendendo o Banco Master. Esse episódio motivou a abertura de um inquérito pela Polícia Federal para apurar quem financiou essas contratações, ampliando o cenário de controvérsia e pressão sobre as instituições envolvidas.</p>
<p>Um ministro do tribunal apoiou a decisão de levar o caso ao plenário, reforçando a necessidade de um debate mais amplo e colegiado sobre a inspeção. Essa movimentação interna demonstra a complexidade do caso e a busca por um encaminhamento que considere os aspectos técnicos, jurídicos e políticos, preservando a independência das instituições. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>O que observar agora é como o plenário do TCU irá deliberar sobre a inspeção no Banco Master diante do recurso do Banco Central e das investigações em curso. A decisão poderá impactar a relação entre o tribunal e a autoridade monetária, além de influenciar o ambiente regulatório e a confiança no sistema financeiro diante das controvérsias recentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
