<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 18:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo defende fim da escala 6x1 para aumentar produtividade]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga deve elevar a produtividade econômica no Brasil. A proposta inclui redução da jornada semanal para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de descanso, sem redução salarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga deve elevar a produtividade econômica no Brasil. A proposta inclui redução da jornada semanal para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de descanso, sem redução salarial.</p>
<p>Boulos destacou que algumas empresas já adotam jornadas reduzidas mesmo sem legislação específica, citando exemplos internacionais como a Microsoft no Japão, que teve aumento de 40% na produtividade com a escala 4 por 3. Ele ressaltou que trabalhadores mais descansados apresentam melhor desempenho, o que contribui para o crescimento econômico.</p>
<p>O ministro mencionou ainda que países como a Islândia e os Estados Unidos registraram crescimento econômico e aumento da produtividade após reduzir a jornada de trabalho. A proposta do governo prevê um período de transição e compensações para micro e pequenas empresas, buscando garantir dignidade aos trabalhadores e avanços na discussão com o Congresso para votação ainda neste semestre. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Boulos criticou o baixo investimento do setor privado brasileiro em inovação e tecnologia, apontando que isso impacta negativamente a produtividade. Ele também afirmou que o custo da redução da escala de trabalho está superdimensionado por setores empresariais, mas que serão discutidos modelos de adaptação para pequenos negócios.</p>
<p>O ministro criticou os juros altos no Brasil, que pressionam o setor produtivo e endividam pequenos negócios. A taxa básica de juros, conhecida como Selic, é um dos instrumentos para controlar a inflação e está atualmente em patamar elevado.</p>
<p>O próximo passo é a continuidade da tramitação da proposta no Congresso para votação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para Conselho da Paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê responsável por essa tarefa foi anunciado recentemente e visa administrar a reconstrução do território palestino após anos de conflitos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê responsável por essa tarefa foi anunciado recentemente e visa administrar a reconstrução do território palestino após anos de conflitos.</p>
<p>O Conselho da Paz será presidido pelo próprio Donald Trump e terá como missão supervisionar o Comitê Nacional para a Administração de Gaza (NCAG), criado para coordenar a reconstrução da Faixa de Gaza. O enclave palestino sofreu destruição significativa em conflitos recentes, com mais de 68 mil mortos registrados. Trump destacou que Lula terá um papel importante no conselho, mas até o momento o governo brasileiro não confirmou a aceitação do convite.</p>
<p>Além do Brasil, outros líderes internacionais, como os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, também receberam convites para integrar o conselho. A Turquia, Europa e Egito também foram mencionados como participantes potenciais. O grupo que governará Gaza incluirá representantes dos Estados Unidos, Reino Unido, Turquia e Catar, porém nenhum líder palestino foi indicado para compor essas estruturas até agora.</p>
<p>O convite não detalha a composição ou as regras de funcionamento do conselho, e rumores sobre uma cobrança de US$ 1 bilhão para garantir assento permanente foram negados pela Casa Branca. Em meio a essas negociações, o presidente Lula criticou a postura de Trump, destacando o uso frequente das redes sociais pelo líder norte-americano para tentar influenciar a política mundial, e afirmou que não permite celulares em seu gabinete. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores do Brasil avaliará o convite e deverá comunicar a decisão oficial sobre a participação de Lula no Conselho da Paz para Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
