<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 10:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência em 2026. O pacto precisa ser aprovado pelos Parlamentos dos países envolvidos para entrar em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência em 2026. O pacto precisa ser aprovado pelos Parlamentos dos países envolvidos para entrar em vigor.</p>
<p>Alckmin explicou que a aprovação do acordo depende da ratificação pelo Parlamento Europeu e pelos Congressos dos países do Mercosul, que incluem Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Caso o Congresso brasileiro aprove o acordo no primeiro semestre, o Brasil poderá iniciar a vigência independentemente dos demais países. O vice-presidente destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade.</p>
<p>O acordo tem potencial para gerar empregos e atrair investimentos para o Brasil e para a região do Mercosul. Espera-se um aumento dos investimentos europeus no Mercosul e dos investimentos brasileiros nos 27 países da União Europeia. Alckmin ressaltou que a corrente comercial entre as duas regiões atingiu US$ 100 bilhões no ano passado, com destaque para a indústria de transformação brasileira, que exportou US$ 23,6 bilhões para a União Europeia.</p>
<p>O vice-presidente destacou que 30% dos exportadores brasileiros vendem para a União Europeia, totalizando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores. O acordo também fortalece o multilateralismo e estabelece regras para o comércio, incluindo compromissos no combate às mudanças climáticas. Alckmin ressaltou que o pacto é um ganho mútuo e importante diante do cenário geopolítico de instabilidade e conflitos.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo pela ampla maioria dos países da União Europeia. Ela classificou a decisão como histórica e ressaltou o compromisso com o crescimento econômico, a geração de empregos e a proteção dos interesses dos consumidores e empresas europeias.</p>
<p>O próximo passo é a tramitação do acordo nos Parlamentos dos países do Mercosul para que possa entrar em vigor em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, que beneficia bons pagadores e endurece regras contra devedores contumazes. A sanção foi publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira, dia 9.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, que beneficia bons pagadores e endurece regras contra devedores contumazes. A sanção foi publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira, dia 9.</p>
<p>A nova legislação tem como objetivo impedir que empresas utilizem brechas legais para permanecerem sem pagar impostos por longos períodos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A lei cria a figura do devedor contumaz, que é aquele que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio.</p>
<p>Devedores contumazes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que paguem o tributo. Ao mesmo tempo, a lei institui programas que beneficiam empresas com bom histórico de pagamento, como o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária, o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado no âmbito aduaneiro.</p>
<p>A próxima etapa será a implementação dos programas de conformidade e a fiscalização dos devedores contumazes definidos pela nova lei.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo entre Mercosul e União Europeia é aprovado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros da UE. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a decisão como uma vitória do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros da UE. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a decisão como uma vitória do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação do acordo nesta sexta-feira. O presidente Lula destacou que o tratado representa uma sinalização em favor do comércio internacional e ressaltou a importância da negociação que durou 25 anos até a conclusão do acordo.</p>
<p>O acordo une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um PIB de 22,4 trilhões de dólares. Lula classificou o momento como histórico para o multilateralismo, prática que promove a cooperação entre múltiplos países nas relações internacionais, em contraste com o unilateralismo e o bilateralismo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, Ursula von der Leyen poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Cada país do bloco precisa submeter o documento final aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor será individual, sem necessidade de aprovação simultânea.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores pactuados pela União Europeia com parceiros comerciais.</p>
<p>A próxima etapa é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e a assinatura formal pela presidente da Comissão Europeia no Paraguai.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
