<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 20:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a proposta não deve estar relacionada à tensão entre os Poderes causada pelo julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a proposta não deve estar relacionada à tensão entre os Poderes causada pelo julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Em entrevista, Lula lembrou que a questão do mandato para a Suprema Corte estava no programa de campanha do PT em 2018. Para ele, não é justo que uma pessoa nomeada aos 35 anos permaneça até os 75 anos, o que representa um período muito longo no cargo. O presidente destacou que essa discussão deve ser feita com o Congresso Nacional, independentemente dos eventos do dia 8 de janeiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Lula afirmou que o julgamento da tentativa de golpe foi uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras. Ele destacou que nem mesmo a pressão do então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, fez com que o Supremo mudasse sua posição, valorizando esse fato como um importante elemento para a democracia no país.</p>
<p>O presidente também defendeu critérios rigorosos para a escolha dos novos ministros, ressaltando a importância da solidez no conhecimento jurídico e do cumprimento da Constituição. A declaração ocorre em meio a críticas públicas a membros do STF pela condução das investigações sobre fraudes no Banco Master.</p>
<p>O STF é composto por 11 ministros indicados pelo presidente da República, que passam por sabatina no Senado antes da aprovação final. Atualmente, há uma vaga aberta após a aposentadoria antecipada do ministro Luís Roberto Barroso. Para essa vaga, Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, e o Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para iniciar a sabatina. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação e marcar a sabatina do novo ministro do STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.</p>
<p>Lula enfatizou a importância de criar condições para que os venezuelanos possam participar ativamente da vida democrática e para que os milhões que deixaram o país possam retornar. O presidente brasileiro destacou que o foco deve estar no respeito à democracia e na melhoria da qualidade de vida da população venezuelana.</p>
<p>O presidente também reforçou que a América do Sul deve permanecer uma zona de paz, sem conflitos armados, e destacou que a região não possui armas nucleares. Lula afirmou que o objetivo é promover o crescimento econômico, fortalecer a democracia e melhorar a vida de milhões de latino-americanos, combatendo a pobreza na América Latina. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em relação ao diálogo com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, Lula afirmou que os venezuelanos devem ser os responsáveis por resolver os problemas do país. Ele comentou que defendeu junto a Trump que a decisão sobre os rumos da Venezuela cabe aos próprios venezuelanos.</p>
<p>Sobre o convite para participar do Conselho da Paz, criado por Trump para reconstruir Gaza, Lula questionou a ausência de representantes palestinos no grupo e criticou o projeto apresentado. O presidente afirmou que o Brasil tem interesse em participar, desde que os palestinos estejam envolvidos no processo.</p>
<p>O presidente Lula segue acompanhando os desdobramentos políticos na Venezuela e as negociações sobre o Conselho da Paz para Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão ocorreu para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central das investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão ocorreu para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central das investigações.</p>
<p>A CPMI do INSS tem direcionado suas investigações para os contratos de empréstimos consignados firmados pelo Banco Master com aposentados e pensionistas, totalizando 251 mil contratos sob suspeita de irregularidades. O presidente da comissão argumentou que o pedido de quebra de sigilo abrangia todas as operações do banco, o que fugiria do objeto da investigação e não poderia ser utilizado no relatório final.</p>
<p>Durante a sessão, o senador Carlos Vianna destacou que o Judiciário não permite que a comissão ultrapasse o tema original de sua criação, que é a análise dos empréstimos consignados. O requerimento retirado será reformulado para ser avaliado em outro momento, respeitando os limites definidos pela Advocacia do Senado e pelo Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>Parlamentares manifestaram opiniões divergentes sobre a retirada do requerimento. Enquanto um deputado afirmou que o texto poderia ser ajustado e criticou uma suposta tentativa de blindar o banco, outro parlamentar considerou que o pedido foi feito para criar uma cortina de fumaça e impedir o avanço nas investigações contra os responsáveis pelos desvios.</p>
<p>Na mesma sessão, o presidente do INSS, Gilberto Waller Júnior, explicou que a instituição decidiu não renovar o contrato com o Banco Master após constatar que 251 mil contratos não possuíam os documentos exigidos. A decisão ocorreu antes da liquidação do banco, motivada pelas reclamações dos segurados e pela falta de informações mínimas para controle dos empréstimos.</p>
<p>A CPMI do INSS aguarda o depoimento do banqueiro Daniel Vorcaro, marcado para o dia 26 de fevereiro, para dar continuidade às investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho ganha força no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre. O Congresso Nacional deve avançar no debate sobre essas propostas que buscam melhorar as condições dos trabalhadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre. O Congresso Nacional deve avançar no debate sobre essas propostas que buscam melhorar as condições dos trabalhadores.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva incluiu a redução da jornada e o fim da escala 6x1 na mensagem enviada ao Congresso Nacional, destacando o tema como prioridade. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, prometeu que o debate avançará na Casa, reforçando o compromisso com a pauta trabalhista no início do ano.</p>
<p>No Senado, a PEC 148/2015, que propõe a redução da jornada para 36 horas semanais e o fim da escala 6x1, está pronta para ser votada no plenário. A proposta é de autoria do senador Paulo Paim, que acredita que o momento político e o apoio do governo são favoráveis para a aprovação dessas mudanças.</p>
<p>Diversas propostas tramitam no Congresso, com autores de diferentes espectros políticos. A redução da jornada beneficiaria milhões de trabalhadores e teria impacto positivo especialmente para as mulheres, que acumulam longas jornadas. O senador Paulo Paim destaca também a melhora na saúde mental e física decorrente da redução do tempo de trabalho. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Apesar do avanço, o tema enfrenta resistência dos setores empresariais. O governo planeja enviar um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval, buscando unificar as propostas existentes e acelerar a aprovação das mudanças.</p>
<p>O projeto de lei para acabar com a escala 6x1 será enviado ao Congresso após o carnaval para acelerar a tramitação das propostas trabalhistas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
