<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 21:27:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro segue internado após procedimento para soluço persistente]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/bolsonaro-segue-em-cuidados-pos-operatorios-e-passara-por-endoscopia-nesta-quarta-diz-boletim-medico.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:21:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/bolsonaro-segue-em-cuidados-pos-operatorios-e-passara-por-endoscopia-nesta-quarta-diz-boletim-medico.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro permanece internado no Hospital DF Star, em Brasília, para tratamento de soluços persistentes após cirurgia de hérnia inguinal bilateral. A internação envolve cuidados pós-operatórios e acompanhamento respiratório, indicando a complexidade do quadro e os cuidados necessários para sua recuperação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro permanece internado no Hospital DF Star, em Brasília, para tratamento de soluços persistentes após cirurgia de hérnia inguinal bilateral. A internação envolve cuidados pós-operatórios e acompanhamento respiratório, indicando a complexidade do quadro e os cuidados necessários para sua recuperação.</p>
<p>Bolsonaro passou por um procedimento específico para controlar soluços persistentes, uma condição que pode afetar o bem-estar e a recuperação após cirurgias. Esse tratamento faz parte do conjunto de cuidados adotados no hospital para garantir a estabilidade do ex-presidente durante o pós-operatório. A necessidade desse procedimento mostra que o quadro clínico ainda requer atenção especializada, o que justifica a manutenção da internação.</p>
<p>Além do tratamento para soluços, Bolsonaro segue em fisioterapia respiratória, um método importante para melhorar a capacidade pulmonar e evitar complicações respiratórias. A fisioterapia ajuda na recuperação geral do paciente, especialmente após cirurgias que podem impactar a respiração. Essa abordagem integrada contribui para a progressão do tratamento e para a prevenção de problemas adicionais. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O uso noturno de terapia com CPAP é outra medida adotada para auxiliar a respiração, especialmente em casos de apneia do sono. Esse equipamento mantém as vias aéreas abertas durante o sono, garantindo uma melhor oxigenação e descanso. A utilização do CPAP reforça o cuidado contínuo com a função respiratória, fundamental para a recuperação do ex-presidente.</p>
<p>Medidas preventivas para trombose também estão sendo aplicadas, o que é comum em pacientes que passam por cirurgias e permanecem internados por períodos prolongados. A prevenção de trombose é essencial para evitar complicações graves, como embolias, que podem comprometer a saúde do paciente. Esse cuidado reforça o monitoramento constante e a adoção de protocolos clínicos para garantir a segurança durante a recuperação.</p>
<p>O que observar agora é a evolução do quadro respiratório e a resposta ao tratamento dos soluços, assim como a recuperação da cirurgia de hérnia inguinal bilateral. A continuidade da fisioterapia, o uso do CPAP e as medidas preventivas serão determinantes para a alta hospitalar e a retomada das atividades normais. Acompanhar esses aspectos será fundamental para avaliar o progresso e a estabilidade clínica do ex-presidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Daniel Vorcaro depõe em Brasília sobre venda do Banco Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/caso-master-vorcaro-conclui-depoimento-e-pf-ainda-nao-decidiu-sobre-acareacao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:51:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/30/caso-master-vorcaro-conclui-depoimento-e-pf-ainda-nao-decidiu-sobre-acareacao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, prestou depoimento à Polícia Federal em Brasília sobre a venda da instituição ao Banco de Brasília (BRB). O caso envolve investigações que apontam irregularidades na negociação e pode resultar em acareações entre os envolvidos para esclarecer divergências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, prestou depoimento à Polícia Federal em Brasília sobre a venda da instituição ao Banco de Brasília (BRB). O caso envolve investigações que apontam irregularidades na negociação e pode resultar em acareações entre os envolvidos para esclarecer divergências.</p>
<p>Daniel Vorcaro chegou a Brasília na manhã de terça-feira e prestou depoimento à Polícia Federal que durou cerca de três horas. O procedimento ocorreu no Supremo Tribunal Federal, acompanhado por um juiz auxiliar e um representante do Ministério Público. Após Vorcaro, a PF ouvirá o ex-presidente do BRB, Paulo Henrique Costa, e o diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino Santos, para aprofundar as apurações.</p>
<p>A investigação, iniciada em 2024 na Justiça Federal, apura a compra de créditos pela Master sem pagamento, que foram vendidos ao BRB por cerca de R$ 12 bilhões. O Banco Central rejeitou a aquisição do Master pelo BRB e decretou a liquidação da instituição em novembro, citando falta de recursos para honrar compromissos financeiros. Esses fatos indicam possíveis irregularidades que motivaram a intervenção do BC. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>Vorcaro e Paulo Henrique Costa participaram das negociações para a venda do Banco Master ao BRB, banco público do Distrito Federal. Costa defendia a compra como solução para a crise do BRB antes de ser demitido após investigações sobre fraudes bancárias. A participação conjunta deles na negociação é central para entender as motivações e os passos adotados durante o processo.</p>
<p>O diretor do Banco Central, Ailton de Aquino Santos, analisou tecnicamente as alternativas para o Master, incluindo aporte de recursos, troca de diretoria, venda e liquidação. A Diretoria de Organização do Sistema Financeiro do BC, liderada por Renato Gomes, vetou a venda ao BRB. A decisão final pela liquidação foi unânime na diretoria colegiada do Banco Central, confirmando a impossibilidade de manter a operação da Master. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>A delegada responsável pelo caso avaliará as versões prestadas para identificar divergências relevantes entre os depoentes. Caso necessário, poderá determinar acareações para esclarecer as informações. O que observar agora é o andamento das oitivas e a análise das autoridades sobre as eventuais contradições, que poderão definir os próximos passos da investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
