<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 00:58:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula passa por cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-lula-faz-cirurgia-de-catarata-e-recebe-alta-hospitalar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676514 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou cirurgia de catarata no olho esquerdo nesta sexta-feira, em Brasília. O procedimento foi bem-sucedido e o presidente já recebeu alta hospitalar, permanecendo na Granja do Torto para recuperação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou cirurgia de catarata no olho esquerdo nesta sexta-feira, em Brasília. O procedimento foi bem-sucedido e o presidente já recebeu alta hospitalar, permanecendo na Granja do Torto para recuperação.</p>
<p>A cirurgia de catarata foi realizada em uma clínica particular da capital federal e ocorreu sem intercorrências. Lula deve retomar suas atividades de rotina na segunda-feira, permanecendo até lá na residência oficial em Brasília.</p>
<p>Em 2020, o presidente já havia passado pelo mesmo procedimento, mas no olho direito. A catarata é uma condição que causa opacidade no cristalino, a lente natural dos olhos, e pode ser corrigida por meio da substituição por uma lente artificial transparente.</p>
<p>Essa condição pode ser causada pelo envelhecimento natural ou por fatores como diabetes, uso de corticoides e traumas oculares. Quem sofre de catarata percebe a visão embaçada, como se estivesse olhando através de vidro fosco ou em ambiente nublado.</p>
<p>O presidente Lula segue em recuperação na Granja do Torto e deve voltar às atividades oficiais na próxima segunda-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
