<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 18:26:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil condena intervenção dos EUA na Venezuela na ONU]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/05/brasil-discursa-no-conselho-de-seguranca-da-onu-nao-podemos-aceitar-o-argumento-de-que-os-fins-justificam-os-meios.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:22:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/05/brasil-discursa-no-conselho-de-seguranca-da-onu-nao-podemos-aceitar-o-argumento-de-que-os-fins-justificam-os-meios.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil manifestou forte condenação à intervenção armada dos Estados Unidos na Venezuela durante sessão do Conselho de Segurança da ONU. A posição brasileira destaca o risco que atos desse tipo representam para a soberania nacional e o multilateralismo, indicando que o país deve pedir a palavra para reforçar seu compromisso com o direito internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil manifestou forte condenação à intervenção armada dos Estados Unidos na Venezuela durante sessão do Conselho de Segurança da ONU. A posição brasileira destaca o risco que atos desse tipo representam para a soberania nacional e o multilateralismo, indicando que o país deve pedir a palavra para reforçar seu compromisso com o direito internacional.</p>
<p>O embaixador do Brasil na ONU denunciou a ação militar dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente venezuelano Nicolás Maduro, classificando-a como violação flagrante da Carta das Nações Unidas e do direito internacional. Essa condenação enfatiza a defesa da soberania venezuelana e alerta para o precedente perigoso que tal intervenção cria para a comunidade internacional, o que pode influenciar futuras decisões do Conselho de Segurança.</p>
<p>Ao rejeitar categoricamente a intervenção, o Brasil reforça sua posição de que a soberania dos Estados deve ser respeitada, salvo em circunstâncias previstas pela Carta da ONU. O representante brasileiro do Conselho para preservar a ordem jurídica. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O discurso também ressaltou a escolha da América Latina e do Caribe pela paz, lembrando que intervenções armadas no passado resultaram em regimes autoritários e violações de direitos humanos. O Brasil defende que o recurso à força na região resgata episódios históricos negativos, ameaçando o esforço coletivo para manter a região livre de conflitos armados e respeitando o princípio da não ingerência e o direito internacional.</p>
<p>Além disso, o Brasil expressa a crença em uma solução venezuelana que respeite a autodeterminação do povo e a Constituição do país, rejeitando ações unilaterais que afetam a comunidade internacional. O embaixador ressaltou que casos de intervenção armada contra a soberania e integridade territorial devem ser condenados com veemência, cabendo ao Conselho de Segurança agir com determinação para evitar que a força prevaleça sobre a lei.</p>
<p>O que observar agora é a postura que o Conselho de Segurança adotará diante do pedido brasileiro para tomar a palavra e reforçar a condenação à intervenção. O desenvolvimento desse debate será crucial para definir se haverá uma resposta coletiva que reafirme os princípios do direito internacional e a proteção da soberania dos Estados, elementos centrais para a manutenção da ordem global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
