<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 19:58:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 moradias do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva entregou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva entregou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis conjuntos distintos, incluindo casas e apartamentos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas com infraestrutura urbana adequada, como transporte público, serviços de saúde e educação, para atender aos novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 unidades beneficiarão 5.104 pessoas e fazem parte da modalidade Entidades do programa, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite a participação ativa dos beneficiários na organização e execução dos projetos, em parceria com cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na administração e construção dos conjuntos habitacionais, ressaltando que elas realizam também o trabalho social de mobilização e orientação das famílias, garantindo a boa convivência comunitária e a manutenção dos espaços. No caso do complexo Junção, cinco cooperativas e entidades foram responsáveis pela organização e execução dos projetos.</p>
<p>O governo federal tem a meta de contratar 3 milhões de habitações em todo o país até o final de 2026, ampliando o acesso à moradia digna para famílias de baixa renda por meio do programa Minha Casa, Minha Vida. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento das famílias beneficiadas e a continuidade das contratações previstas até 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE propõe mudanças nas regras para Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas para as Eleições 2026, incluindo alterações no calendário, pré-campanha, pesquisas eleitorais e responsabilidade das redes sociais. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões, que serão debatidas em audiências públicas em fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas para as Eleições 2026, incluindo alterações no calendário, pré-campanha, pesquisas eleitorais e responsabilidade das redes sociais. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões, que serão debatidas em audiências públicas em fevereiro.</p>
<p>As propostas abrangem temas como o calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha, critérios para distribuição de recursos eleitorais e a responsabilidade pela remoção de conteúdos digitais que atacam o processo eleitoral. Entre as principais sugestões, destaca-se o aumento da responsabilidade das plataformas de redes sociais, que seriam obrigadas a retirar publicações ofensivas mesmo sem autorização judicial, diferentemente da regra vigente que exige decisão judicial para responsabilização. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No que diz respeito à pré-campanha, foi proposta a liberação de transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos nas redes sociais, desde que não contenham pedidos de votos ou menções à pré-candidatura. Também foram sugeridas regras para isentar pessoas naturais de responsabilização por críticas à administração pública, desde que ausentes elementos relacionados à disputa eleitoral e mesmo com impulsionamento na internet.</p>
<p>As manifestações espontâneas em ambientes universitários, escolares, comunitários ou de movimentos sociais seriam permitidas, desde que o evento não seja financiado por pré-candidatos, partidos ou federações. Sobre o financiamento de campanha, a proposta permite que partidos alterem os critérios de distribuição dos recursos até 30 de agosto, desde que justifiquem a mudança e obtenham aprovação da maioria do diretório nacional.</p>
<p>O prazo para envio de contribuições vai até 30 de janeiro, com audiências públicas previstas entre 3 e 5 de fevereiro para debate das propostas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
