<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado. O projeto de lei, iniciativa do governo federal apresentada no final do ano passado, prevê a criação da UFEsporte para suprir a carência de profissionais qualificados em gestão, ciência do esporte e políticas públicas no Brasil. A nova universidade poderá abrir campi em outros estados futuramente.</p>
<p>O estatuto da autarquia definirá sua estrutura organizacional e funcionamento, respeitando o princípio da integração entre ensino, pesquisa e extensão. A instituição poderá adotar formas alternativas de ingresso e estratégias de inclusão, observando as normas de cotas e inclusão social.</p>
<p>A UFEsporte contará com bens móveis e imóveis da União para iniciar suas atividades, além de receitas provenientes de serviços prestados, convênios e contratos com entidades nacionais e internacionais. Parte da receita gerada por apostas poderá ser destinada ao financiamento da universidade pelo Ministério do Esporte.</p>
<p>Após autorização orçamentária, a instituição poderá organizar concursos públicos para ingresso na carreira de professor do magistério superior e técnico-administrativo. O reitor temporário será responsável por estabelecer as condições para a escolha do reitor definitivo e a instituição terá 180 dias para enviar propostas de estatuto e regimento ao Ministério da Educação. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto segue para o Senado, onde será analisado antes de seguir para sanção presidencial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e deve ser retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório do deputado Arlindo Chinaglia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e deve ser retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório do deputado Arlindo Chinaglia.</p>
<p>O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros suspendeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, conhecida como Parlasul. A análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia foi interrompida nesta terça-feira, dia 10, e a votação do relatório está prevista para o dia 24 de fevereiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia, destaca que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis. Além disso, o texto prevê salvaguardas e mecanismos de solução de controvérsias para garantir o equilíbrio entre as partes.</p>
<p>O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlasul, senador Nelsinho Trad, ressaltou os impactos econômicos do acordo e explicou o caminho que a proposta seguirá no Congresso Nacional. A expectativa é que a votação do relatório avance na próxima sessão marcada.</p>
<p>A votação do relatório do acordo Mercosul-União Europeia está marcada para ser retomada no dia 24 de fevereiro no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ da Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, com o compromisso de priorizar a análise da PEC da jornada 6x1.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, com o compromisso de priorizar a análise da PEC da jornada 6x1.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu nesta terça-feira, consumando maioria simples entre os deputados presentes. O novo presidente assumiu o cargo após acordo de lideranças e com apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O comando das comissões é renovado no início de cada sessão legislativa, em fevereiro, e o mandato tem duração de um ano.</p>
<p>Uma das prioridades da CCJ sob a presidência de Lomanto será a proposta de emenda à Constituição que acaba com a jornada 6x1. A PEC, encaminhada recentemente pelo presidente da Câmara à comissão, prevê dois dias de folga semanal para os trabalhadores formais, em substituição ao atual modelo que garante apenas um dia de descanso.</p>
<p>Lomanto ressaltou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e afirmou ter conversado com Hugo Motta, que pediu prioridade para a análise da PEC da jornada 6x1. O presidente da CCJ garantiu que a comissão consultará o setor privado e os trabalhadores durante o trâmite da proposta, zelando pelo devido processo legislativo, legalidade e respeito às instituições. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A Comissão de Constituição e Justiça é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes. Ela é responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos, funcionando como porta de entrada das propostas na Câmara dos Deputados. A escolha do novo vice-presidente da CCJ deve ocorrer nas próximas reuniões da comissão.</p>
<p>O próximo passo será a escolha do vice-presidente da CCJ nas próximas reuniões da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da Câmara apoia suspensão de penduricalhos pelo STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, defendeu a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino. A medida afeta os Três Poderes e limita benefícios que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil para servidores públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, defendeu a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino. A medida afeta os Três Poderes e limita benefícios que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil para servidores públicos.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi acertada e contribui para o debate sobre o tema. Ele destacou a importância da coerência na discussão, alinhando-se à defesa da Reforma Administrativa que também busca racionalizar benefícios no setor público.</p>
<p>O presidente da Câmara também falou sobre o reajuste aos servidores da Casa, explicando que o aumento segue os mesmos parâmetros aplicados aos servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União, em torno de 8%. Ele ressaltou que a proposta aprovada pela Câmara foi feita com critério e agora aguarda análise do presidente da República.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara segue para análise do presidente da República.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1 em maio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados tem como prioridade a votação da redução da jornada de trabalho da escala 6x1, prevista para maio. O presidente da Casa destacou também a aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e as Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados tem como prioridade a votação da redução da jornada de trabalho da escala 6x1, prevista para maio. O presidente da Casa destacou também a aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e as Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados afirmou que a votação da redução da jornada 6x1 pode ocorrer em maio, após ouvir a sociedade e o setor produtivo. Atualmente, duas propostas sobre o tema estão em discussão: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes.</p>
<p>Além da escala 6x1, a Câmara dará atenção à aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul, que precisa ser validado em comissão mista e depois no plenário. A expectativa é que a comissão mista aprove o tratado na semana seguinte ao Carnaval para que o Brasil possa iniciar negociações com os países europeus.</p>
<p>Outro tema prioritário é a votação das Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública. A retomada dessa pauta está prevista para após o Carnaval, com a intenção de levar o assunto ao plenário após aprovação na Comissão Especial, considerando a segurança pública uma questão urgente.</p>
<p>A votação da redução da jornada 6x1 está prevista para maio, enquanto o acordo Mercosul-União Europeia deve ser analisado em comissão mista após o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
