<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 17:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central das investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central das investigações.</p>
<p>A CPMI do INSS tem concentrado suas apurações nos contratos de empréstimos consignados firmados entre o Banco Master e aposentados e pensionistas. O presidente da comissão destacou que o pedido original de quebra de sigilo abrangia todas as operações do banco, o que fugiria do objeto da investigação e não poderia ser utilizado no relatório final. Por isso, solicitou que o requerimento fosse reformulado para análise futura.</p>
<p>Durante a sessão, foi ressaltado que o Judiciário limita a comissão a investigar apenas o tema original que motivou sua criação, Parlamentares defendem a investigação de 251 mil contratos suspeitos, enquanto há divergências sobre o pedido de quebra de sigilo, com acusações de blindagem e criação de cortina de fumaça entre os membros.</p>
<p>O líder do governo no Congresso lembrou que o acordo entre o Banco Master e o INSS para empréstimos consignados foi firmado em setembro de 2020, no governo anterior. A oposição, por sua vez, tenta atribuir o escândalo ao governo atual, o que foi rebatido por parlamentares. Na mesma sessão, o presidente do INSS explicou que o contrato com o banco não foi renovado devido à falta de documentos exigidos em 251 mil dos 324 mil contratos analisados.</p>
<p>A CPMI do INSS segue com o depoimento do banqueiro Daniel Vorcaro, marcado para o dia 26 de fevereiro, para aprofundar as investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho avança no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para este semestre. O presidente da Câmara prometeu avanço no debate, enquanto propostas tramitam no Senado e na Câmara, com apoio de parlamentares de diferentes partidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para este semestre. O presidente da Câmara prometeu avanço no debate, enquanto propostas tramitam no Senado e na Câmara, com apoio de parlamentares de diferentes partidos.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva incluiu a redução da jornada e o fim da escala 6x1 na mensagem enviada ao Congresso Nacional, destacando o tema como prioridade. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, comprometeu-se a avançar com o debate na Casa. O senador Paulo Paim, autor de uma das propostas mais antigas sobre o assunto, acredita que o momento é oportuno para a aprovação das medidas, especialmente em ano eleitoral e com o apoio do governo.</p>
<p>Na Câmara, uma subcomissão especial aprovou a redução gradual da jornada de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. Já no Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou a PEC 148/2015, que prevê a redução da jornada para 36 horas semanais e o fim da escala 6x1, pronta para votação em plenário. Ao todo, sete propostas tramitam no Congresso, envolvendo parlamentares de diferentes espectros ideológicos.</p>
<p>Paulo Paim destaca que a redução da jornada beneficiaria milhões de trabalhadores, com impacto positivo especialmente para as mulheres, que acumulam sobrejornada significativa. Ele também cita dados sobre afastamentos por transtornos mentais, ressaltando que a diminuição da jornada melhora a saúde física e mental dos trabalhadores e reduz a síndrome do esgotamento. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo tem buscado unificar estratégias para aprovar as propostas, com reuniões entre parlamentares e a ministra da Secretaria de Relações Institucionais. O líder do PT na Câmara confirmou o envio de projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 após o carnaval. Apesar da resistência dos setores empresariais, o debate público está mais favorável à redução da jornada.</p>
<p>O projeto de lei para acabar com a escala 6x1 será enviado ao Congresso logo após o carnaval para tramitação com urgência constitucional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química em 2024]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões neste ano. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e aumentar a competitividade nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões neste ano. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e aumentar a competitividade nacional.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, revelou que o presidente deve realizar dois atos importantes na próxima semana para fortalecer a indústria química. O programa de incentivo fiscal reduz custos de produção por meio da diminuição das alíquotas de tributos federais como Cofins e PIS/Pasep, beneficiando o setor considerado estratégico para a economia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos fiscais responde a demandas de lideranças industriais, políticas e sindicais, especialmente da região de Cubatão, em São Paulo, que enfrenta o fechamento de fábricas e perda de empregos. O prefeito local destacou que a medida evitará futuras demissões ao garantir investimentos, classificando a decisão como uma vitória para o município.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química considera que as medidas emergenciais são um passo importante para evitar a desestruturação do setor, mas ressaltou a necessidade da implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química (Presiq). Este programa prevê incentivos de R$ 3 bilhões por ano durante cinco anos a partir de 2027, enquanto o aporte atual cobre a lacuna de 2026. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do aumento do orçamento do Reiq, o governo federal intensifica ações de defesa comercial para proteger a indústria química nacional. O compromisso com os R$ 3 bilhões de incentivos em 2024 representa um alívio tributário significativo para as indústrias do setor.</p>
<p>O governo segue com os atos previstos para a próxima semana visando fortalecer a indústria química e garantir investimentos e empregos no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
