<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 06:59:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho ganha força no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre. Propostas avançam no Congresso com apoio do presidente e líderes políticos, enquanto o debate público se mostra favorável às mudanças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre. Propostas avançam no Congresso com apoio do presidente e líderes políticos, enquanto o debate público se mostra favorável às mudanças.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva incluiu a redução da jornada e o fim da escala 6x1 na mensagem enviada ao Congresso Nacional como prioridades para o semestre. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, afirmou que o debate avançará na Casa, indicando empenho para a aprovação das medidas.</p>
<p>No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou a Proposta de Emenda à Constituição 148/2015, que prevê o fim da escala 6x1 e a redução gradual da jornada para 36 horas semanais. A proposta está pronta para ser votada no plenário a qualquer momento, enquanto na Câmara a subcomissão aprovou a redução para 40 horas, mas rejeitou o fim da escala 6x1.</p>
<p>Existem sete proposições em tramitação sobre o tema, com autores de diferentes espectros ideológicos. O senador Paulo Paim destaca que a redução beneficiaria milhões de trabalhadores e teria impacto positivo na saúde mental e física, especialmente para as mulheres, que acumulam maior sobrejornada. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo planeja enviar um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval. Apesar da resistência dos setores empresariais, o debate público está mais favorável às mudanças, e há esforços para unificar as propostas em uma estratégia comum de aprovação.</p>
<p>O próximo passo será a votação da PEC 148/2015 no plenário do Senado, que poderá definir o futuro da jornada de trabalho no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química em 2024]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a elevação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e aumentar a competitividade nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a elevação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e aumentar a competitividade nacional.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços revelou que o aumento do orçamento será oficializado em breve pelo presidente. O programa de incentivo fiscal reduz tributos federais como Cofins e PIS/Pasep, diminuindo os custos de produção da indústria química. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos fiscais responde a pedidos de lideranças industriais e sindicais, especialmente em regiões como Cubatão, que enfrenta o fechamento de fábricas e perda de empregos. O prefeito local destacou os impactos negativos para a arrecadação municipal e comemorou a promessa de fortalecimento do regime.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química considerou as medidas emergenciais um passo importante para evitar a desestruturação do setor. A expectativa é que o Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química, com incentivos previstos para 2027, complemente essa ação. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro também ressaltou que o governo intensifica ações de defesa comercial para proteger a indústria química nacional. O compromisso com os R$ 3 bilhões em incentivos para este ano representa um alívio tributário significativo para as empresas do setor.</p>
<p>O próximo passo será a formalização do aumento orçamentário pelo presidente e a implementação das medidas para fortalecer a indústria química em 2024.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado instala comissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado criou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as supostas fraudes bilionárias no Banco Master. A comissão será coordenada pelo senador Renan Calheiros e contará com 13 membros para fiscalizar o caso considerado a maior fraude bancária da história do Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado criou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as supostas fraudes bilionárias no Banco Master. A comissão será coordenada pelo senador Renan Calheiros e contará com 13 membros para fiscalizar o caso considerado a maior fraude bancária da história do Brasil.</p>
<p>A Comissão do Banco Master foi instalada em meio a pedidos para criação de CPIs sobre o escândalo envolvendo o banco liderado pelo empresário Daniel Vorcaro, com fraudes que podem chegar a 17 bilhões de reais. O senador Renan Calheiros afirmou que o trabalho da comissão será complementar às CPIs, já que a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Renan Calheiros destacou que a comissão não terá retaliações e que não haverá omissão caso sejam identificadas responsabilidades. A comissão possui poderes para propor a quebra de sigilo bancário, desde que aprovada pelo plenário do Senado, O senador também pretende questionar o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sobre uma reunião com o dono do Banco Master.</p>
<p>O presidente da comissão anunciou uma reunião com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o caso. Renan Calheiros criticou a demora do Banco Central em liquidar o banco investigado e ressaltou que a autoridade monetária é a principal fonte de informações sobre o sistema financeiro para a comissão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A comissão seguirá com reuniões e coleta de informações para aprofundar as investigações sobre o Banco Master no Senado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula assina pacto nacional contra o feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, reforçando a responsabilidade da sociedade e especialmente dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões e feminicídios no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, reforçando a responsabilidade da sociedade e especialmente dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões e feminicídios no país.</p>
<p>Durante a cerimônia no Palácio do Planalto, o presidente destacou que não basta apenas não ser agressor, mas é necessário que cada homem atue para eliminar as agressões contra mulheres. Ele ressaltou que o ambiente doméstico é o principal local de violência, onde mulheres morrem pelas mãos de atuais ou ex-companheiros e também de desconhecidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O pacto propõe envolvimento de diferentes setores da sociedade, incluindo o movimento sindical e o sistema educacional, para conscientizar desde a infância até o ensino superior. O presidente afirmou que a mudança cultural visa criar uma civilização baseada no respeito e no comportamento, não no sexo, e defendeu que as mulheres devem ocupar os espaços que desejarem no mercado de trabalho. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A primeira-dama Janja da Silva abriu o evento com a leitura de uma história real de agressão, destacando a importância do apoio dos homens às vítimas. Ela reforçou o compromisso coletivo para construir uma sociedade onde as mulheres possam viver em paz e pediu que os homens se posicionem ao lado das mulheres contra a violência.</p>
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, enfatizou que a mudança deve ir além das leis, envolvendo transformação cultural e ação efetiva para proteger as mulheres. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou a gravidade do problema, citando a média de quatro mulheres assassinadas por dia no Brasil em 2025.</p>
<p>O pacto seguirá com a implementação de ações coordenadas entre os poderes e setores da sociedade para prevenção e combate ao feminicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova licença na Alerj após prisão]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão durante operação da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Rodrigo Bacellar, afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão durante operação da Polícia Federal.</p>
<p>Rodrigo Bacellar foi preso em 3 de dezembro durante a Operação Unha e Carne, acusado de vazar informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado estadual Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias. TH Joias é apontado por intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho, principal facção criminosa do Rio de Janeiro. Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Alerj.</p>
<p>Bacellar comandava a Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro desde 2023 e chegou a exercer interinamente o cargo de governador na ausência do titular Cláudio Castro. Cinco dias após a prisão, o plenário da Alerj decidiu por 42 votos a 21 pela soltura do deputado. A decisão da Alerj foi seguida da expedição de mandado de soltura pelo ministro Alexandre de Moraes, que determinou o uso de tornozeleira eletrônica e outras restrições. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>No dia seguinte à soltura, Bacellar pediu licença por dez dias para resolver assuntos particulares até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. O novo pedido de licença foi apresentado na volta do recesso, válido até 11 de fevereiro. Com o afastamento de Bacellar, a presidência da Alerj está sendo ocupada pelo deputado Guilherme Delaroli.</p>
<p>A prisão de Bacellar ocorreu enquanto ele prestava depoimento na sede da Polícia Federal. Interceptações mostram que na noite anterior à prisão, TH Joias procurou Bacellar, que o orientou a esconder objetos que poderiam servir de prova. Bacellar deve usar tornozeleira eletrônica, cumprir recolhimento domiciliar e obedecer proibição de comunicação com outros investigados, suspensão do porte de armas e entrega do passaporte. O caso está no âmbito da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 635, que investiga grupos criminosos violentos no estado.</p>
<p>O pedido de licença de Rodrigo Bacellar foi protocolado e aguarda análise formal na Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
