<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 11:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Reajuste do piso salarial do magistério gera reação dos prefeitos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cnte-comemora-reajuste-do-piso-do-magisterio-prefeitos-contestam</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675653 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O piso salarial nacional do magistério para 2026 foi reajustado em 5,4%, passando para R$ 5.130,63, A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação celebrou o aumento, enquanto prefeitos manifestaram preocupação com o impacto fiscal nos municípios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O piso salarial nacional do magistério para 2026 foi reajustado em 5,4%, passando para R$ 5.130,63, A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação celebrou o aumento, enquanto prefeitos manifestaram preocupação com o impacto fiscal nos municípios.</p>
<p>O reajuste de 5,4% no piso salarial do magistério representa um ganho real de 1,5% acima da inflação de 3,9% medida pelo INPC em 2025. O valor atualizado é válido para profissionais da rede pública de educação básica com jornada de 40 horas semanais em todo o país. A presidente da CNTE destacou a importância da conquista, mas ressaltou que o Brasil ainda está entre os países que pior remuneram os professores, apontando um problema estrutural na categoria. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A legislação determina que o piso salarial seja atualizado anualmente com base no INPC e na variação da receita real dos entes federativos para a educação. A lei estabelece que o reajuste nunca poderá ser inferior à inflação do ano anterior. A medida provisória que definiu o reajuste foi assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, consolidando a recomposição do valor para o próximo ano.</p>
<p>Prefeitos, responsáveis pelo pagamento dos salários em âmbito municipal, criticaram o reajuste. A Confederação Nacional de Municípios classificou a decisão como incoerente e apontou que aumentos reais devem ser negociados localmente, considerando as condições fiscais e os limites da Lei de Responsabilidade Fiscal. A Frente Nacional dos Prefeitos também expressou preocupação, destacando a necessidade de responsabilidade orçamentária e a previsão de aporte federal para custear eventuais aumentos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A FNP ressaltou que o reajuste do piso poderia comprometer o equilíbrio fiscal dos municípios e pediu que qualquer alteração considere a capacidade financeira dos entes locais. A entidade reafirmou o compromisso com a valorização dos profissionais da educação, mas pediu que as mudanças sejam acompanhadas de medidas que garantam sustentabilidade orçamentária. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O reajuste do piso salarial do magistério segue para análise e implementação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula participa do encerramento do 14º Encontro do MST em Salvador]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-participara-de-encerramento-do-encontro-nacional-do-mst-na-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675626 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, nesta sexta-feira, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, nesta sexta-feira, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.</p>
<p>O encontro acontece no Parque de Exposições Agropecuárias da capital baiana e reúne trabalhadores rurais de todo o país. O foco das discussões está na luta por reforma agrária e na defesa da produção de alimentos saudáveis e do desenvolvimento sustentável nas áreas rurais.</p>
<p>O MST, aliado histórico do presidente, tem criticado as ações do governo na agricultura familiar, especialmente quanto à destinação de novas terras para assentamentos. O movimento afirma que o governo tem regularizado famílias em assentamentos antigos, sem ampliar a área destinada à reforma agrária.</p>
<p>Atualmente, o MST informa que ainda existem 100 mil famílias acampadas aguardando a reforma agrária, totalizando 142 mil famílias em todo o país, considerando outros movimentos populares. No ano passado, o governo entregou 12,2 mil novos lotes em 385 mil hectares distribuídos em 138 assentamentos, como parte do programa Terra da Gente.</p>
<p>O programa Terra da Gente tem a meta de assentar 295 mil famílias em novas áreas até o final de 2026, buscando ampliar o acesso à terra para agricultores sem-terra em 24 estados brasileiros. O evento segue com a participação do presidente Lula e a conclusão das discussões sobre a reforma agrária no final da tarde desta sexta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo defende fim da escala 6x1 para aumentar produtividade]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que a redução da jornada de trabalho no Brasil, com o fim da escala 6x1, deve elevar a produtividade econômica. A proposta prevê diminuir as atuais 44 horas semanais para 40 horas, sem redução salarial, e incluir um modelo de transição para micro e pequenas empresas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que a redução da jornada de trabalho no Brasil, com o fim da escala 6x1, deve elevar a produtividade econômica. A proposta prevê diminuir as atuais 44 horas semanais para 40 horas, sem redução salarial, e incluir um modelo de transição para micro e pequenas empresas.</p>
<p>Boulos destacou que empresas já estão adotando jornadas menores mesmo sem legislação específica, citando exemplos internacionais como a Microsoft no Japão, que implementou a escala 4 por 3 e registrou aumento de 40% na produtividade individual. Ele ressaltou que trabalhadores mais descansados apresentam melhor desempenho, o que contribui para a elevação da produtividade no país.</p>
<p>O ministro também mencionou experiências na Islândia e nos Estados Unidos, onde a redução da jornada resultou em crescimento econômico e aumento da produtividade. Ele criticou a baixa produtividade no Brasil e atribuiu parte do problema à falta de investimento do setor privado em inovação e tecnologia, ressaltando que a maior parte dos investimentos vem do setor público. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A proposta do governo prevê jornada máxima de 40 horas semanais, distribuídas em até cinco dias de trabalho e dois de folga, com manutenção do salário. O projeto está em discussão no Congresso, com expectativa de votação ainda neste semestre. O ministro afirmou que a medida visa garantir dignidade aos trabalhadores e que haverá atenção especial às micro e pequenas empresas para adaptação.</p>
<p>Setores empresariais resistem à proposta, alegando aumento dos custos operacionais. Boulos rebateu, afirmando que o custo está superdimensionado e destacou que os pequenos negócios enfrentam dificuldades devido às altas taxas de juros no país, que pressionam ainda mais o setor produtivo e contribuem para o endividamento dessas empresas.</p>
<p>O projeto de redução da jornada de trabalho segue em debate no Congresso com expectativa de votação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
