<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 17:59:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou os ativos políticos e econômicos que podem favorecer todos os países por meio da integração regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou os ativos políticos e econômicos que podem favorecer todos os países por meio da integração regional.</p>
<p>Lula ressaltou que a divisão torna os países da região mais frágeis e citou as credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais excepcionais que podem garantir uma presença relevante no cenário mundial. Ele afirmou que é fundamental que as lideranças regionais se comprometam com mecanismos institucionais e articulem de forma equilibrada os distintos interesses nacionais.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países considerem as riquezas inexploradas da região para garantir uma inserção competitiva na ordem global. Entre os ativos mencionados estão o potencial energético relacionado a reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis, além da energia nuclear, eólica e solar. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula também destacou a maior floresta tropical do planeta, as variadas condições de solo e clima, e os avanços científicos e tecnológicos para a produção de alimentos. Além disso, mencionou os recursos minerais abundantes, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital, ressaltando a importância de gerar riqueza e desenvolvimento local.</p>
<p>O presidente lembrou que os países da região formam um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas, sem conflitos graves entre eles, e que a maioria dos governos foi eleita democraticamente. Enfatizou que a integração deve ser baseada na pluralidade de opções e pragmatismo para superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas dentro e fora da região. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026 continuará até o dia 30, com debates sobre estratégias de integração e desenvolvimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso para unificar propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso para unificar propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra destacou que o presidente Lula está determinado a melhorar a qualidade de vida da população após avanços como o aumento real do salário mínimo, a geração de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil. A escala 6x1, que permite apenas um dia de descanso por semana, afeta principalmente as mulheres. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto conta com apoio popular e deve receber respaldo do parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda, aprovada por unanimidade nas duas casas do Congresso. Alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades para o ano legislativo, que começa em 2 de fevereiro. Entre elas estão a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública, o projeto antifacção e medidas provisórias como o programa Gás do Povo e o Regime Especial de Tributação para Datacenters. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo também trabalha para manter o veto presidencial ao projeto conhecido como PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos em 8 de janeiro. A ministra ressaltou a importância do processo de responsabilização para a democracia e o Estado de Direito. Ainda, está prevista a assinatura de um pacto pelos Três Poderes para o enfrentamento ao feminicídio no dia 4 de fevereiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos em 2 de fevereiro, quando as prioridades do governo serão discutidas no Congresso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A informação foi dada durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A informação foi dada durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula afirmou que a reunião entre os dois presidentes ocorrerá no início de março e destacou a importância do diálogo entre as duas principais democracias do Ocidente. Ele ressaltou a necessidade de uma conversa direta para fortalecer as relações bilaterais entre Brasil e Estados Unidos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante sua passagem pelo Panamá, o presidente também comentou sobre a crise na Venezuela e a presença militar dos EUA no Caribe. Ele mencionou ter conversado duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez e planeja manter contato para discutir a situação do país.</p>
<p>O presidente brasileiro destacou seu compromisso com o multilateralismo e mencionou conversas recentes com líderes internacionais, incluindo o presidente francês Emmanuel Macron, o chileno Gabriel Boric e o próprio Donald Trump. Lula acredita na retomada do crescimento econômico e na normalização das relações internacionais. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a viagem oficial de Lula a Washington para o encontro com Donald Trump na Casa Branca, previsto para o início de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou para os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito étnico e religioso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou mensagem nesta terça-feira, 27, para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou para os perigos do autoritarismo, do ódio e do preconceito étnico e religioso.</p>
<p>O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial, entre 1939 e 1945, resultou na morte de milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida por marcar a revelação das atrocidades do campo de concentração de Auschwitz, na Alemanha, em 1945.</p>
<p>Lula lembrou que em 2004, durante encontro com Israel Singer, do Congresso Judaico Mundial, assinou uma petição para que a Organização das Nações Unidas estabelecesse oficialmente essa data, aprovada no ano seguinte. O presidente afirmou que o dia serve para lembrar as vítimas, prestar solidariedade às famílias afetadas e defender os direitos humanos e a convivência pacífica. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente destacou que o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto reforça a importância das instituições democráticas e da construção de um mundo mais justo para as próximas gerações. A mensagem reforça o compromisso com a preservação da memória e a prevenção de novas tragédias semelhantes.</p>
<p>O próximo passo será a realização de eventos e homenagens que reforcem a importância da data e promovam a educação sobre os direitos humanos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro espera fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, declarou a expectativa de que o fim da escala 6x1 seja aprovado e promulgado até o final deste semestre. A medida visa garantir mais descanso e tempo para lazer e cuidado aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, declarou a expectativa de que o fim da escala 6x1 seja aprovado e promulgado até o final deste semestre. A medida visa garantir mais descanso e tempo para lazer e cuidado aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos afirmou que a aprovação da proposta no Congresso Nacional e a sanção presidencial ocorrerão neste primeiro semestre. Ele destacou a importância da mudança para proporcionar paz e descanso aos trabalhadores, permitindo que eles tenham mais tempo com a família e para o lazer, o que considera um direito básico.</p>
<p>O ministro participa de ações para a criação de políticas públicas no Complexo da Maré, no Rio de Janeiro, e atua em conjunto com o Ministério do Trabalho para avançar na pauta. Ele já se reuniu e planeja continuar conversas com o presidente da Câmara dos Deputados para tratar do tema da escala 6x1.</p>
<p>A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada em fevereiro do ano passado e conta com 226 assinaturas de deputados, tendo a deputada Erika Hilton como autora e primeira signatária. Boulos comentou que a resistência de grandes empresários à mudança não é surpreendente, ressaltando que eles historicamente não apoiam direitos trabalhistas.</p>
<p>No final do ano passado, o Palácio do Planalto eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados que atuam na Presidência da República, como os que prestam serviços na copa e na limpeza. Atualmente, esses trabalhadores cumprem no máximo a escala 5x2.</p>
<p>O próximo passo é a votação da proposta no Congresso Nacional para seguir ao presidente para sanção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
