<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 16:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula passa por cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-lula-faz-cirurgia-de-catarata-e-recebe-alta-hospitalar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676514 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou uma cirurgia de catarata no olho esquerdo nesta sexta-feira, em Brasília. O procedimento ocorreu sem intercorrências e ele já recebeu alta hospitalar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realizou uma cirurgia de catarata no olho esquerdo nesta sexta-feira, em Brasília. O procedimento ocorreu sem intercorrências e ele já recebeu alta hospitalar. A cirurgia foi feita em uma clínica particular da capital federal. Após o procedimento, Lula permanecerá na Granja do Torto, uma das residências oficiais da Presidência da República, em Brasília. A expectativa é que ele retome suas atividades de rotina na próxima segunda-feira.</p>
<p>Em 2020, o presidente passou pelo mesmo tipo de cirurgia, porém no olho direito. A catarata é um processo natural do envelhecimento que torna o cristalino, a lente natural dos olhos, opaco e esbranquiçado, prejudicando a visão.</p>
<p>Além do envelhecimento, outros fatores podem causar catarata, como diabetes, uso de medicamentos com corticoides e traumas oculares. A sensação de quem tem catarata é de enxergar através de um vidro embaçado ou em ambiente nublado.</p>
<p>O tratamento é realizado por meio de cirurgia que substitui a lente natural opaca por uma lente artificial transparente, restaurando a qualidade da visão. O presidente deve retornar às atividades normais na segunda-feira após o período de recuperação na Granja do Torto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga fraude em licitação na Prefeitura de Sena Madureira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cgu-e-pf-investigam-fraude-envolvendo-emendas-pix-em-cidade-do-acre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676443 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão no Acre e no Distrito Federal, com autorização do Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão no Acre e no Distrito Federal, com autorização do Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>A operação autorizou quebras de sigilos bancário e fiscal dos investigados, que são suspeitos de associação a organização criminosa, corrupção e lavagem de dinheiro. As investigações apontam irregularidades na aplicação de verbas provenientes de emendas parlamentares, conhecidas como “emendas Pix”.</p>
<p>Foi identificado sobrepreço na contratação de artistas para a feira agropecuária ExpoSena, realizada em setembro de 2024. O contrato firmado sem licitação foi de R$ 1,3 milhão para três shows musicais, com indícios de sobrepreço superior a R$ 900 mil. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As apurações indicam que a empresa contratada atuou como intermediária sem representação oficial dos artistas, prática proibida por lei. Além disso, a prefeitura pagou integralmente os valores cerca de dois meses antes da realização dos shows, contrariando a legislação que determina o pagamento somente após a prestação do serviço.</p>
<p>A investigação segue com análise dos documentos apreendidos e das informações obtidas nas quebras de sigilo para aprofundar as apurações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676439 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo, procedimento já realizado no olho direito em 2020. Ele retornou recentemente de viagem ao Panamá e passou o dia na Granja do Torto antes da cirurgia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo, procedimento já realizado no olho direito em 2020. Ele retornou recentemente de viagem ao Panamá e passou o dia na Granja do Torto antes da cirurgia.</p>
<p>A cirurgia de catarata é um procedimento comum para tratar a opacidade do cristalino, lente natural dos olhos que perde transparência com o envelhecimento. Além do envelhecimento, a catarata pode ser causada por diabetes, uso de corticoides ou traumas oculares. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Quem sofre de catarata percebe uma visão embaçada, como se estivesse enxergando através de um vidro fosco ou em um ambiente nublado. A cirurgia consiste na substituição da lente natural opaca por uma lente artificial transparente, restaurando a clareza da visão.</p>
<p>O presidente Lula realizou o mesmo procedimento no olho direito em 2020. Após retornar do Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, ele passou o dia na Granja do Torto, local onde se preparou para a nova cirurgia.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre a recuperação do presidente após a cirurgia de catarata no olho esquerdo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
