<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 07:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre cassação do governador do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. O processo estava suspenso após pedido de vista do ministro Antônio Carlos Ferreira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. O processo estava suspenso após pedido de vista do ministro Antônio Carlos Ferreira.</p>
<p>Em novembro do ano passado, a ministra relatora votou pela cassação do governador, mas a análise foi interrompida pelo pedido de vista. O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a absolvição concedida pelo Tribunal Regional Eleitoral do Rio em maio de 2024, que beneficiou Castro e outros acusados. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O processo envolve supostas contratações irregulares na Fundação Ceperj e na Universidade do Estado do Rio de Janeiro. O Ministério Público Eleitoral afirma que o governador obteve vantagem eleitoral por meio da contratação de servidores temporários sem respaldo legal e da descentralização de projetos sociais para entidades desvinculadas da administração pública, com gastos de R$ 248 milhões para 665 pessoas.</p>
<p>A defesa do governador alega que ele apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a Ceperj, não podendo ser responsabilizado por eventuais irregularidades. O julgamento será retomado para que o ministro que pediu vista emita seu voto e o caso seja concluído.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro que pediu vista, definindo o futuro do mandato do governador Claúdio Castro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se reuniu em Nova Délhi com líderes internacionais para tratar de comércio, segurança e inteligência artificial. As conversas ocorreram durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, com destaque para encontros com Emmanuel Macron e Andrej Plenković.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se reuniu em Nova Délhi com líderes internacionais para tratar de comércio, segurança e inteligência artificial. As conversas ocorreram durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, com destaque para encontros com Emmanuel Macron e Andrej Plenković.</p>
<p>Lula e o presidente francês Emmanuel Macron avaliaram que o intercâmbio comercial de US$ 10,3 bilhões entre Brasil e França, embora recorde, ainda está abaixo do potencial das duas economias. Eles também discutiram a integração transfronteiriça e esforços conjuntos para combater o narcotráfico, o garimpo ilegal e outras formas de crime transnacional na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Além dos temas comerciais e de segurança, os dois líderes trataram de questões globais como paz, segurança e inteligência artificial. Macron convidou Lula para participar da Cúpula do G7, que ocorrerá em Evian, na França, nos dias 15 e 16 de junho.</p>
<p>Em outra reunião, Lula conversou com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, sobre a implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. Ambos destacaram a importância estratégica do acordo diante do aumento do unilateralismo e do protecionismo comercial, manifestando expectativa de que o instrumento entre em vigor o mais breve possível.</p>
<p>O acordo, assinado em janeiro após mais de 20 anos de negociação, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo bens industriais e produtos agrícolas. Apesar da assinatura, a internalização depende da aprovação dos congressos nacionais dos países do Mercosul e do Parlamento Europeu, podendo ser atrasada pela análise do Tribunal de Justiça da União Europeia. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue em Nova Délhi para continuar a agenda de reuniões bilaterais e discussões sobre cooperação econômica e tecnológica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. O posicionamento foi feito durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi, na Índia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas. O posicionamento foi feito durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi, na Índia.</p>
<p>Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da inteligência artificial um tema estratégico. Ele ressaltou que toda inovação tecnológica de grande impacto possui caráter dual e levanta questões éticas e políticas importantes. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente mencionou iniciativas como a criação de uma organização internacional chinesa para cooperação em inteligência artificial focada em países em desenvolvimento e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7. No entanto, afirmou que nenhum desses fóruns substitui a universalidade da ONU para uma governança multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula também ressaltou os impactos positivos da revolução digital e da inteligência artificial na produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Por outro lado, alertou para os riscos, como discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além da manipulação de conteúdos falsos que podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente concluiu que o Brasil defende uma governança que reconheça a diversidade de trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi é o quarto encontro do Processo de Bletchley, iniciado em novembro de 2023 no Reino Unido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
