<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 00:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto de lei que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto de lei que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado. O projeto de lei, iniciativa do governo federal apresentada no fim do ano passado, prevê a criação da universidade com a possibilidade de abertura de campi em outros estados. O texto aprovado é um substitutivo do relator que retirou expressões relacionadas a misoginia, racismo e gênero do trecho sobre as finalidades da instituição.</p>
<p>A nova autarquia terá estrutura organizacional e funcionamento definidos em estatuto, respeitando o princípio da integração entre ensino, pesquisa e extensão. A instituição poderá adotar formas alternativas de ingresso e estratégias de inclusão, incluindo cotas, além de contar com bens móveis e imóveis da União para seu funcionamento inicial.</p>
<p>A universidade terá receitas provenientes de serviços prestados, convênios e contratos com entidades nacionais e internacionais, além de parte da receita de apostas esportivas que poderá ser direcionada pelo Ministério do Esporte. O reitor temporário estabelecerá as condições para a escolha do reitor definitivo, e em até 180 dias enviará propostas de estatuto e regimento ao Ministério da Educação.</p>
<p>Após autorização orçamentária, a universidade poderá organizar concursos públicos para ingresso nas carreiras de professor do magistério superior e técnico-administrativo. A criação da instituição atende a uma demanda da sociedade e visa suprir a carência de profissionais qualificados em gestão, ciência do esporte e políticas públicas no país. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto de lei agora será analisado pelo Senado para prosseguimento da tramitação legislativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros suspendeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, que analisava o acordo de livre comércio entre os blocos. A retomada da votação está marcada para o dia 24 de fevereiro, quando será avaliado o relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, Arlindo Chinaglia destacou que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia, com redução gradual de tarifas. O texto também prevê a preservação de setores considerados sensíveis, além de mecanismos de salvaguarda e solução de controvérsias.</p>
<p>O senador Nelsinho Trad, presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, ressaltou os impactos econômicos do acordo e o andamento da proposta no Congresso Nacional.</p>
<p>A votação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia será retomada em 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando em fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando em fevereiro.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu após acordo entre lideranças e contou com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O comando das comissões é renovado no início de cada sessão legislativa, que começa em fevereiro, e o mandato do presidente da CCJ dura um ano.</p>
<p>Uma das principais pautas da comissão sob a nova presidência é a proposta de emenda à Constituição que extingue a jornada de trabalho 6x1, enviada recentemente por Hugo Motta à CCJ. A PEC prevê que trabalhadores formais tenham dois dias de folga semanal, em vez de apenas um.</p>
<p>Leur Lomanto Júnior destacou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e afirmou que a comissão dará prioridade à análise da PEC da jornada 6x1, Ele também garantiu que o setor privado e os trabalhadores serão consultados durante o trâmite da proposta. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A CCJ, composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, é responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que chegam à Câmara. O novo presidente ressaltou a importância de zelar pelo devido processo legislativo, pela legalidade e pelo respeito às instituições e à democracia.</p>
<p>O próximo passo será a escolha do vice-presidente da CCJ nas próximas reuniões da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da Câmara apoia suspensão de penduricalhos pelo STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, defendeu a decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes. A medida afeta benefícios que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil para servidores públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, defendeu a decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes. A medida afeta benefícios que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil para servidores públicos.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Hugo Motta afirmou que a decisão de Flávio Dino foi acertada e contribui para o debate sobre os benefícios concedidos a servidores que não cumprem o teto remuneratório. Ele destacou a importância de discutir o tema, alinhando-se à cobrança da sociedade por transparência e justiça.</p>
<p>Hugo Motta também defendeu o reajuste salarial para os servidores da Câmara dos Deputados, explicando que seguiu os mesmos parâmetros aplicados aos servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União. O aumento aprovado é de aproximadamente 8%.</p>
<p>O presidente da Câmara ressaltou que o reajuste foi aprovado com critério e coerência, rejeitando a ideia de que tenha sido um benefício exagerado. O projeto de reajuste segue agora para análise do presidente da República, mantendo o padrão adotado para outras carreiras públicas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara aguarda análise do presidente da República para ser sancionado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara define prioridades para votação em 2024]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados tem como prioridade a votação da redução da jornada de trabalho da escala 6x1, prevista para maio. Além disso, a Casa focará na aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e nas Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados tem como prioridade a votação da redução da jornada de trabalho da escala 6x1, prevista para maio. Além disso, a Casa focará na aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e nas Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, destacou que a votação sobre a redução da jornada da escala 6x1 pode ocorrer em maio. Duas propostas estão em discussão: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. Motta ressaltou a importância de ouvir a sociedade e o setor produtivo para atualizar a legislação diante da evolução tecnológica.</p>
<p>Outra prioridade mencionada é a aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul. O tratado precisa ser aprovado inicialmente em uma comissão mista, o que deve ocorrer na semana seguinte ao Carnaval. Após essa etapa, o acordo será levado ao plenário para validação pela Câmara e pelo Senado, permitindo o início das tratativas com os países europeus.</p>
<p>A pauta da segurança pública também está entre as prioridades da Câmara. Após o Carnaval, a expectativa é retomar a discussão das Propostas de Emenda à Constituição relacionadas ao tema. A intenção é que, após passar pela Comissão Especial, a seja levada ao plenário para votação, dada a urgência da questão.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
