<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 21:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Análise do acordo Mercosul-União Europeia é suspensa no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação será retomada em 24 de fevereiro,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia após pedido de vista do deputado Renildo Calheiros. A votação será retomada em 24 de fevereiro.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros suspendeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul) nesta terça-feira, dia 10. A análise do acordo foi interrompida e o processo aguarda nova sessão para a votação do relatório, que será apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, Arlindo Chinaglia destacou que o acordo estabelece uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis. O documento também prevê salvaguardas e mecanismos para a solução de controvérsias entre as partes envolvidas.</p>
<p>O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlasul, senador Nelsinho Trad, ressaltou os impactos econômicos do acordo e explicou o caminho que a proposta seguirá dentro do Congresso Nacional. A expectativa é que a votação seja realizada na próxima reunião marcada para o dia 24 de fevereiro.</p>
<p>A votação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia será retomada no dia 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ da Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando no início da sessão legislativa em fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando no início da sessão legislativa em fevereiro.</p>
<p>A eleição ocorreu após acordo de lideranças e contou com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. A CCJ é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, sendo responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que tramitam na Câmara.</p>
<p>Uma das prioridades da CCJ sob a nova presidência é a proposta de emenda à Constituição que visa acabar com a jornada 6x1, permitindo aos trabalhadores formais dois dias de folga semanal em vez de apenas um. A PEC foi encaminhada à comissão recentemente por Hugo Motta, que destacou que o país está preparado para enfrentar essa mudança.</p>
<p>Leur Lomanto Júnior afirmou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e confirmou ter conversado com Hugo Motta, que pediu prioridade para a PEC da jornada 6x1. O presidente da CCJ garantiu que a comissão consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta, ressaltando o compromisso com o devido processo legislativo e o respeito às instituições. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A CCJ deve escolher o novo vice-presidente nas próximas reuniões e iniciar a análise da PEC da jornada 6x1 em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino. Ele ressaltou que a decisão é importante para o debate sobre o teto remuneratório dos servidores públicos nos Três Poderes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro do STF Flávio Dino. Ele ressaltou que a decisão é importante para o debate sobre o teto remuneratório dos servidores públicos nos Três Poderes.</p>
<p>A suspensão dos penduricalhos afeta benefícios concedidos a servidores que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil. Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi positiva e contribui para a discussão que a sociedade espera dos parlamentares.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, Motta destacou a coerência da decisão com a defesa da Reforma Administrativa. Ele afirmou que a Câmara está comprometida com o debate sobre o tema, buscando transparência e justiça na remuneração dos servidores públicos.</p>
<p>O presidente da Câmara também defendeu o reajuste dos servidores da Casa, usando os mesmos parâmetros aplicados ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União. O aumento aprovado é de cerca de 8%, alinhado com o projeto sancionado para os servidores do Judiciário. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Motta esclareceu que o reajuste aprovado não representa um benefício exagerado, mas sim uma medida criteriosa para evitar disparidades entre as carreiras. O projeto segue agora para análise do presidente da República.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara aguarda a análise do presidente da República para seguir adiante.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza redução da jornada 6x1 e acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a votação sobre a redução da jornada de trabalho da escala 6x1 pode ocorrer em maio. Além disso, a Casa dará prioridade à aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul, que depende da validação em comissão mista antes de seguir ao plenário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a votação sobre a redução da jornada de trabalho da escala 6x1 pode ocorrer em maio. Além disso, a Casa dará prioridade à aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul, que depende da validação em comissão mista antes de seguir ao plenário.</p>
<p>Atualmente, duas propostas de emenda à Constituição estão em discussão para tratar da redução da jornada 6x1, apresentadas pelos deputados Erika Hilton e Reginaldo Lopes. Hugo Motta destacou a importância de ouvir a sociedade e o setor produtivo para capitanear essa discussão, ressaltando que o Brasil não pode ficar para trás diante da evolução tecnológica e das mudanças no mundo.</p>
<p>Além da jornada 6x1, a Câmara também pretende avançar na votação das Propostas de Emenda à Constituição relacionadas à segurança pública. O presidente da Casa afirmou que a pauta da segurança pública é inadiável e que a expectativa é retomar o tema após o Carnaval, levando-o ao plenário após aprovação na Comissão Especial.</p>
<p>Sobre o acordo comercial entre o Mercosul e a União Europeia, Hugo Motta explicou que o tratado precisa ser aprovado em uma comissão mista, o que deve ocorrer na semana seguinte ao Carnaval. Após essa etapa, o acordo será levado ao plenário da Câmara para validação, possibilitando o início das negociações com os países europeus e beneficiando setores como o agronegócio.</p>
<p>A próxima etapa inclui a votação do acordo Mercosul-União Europeia em comissão mista e a retomada da discussão sobre a PEC da Segurança Pública após o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
