<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 02:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara encaminha PEC para fim da escala 6x1 e redução da jornada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados recebeu uma proposta de Emenda à Constituição que propõe o fim da escala de trabalho 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais. A PEC será analisada inicialmente pela Comissão de Constituição e Justiça antes de seguir para uma comissão especial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados recebeu uma proposta de Emenda à Constituição que propõe o fim da escala de trabalho 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais. A PEC será analisada inicialmente pela Comissão de Constituição e Justiça antes de seguir para uma comissão especial.</p>
<p>A proposta, de autoria da deputada Erika Hilton, estabelece o fim da escala 6x1, que prevê seis dias de trabalho seguidos por um de descanso, e limita a jornada normal a 36 horas semanais. A nova jornada entraria em vigor 360 dias após a promulgação da emenda, caso aprovada. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente da Câmara, Hugo Motta, informou que anexou à PEC uma proposta semelhante do deputado Reginaldo Lopes, que também prevê a redução para 36 horas semanais, mas com entrada em vigor dez anos após sua promulgação. Ambas as propostas permitem a compensação de horários e redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Atualmente, a Constituição estabelece a carga máxima de trabalho em até oito horas diárias e 44 horas semanais. Hugo Motta ressaltou a importância de ouvir todos os setores para garantir uma legislação atualizada, destacando os avanços tecnológicos como motivação para a mudança.</p>
<p>A PEC seguirá para análise da Comissão de Constituição e Justiça, onde será avaliada sua admissibilidade antes de avançar no processo legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante investimento em pesquisas e vacina contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. O evento no Instituto Butantan marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. O evento no Instituto Butantan marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país.</p>
<p>Durante o evento em São Paulo, Lula afirmou que a escolha da parceria com a China visa o benefício do país, especialmente pela capacidade de produção de vacinas que ainda não existe no Brasil. O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina contra a dengue, desenvolvida pelo Butantan após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A expectativa é proteger 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS) com a vacinação inicial, que será expandida para outros públicos entre 15 e 59 anos, começando pelos mais velhos. A produção poderá aumentar em 30 vezes graças à transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines, em parceria estratégica entre Brasil e China.</p>
<p>Lula também abordou a necessidade de combater as fake news que desacreditam a vacinação e ressaltou a importância de convencer a sociedade a retomar os hábitos de imunização. O governo federal anunciou um investimento de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar infraestrutura e capacidade produtiva, incluindo vacinas com tecnologia de RNA mensageiro, DTPa, HPV e expansão da produção de soros.</p>
<p>O Instituto Butantan é o maior produtor de vacinas e soros da América Latina e parceiro estratégico do Ministério da Saúde na política federal de imunização, sendo fundamental para o desenvolvimento e produção de imunobiológicos no Brasil.</p>
<p>O próximo passo é a ampliação da vacinação contra a dengue para outros grupos etários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
