<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 15:27:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta projeto que reduz penas por atos golpistas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/pl-da-dosimetria-saiba-o-que-acontece-apos-o-veto-de-lula-a-proposta-que-reduz-penas-de-bolsonaro-e-condenados-por-golpe.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:11:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/pl-da-dosimetria-saiba-o-que-acontece-apos-o-veto-de-lula-a-proposta-que-reduz-penas-de-bolsonaro-e-condenados-por-golpe.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o projeto que reduziria penas de condenados por atos golpistas, incluindo participantes da destruição das sedes dos Três Poderes. Com o veto, o Congresso terá até 12 de janeiro para decidir se mantém a decisão presidencial ou derruba o veto, o que pode levar a questionamentos judiciais sobre a validade da proposta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o projeto que reduziria penas de condenados por atos golpistas, incluindo participantes da destruição das sedes dos Três Poderes. Com o veto, o Congresso terá até 12 de janeiro para decidir se mantém a decisão presidencial ou derruba o veto, o que pode levar a questionamentos judiciais sobre a validade da proposta.</p>
<p>O projeto de lei aprovado pela Câmara e pelo Senado no final do ano passado permitiria a redução das penas aplicadas ao ex-presidente Jair Bolsonaro e a outros envolvidos na organização criminosa responsável pelo golpe de Estado em 2022, além dos condenados pelos ataques de 8 de janeiro nas sedes dos Três Poderes. A proposta buscava alterar a dosimetria das punições, o que poderia resultar em punições mais brandas para esses réus. Essa mudança gerou debates sobre a possibilidade de fragilizar a responsabilização pelos atos golpistas, afetando o combate à impunidade.</p>
<p>Ao vetar integralmente o texto, o presidente Lula impediu que a proposta se tornasse lei e entrasse em vigor. Esse veto devolve ao Congresso a decisão final sobre o tema, com prazo até 12 de janeiro para que deputados e senadores aprovem ou rejeitem a manutenção da decisão presidencial. Caso o veto seja derrubado, a lei poderá ser promulgada pelo presidente da República ou, na ausência desta, pelo presidente do Senado, permitindo a aplicação das reduções de pena previstas no projeto.</p>
<p>Se a proposta for transformada em lei após eventual derrubada do veto, poderá enfrentar questionamentos judiciais no Supremo Tribunal Federal. Partidos políticos, entidades de classe, a Procuradoria-Geral da República e o próprio governo estão autorizados pela Constituição a ingressar com ações para contestar a validade da norma. O STF terá o papel de avaliar se a lei está em conformidade com a Constituição e, se identificar irregularidades, poderá anulá-la, o que adiciona uma camada de incerteza ao processo legislativo.</p>
<p>Além disso, o projeto já é alvo de uma ação no Supremo, onde parlamentares contestam a tramitação no Senado. Eles apontam irregularidades como o uso de uma emenda de para alterar o mérito da proposta e a redução dos prazos de análise na Comissão de Constituição e Justiça do Senado, o que, Caso o STF reconheça essas falhas, poderá suspender o andamento do projeto, afetando sua validade e continuidade.</p>
<p>O que observar agora é a postura do Congresso diante do veto presidencial e as possíveis movimentações no Supremo Tribunal Federal. A decisão dos parlamentares sobre manter ou derrubar o veto definirá se o projeto seguirá para promulgação ou será arquivado. Paralelamente, as ações judiciais em curso podem influenciar a tramitação e aplicação da proposta, tornando o desfecho do tema incerto e sujeito a avaliações tanto políticas quanto jurídicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Oposição critica veto de Lula ao PL da Dosimetria]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/oposicao-reage-a-veto-integral-de-lula-ao-pl-da-dosimetria.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:09:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/oposicao-reage-a-veto-integral-de-lula-ao-pl-da-dosimetria.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o PL da Dosimetria, gerando reação imediata da oposição. A resposta dos parlamentares destaca tensões políticas que podem influenciar o debate sobre direitos trabalhistas e posicionamentos ideológicos no Congresso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o PL da Dosimetria, gerando reação imediata da oposição. A resposta dos parlamentares destaca tensões políticas que podem influenciar o debate sobre direitos trabalhistas e posicionamentos ideológicos no Congresso.</p>
<p>O veto integral ao PL da Dosimetria foi anunciado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta quinta-feira. O projeto, que estava em análise no Congresso, tinha como relator o deputado Paulinho da Força, presidente do Solidariedade. Essa decisão presidencial provocou uma reação contundente do parlamentar, que expressou repúdio ao veto, indicando um conflito direto entre o Executivo e a bancada que defendia a proposta.</p>
<p>Além da manifestação do relator, o deputado Sóstenes Cavalcante, do PL do Rio de Janeiro, também se posicionou publicamente contra o veto. Em uma nas redes sociais, ele associou a decisão a um sentimento de animosidade política, afirmando que o veto seria uma demonstração do 'ódio' do presidente e da esquerda em relação a grupos patriotas, de direita e conservadores. Essa declaração evidencia a polarização que envolve o tema e o impacto político da medida.</p>
<p>O veto ao PL da Dosimetria afeta diretamente a tramitação e a implementação da proposta, que buscava regular questões relacionadas à dosimetria no âmbito trabalhista. Com a rejeição total pelo Executivo, o projeto perde força e fica suspenso, o que pode atrasar ou até inviabilizar mudanças previstas. Essa situação cria um ambiente de incerteza para os parlamentares que defendem o texto e para os setores interessados nas alterações propostas. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>A reação da oposição ao veto reforça as divergências ideológicas presentes no cenário político atual, especialmente entre o governo e os partidos de direita e centro-direita. O episódio evidencia a complexidade das negociações legislativas e a influência das disputas políticas na aprovação de projetos. A forma como o Congresso responderá ao veto será determinante para os próximos passos da iniciativa e para o equilíbrio das forças políticas.</p>
<p>O que observar agora é a postura do Legislativo diante do veto integral, se haverá tentativas de derrubá-lo ou de apresentar novas propostas que atendam às demandas originais do PL da Dosimetria. A repercussão política e o impacto nas relações entre o Executivo e a oposição também serão elementos centrais para o desenrolar desse tema, influenciando o debate público e as estratégias dos parlamentares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central consegue suspender inspeção do TCU sobre Banco Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/08/caso-master-tcu-acata-recurso-do-bc-e-suspende-inspecao-ate-deliberacao-do-plenario.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:57:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/08/caso-master-tcu-acata-recurso-do-bc-e-suspende-inspecao-ate-deliberacao-do-plenario.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O relator do caso Master no Tribunal de Contas da União (TCU) suspendeu a decisão que previa uma inspeção no Banco Central sobre a liquidação do Banco Master. A medida adianta que o caso será analisado pelo plenário da Corte, buscando maior estabilidade institucional diante da repercussão do tema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O relator do caso Master no Tribunal de Contas da União (TCU) suspendeu a decisão que previa uma inspeção no Banco Central sobre a liquidação do Banco Master. A medida adianta que o caso será analisado pelo plenário da Corte, buscando maior estabilidade institucional diante da repercussão do tema.</p>
<p>O ministro Jonathan de Jesus, relator do caso Master no TCU, acatou o recurso do Banco Central e suspendeu a inspeção prevista no órgão sobre a liquidação do Banco Master. Essa decisão foi formalizada em despacho publicado na quinta-feira. O argumento central foi a dimensão pública do caso, que exigiria uma análise mais ampla e institucionalizada, evitando medidas instrutórias consideradas corriqueiras para a situação.</p>
<p>A decisão representa um recuo do Tribunal de Contas diante da repercussão do caso, que na semana anterior havia decretado uma inspeção para revisar as provas que levaram à liquidação do Banco Master. O Banco Central apresentou um recurso alegando que a inspeção deveria ser aprovada por um colegiado, especificamente pela Primeira Câmara do TCU, e não por decisão individual. Essa contestação jurídica levou à suspensão da inspeção, evidenciando o embate entre o BC e o TCU sobre os procedimentos adotados. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>No âmbito institucional, o presidente do TCU, ministro Vital do Rêgo, apoiou a decisão de levar o caso ao plenário do tribunal, buscando estabilizar a situação. O ambiente interno do tribunal ficou mais tenso após a divulgação de que influencers foram contratados para divulgar mensagens atacando o Banco Central e defendendo o Banco Master nas redes sociais. Essa situação gerou preocupação sobre a influência externa no julgamento e motivou a Polícia Federal a abrir um inquérito para apurar os responsáveis pelo pagamento desses influenciadores.</p>
<p>A movimentação do TCU em suspender a inspeção e levar o caso para o plenário indica uma tentativa de equilibrar as decisões em meio à complexidade e à repercussão midiática do caso. A investigação da Polícia Federal sobre a contratação de influencers também adiciona uma nova dimensão ao processo, ampliando o escopo para além dos aspectos técnicos da liquidação do banco. O desdobramento desses fatores pode influenciar os próximos passos do tribunal e do Banco Central na resolução do caso.</p>
<p>O que observar agora é a condução do plenário do TCU na análise do recurso do Banco Central e como o tribunal irá equilibrar a independência da autoridade monetária com a fiscalização exercida pela Corte de Contas. Além disso, a investigação da Polícia Federal sobre a possível manipulação de opinião pública pode impactar o ambiente político e institucional em torno do caso Banco Master, definindo o ritmo e o tom das decisões futuras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta projeto que reduz penas por atos golpistas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/lula-veta-pl-que-reduz-penas-de-condenados-por-atos-golpistas-durante-evento-em-alusao-ao-8-de-janeiro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:47:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/lula-veta-pl-que-reduz-penas-de-condenados-por-atos-golpistas-durante-evento-em-alusao-ao-8-de-janeiro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o projeto de lei que propunha a redução das penas aplicadas a Jair Bolsonaro e outros condenados pelos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023. A decisão reforça o compromisso com a responsabilização pelos ataques e abre espaço para o Congresso analisar o veto, que pode ser mantido ou derrubado pelos parlamentares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o projeto de lei que propunha a redução das penas aplicadas a Jair Bolsonaro e outros condenados pelos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023. A decisão reforça o compromisso com a responsabilização pelos ataques e abre espaço para o Congresso analisar o veto, que pode ser mantido ou derrubado pelos parlamentares.</p>
<p>O veto presidencial foi assinado durante cerimônia no Palácio do Planalto, em comemoração aos três anos das invasões às sedes dos Três Poderes em Brasília. A proposta, conhecida como PL da Dosimetria, havia sido aprovada pela Câmara e pelo Senado no fim do ano passado, com o objetivo de facilitar a redução das punições para Bolsonaro e outros envolvidos no núcleo central da tentativa de golpe de Estado. A decisão de Lula não surpreendeu os parlamentares, pois ele já havia sinalizado que vetaria o projeto por entender que beneficiaria aliados políticos e enfraqueceria a responsabilização pelos atos golpistas. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O texto vetado previa um mecanismo para acelerar a progressão do regime de pena para condenados por crimes contra o Estado Democrático de Direito, incluindo a redução de até dois terços da pena para vândalos comuns dos ataques de 8 de janeiro. Além disso, estabelecia que o crime de tentativa de golpe de Estado absorveria o de tentativa de abolição do Estado, caso houvesse condenação simultânea. Também autorizava que os condenados pelos ataques tivessem direito a progredir para o regime semiaberto após cumprirem 16% da pena no regime fechado, enquanto a legislação atual exige o cumprimento de pelo menos 25%. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Com o veto, o projeto volta ao Congresso para nova apreciação em sessão conjunta de deputados e senadores, que podem manter ou derrubar a decisão presidencial. Para derrubar o veto, são necessários 257 votos na Câmara e 41 no Senado. Caso o veto seja derrubado, a proposta se torna lei após promulgação, que pode ser feita pelo presidente da República ou, na ausência desta, pelo presidente do Senado. Essa etapa é fundamental para definir se o texto vetado será incorporado à legislação brasileira.</p>
<p>Se a proposta for promulgada e entrar em vigor, poderá ser questionada judicialmente por partidos políticos, entidades de classe, Procuradoria-Geral da República ou pelo próprio governo. Esses agentes têm legitimidade para apresentar ações no Supremo Tribunal Federal que avaliem a constitucionalidade da norma. A decisão final caberá aos ministros do Supremo, que poderão manter ou anular a lei. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O que observar agora é a postura do Congresso diante do veto, pois a votação poderá confirmar a manutenção da decisão presidencial ou reverter o veto, alterando o cenário jurídico dos condenados pelos atos golpistas. Além disso, eventual promulgação da lei poderá gerar disputas judiciais no Supremo, o que influenciará diretamente a execução das penas e o debate sobre a responsabilização por crimes contra o Estado Democrático de Direito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
