<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 21:59:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Sena Madureira investigada por fraude em licitação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cgu-e-pf-investigam-fraude-envolvendo-emendas-pix-em-cidade-do-acre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676443 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão autorizados pelo Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão autorizados pelo Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>A operação ocorreu em endereços no Acre e no Distrito Federal, incluindo quebras de sigilos bancário e fiscal dos investigados. As suspeitas envolvem associação criminosa, corrupção e lavagem de dinheiro. As investigações apontam irregularidades na aplicação de verbas oriundas de emendas parlamentares na modalidade de transferência especial, conhecidas como “emendas Pix”.</p>
<p>Foi identificado sobrepreço na contratação de artistas para a feira agropecuária ExpoSena, realizada em setembro de 2024. O contrato firmado sem licitação teve valor de R$ 1,3 milhão para três shows musicais, com indícios de sobrepreço superior a R$ 900 mil. A empresa contratada teria atuado como intermediária sem representação oficial dos artistas, prática proibida por lei. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além disso, a prefeitura efetuou o pagamento integral cerca de dois meses antes da realização dos shows, contrariando a legislação que determina o repasse somente após a prestação do serviço. Até o momento, não houve resposta da prefeitura de Sena Madureira nem da Controladoria-Geral da União sobre o caso.</p>
<p>A investigação segue com análise dos documentos apreendidos e acompanhamento das medidas judiciais determinadas pelo Supremo Tribunal Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676439 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele já havia realizado o mesmo procedimento no olho direito em 2020 e retornou recentemente de viagem ao Panamá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo. Ele já havia realizado o mesmo procedimento no olho direito em 2020 e retornou recentemente de viagem ao Panamá.</p>
<p>Lula chegou de madrugada da viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026. Após o retorno, passou o dia na Granja do Torto antes de se submeter à cirurgia. A intervenção será para corrigir a catarata, condição que afeta a transparência do cristalino, a lente natural dos olhos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A catarata é um processo natural do envelhecimento que torna o cristalino opaco e esbranquiçado, prejudicando a visão. Além do envelhecimento, a condição pode ser causada por diabetes, uso de corticoides ou traumas oculares. Quem sofre com catarata sente como se enxergasse através de um vidro embaçado, em um ambiente nublado.</p>
<p>O tratamento consiste em cirurgia para substituir a lente natural opaca por uma lente artificial transparente. Essa intervenção é comum e eficaz para restaurar a visão comprometida pela catarata. O presidente Lula já realizou esse procedimento no olho direito em 2020, e agora fará o mesmo no olho esquerdo.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre a cirurgia do presidente Lula e os próximos passos para a recuperação visual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo discute combate ao antissemitismo com foco na educação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676422 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes do Poder Executivo e da comunidade judaica reuniram-se no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. O encontro destacou a educação como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do Poder Executivo e da comunidade judaica reuniram-se no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. O encontro destacou a educação como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.</p>
<p>O encontro contou com a participação de pesquisadores de universidades de cinco estados, rabinos, representantes do Museu do Holocausto de Curitiba, movimentos sociais como Judeus pela Democracia e Casa do Povo, além de integrantes do governo federal. O presidente da República em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, ressaltou a importância do diálogo e da construção de propostas concretas para enfrentar todas as formas de discriminação e ódio. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o combate ao antissemitismo faz parte do compromisso do governo de enfrentar preconceitos e destacou a visita do presidente Luiz Inácio Lula da Silva a Israel em 2010. A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, alertou para os riscos que a intolerância representa às instituições democráticas, reforçando a relação entre preservação da democracia e enfrentamento ao ódio.</p>
<p>Claudio Lottenberg, presidente da Confederação Israelita do Brasil, classificou o encontro como essencial para dar visibilidade ao crescimento do antissemitismo no mundo e para a necessidade de ações conjuntas entre Estado e sociedade civil. A educação foi central nos debates, com Gleisi Hoffmann destacando que políticas educacionais abrangentes são fundamentais para combater a intolerância, enquanto a professora Lilia Schwarcz ressaltou a necessidade de ampliar o debate nas escolas e articular políticas públicas baseadas na empatia e no reconhecimento da diversidade. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Brasil mantém compromisso histórico contra o antissemitismo e outras formas de discriminação, respaldado pela Constituição Federal de 1988, que garante a liberdade religiosa, e pela Lei nº 7.716/1989, que criminaliza práticas discriminatórias. Tratados internacionais como a Declaração Universal dos Direitos Humanos e a Convenção Internacional contra a Discriminação Racial reforçam o arcabouço jurídico para o combate ao preconceito.</p>
<p>O governo segue com a agenda de elaboração e implementação de políticas públicas para o enfrentamento do antissemitismo e promoção da educação contra o ódio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news sobre programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social afirmou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que confundem beneficiários de programas sociais. As falsas informações envolvem supostas mudanças nas regras do Bolsa Família e outras iniciativas do governo federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social afirmou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que confundem beneficiários de programas sociais. As falsas informações envolvem supostas mudanças nas regras do Bolsa Família e outras iniciativas do governo federal.</p>
<p>Durante entrevista, o ministro destacou que boatos circulam principalmente em redes sociais, alertando sobre mudanças inexistentes nas condicionalidades do Bolsa Família. Uma das fake news recentes afirmava que o benefício só continuaria sendo pago a pessoas com filhos, o que foi desmentido pelo ministro como uma informação falsa e preconceituosa.</p>
<p>O ministro classificou a divulgação dessas notícias falsas como crime e ressaltou que a rede federal de fiscalização do programa foi acionada imediatamente após as denúncias. A Polícia Federal participa da investigação para localizar os responsáveis por essas ações que prejudicam os beneficiários. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Além disso, o ministro recebeu denúncia sobre cobrança irregular de taxas no programa Gás do Povo e reforçou a importância de denúncias pelo Disque Social 121. Ele garantiu que a fiscalização será acionada para apurar essa denúncia específica, destacando que sem denúncias não é possível agir contra irregularidades.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades nos programas sociais devem ser feitas pelo Disque Social 121, canal gratuito para todo o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação de medidas importantes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira com pautas relevantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, destinado a famílias de baixa renda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira com pautas relevantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, destinado a famílias de baixa renda.</p>
<p>A medida provisória que cria o programa Gás do Povo está prevista para votação na próxima semana. O projeto oferece recarga do botijão de gás de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias em todo o país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Também estão na pauta uma medida provisória que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural e o projeto de lei que institui o Instituto Federal do Sertão Paraibano. Além disso, a instalação e eleição para presidentes das comissões permanentes devem ocorrer na mesma semana, com as indicações partidárias mantidas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O relator da proposta de emenda constitucional, deputado Mendonça Filho, tem reunião agendada com o novo ministro da Justiça para discutir o texto. Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada rapidamente assim que for enviada pelo governo federal à Câmara dos Deputados.</p>
<p>Na próxima semana, o Congresso realizará as votações e iniciará a instalação das comissões permanentes para dar continuidade aos trabalhos legislativos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
