<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 07:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para Conselho da Paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino foi anunciado recentemente pela Casa Branca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino foi anunciado recentemente pela Casa Branca.</p>
<p>O Conselho da Paz será presidido por Donald Trump e incluirá líderes internacionais para supervisionar o trabalho do Comitê Nacional para a Administração de Gaza (NCAG). A Faixa de Gaza foi devastada por conflitos militares, resultando em mais de 68 mil mortes. Trump destacou que Lula terá um papel importante no conselho, mas o Palácio do Planalto ainda não confirmou a aceitação do convite.</p>
<p>Além do Brasil, outros líderes como os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, também receberam o convite e demonstraram interesse. A Turquia e países europeus foram igualmente convidados. O grupo que governará Gaza incluirá autoridades norte-americanas e internacionais, mas nenhum líder palestino foi indicado para essas estruturas até o momento.</p>
<p>Um rascunho do estatuto do conselho sugere que os países convidados deveriam contribuir com US$ 1 bilhão para garantir assento permanente, valor negado pela Casa Branca. O convite não detalha a composição nem as regras de funcionamento do conselho, gerando dúvidas sobre sua estrutura e funcionamento. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Em meio a essas negociações, o presidente Lula criticou a postura de Trump, afirmando que tenta governar o mundo por meio de publicações em redes sociais. Lula destacou que não permite o uso de celulares em seu gabinete e chamou atenção para o impacto das declarações diárias do presidente norte-americano.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores do Brasil avaliará o convite para participação no Conselho da Paz em Gaza nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 moradias do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis empreendimentos distintos, incluindo casas e apartamentos distribuídos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas em áreas com infraestrutura urbana adequada, como transporte público, serviços de saúde e educação, para atender às necessidades dos novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 unidades beneficiarão 5.104 pessoas e fazem parte da modalidade Entidades do Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite a participação ativa dos beneficiários na organização e execução dos projetos, junto a cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na gestão dos conjuntos habitacionais, afirmando que elas realizam um trabalho superior ao das empresas contratadas. Além disso, as entidades promovem mobilização social e orientação às famílias, inclusive após a entrega das moradias, garantindo boa convivência comunitária e manutenção dos espaços.</p>
<p>A meta do governo é contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o país, ampliando o acesso à moradia digna. O investimento no complexo Junção contou com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo do estado do Rio Grande do Sul. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O programa Minha Casa, Minha Vida segue com a meta de contratar 3 milhões de habitações até 2026 em todo o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE apresenta propostas para regras das Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com propostas de mudanças nas regras para as Eleições 2026, abordando temas como calendário eleitoral, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade digital. O prazo para envio de contribuições vai até 30 de janeiro, com audiências públicas previstas para fevereiro e aprovação final até março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com propostas de mudanças nas regras para as Eleições 2026, abordando temas como calendário eleitoral, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade digital. O prazo para envio de contribuições vai até 30 de janeiro, com audiências públicas previstas para fevereiro e aprovação final até março.</p>
<p>As propostas incluem alterações no calendário eleitoral e regras para manifestações na pré-campanha, liberando lives em perfis de pré-candidatos desde que não contenham pedidos de voto ou menções à pré-candidatura. Também há exceções para críticas à administração pública, mesmo com impulsionamento, desde que sem relação com disputa eleitoral. As manifestações espontâneas em ambientes como universidades e movimentos sociais serão permitidas, desde que não financiadas por pré-candidatos ou partidos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No âmbito digital, as minutas sugerem aumentar a responsabilidade das plataformas de redes sociais, exigindo a remoção de conteúdos que ataquem o processo eleitoral mesmo sem decisão judicial. As regras sobre o uso de inteligência artificial na campanha permanecem inalteradas, mantendo a proibição do deep fake em propagandas eleitorais.</p>
<p>Sobre financiamento, a proposta permite que partidos alterem os critérios de distribuição de recursos até 30 de agosto, desde que justifiquem a mudança e obtenham aprovação da maioria do diretório nacional. O TSE receberá contribuições até o final de janeiro e promoverá audiências públicas entre os dias 3 e 5 de fevereiro para debater as propostas antes da aprovação final pelo plenário até 5 de março.</p>
<p>O TSE segue com audiências públicas em fevereiro para debater as propostas antes da aprovação final das normas eleitorais em março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
