<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 14:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.</p>
<p>O contato entre os presidentes reforça a relação entre Brasil e Panamá, país associado ao Mercosul, bloco que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A reunião bilateral está marcada para discutir temas estratégicos que envolvem o fortalecimento econômico e a cooperação regional.</p>
<p>A agenda do presidente Lula também contempla participação em evento do Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe (CAF) no dia 28 de janeiro. Essa participação visa ampliar o diálogo sobre desenvolvimento e investimentos na América Latina. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Panamá tem se destacado como parceiro importante na integração regional, e a reunião bilateral com Lula deve aprofundar as relações comerciais e os investimentos entre os dois países. O encontro reforça o compromisso com a cooperação multilateral e o fortalecimento do Mercosul.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre os presidentes Lula e Mulino para consolidar acordos e parcerias comerciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços na segurança pública e posse de novo ministro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, ressaltando ações recentes contra o crime organizado. Durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, destacou operações importantes e a expectativa sobre a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, ressaltando ações recentes contra o crime organizado. Durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, destacou operações importantes e a expectativa sobre a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados.</p>
<p>Lula citou a Operação Carbono Oculto, considerada a maior já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, além do bloqueio de cinco navios com 250 milhões de litros de gasolina contrabandeada. Também mencionou as investigações envolvendo desvios no Banco Master e a atuação do Banco Central. O presidente afirmou que o Estado brasileiro vai derrotar o crime organizado, ressaltando o momento histórico para o combate à corrupção e ao crime.</p>
<p>O presidente destacou a importância da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC definirá o papel da União no setor, atualmente atribuído aos estados pela Constituição de 1988. Lula ressaltou a necessidade de definir as ações específicas da Polícia Federal, Guarda Nacional e Polícia Rodoviária Federal, além da transferência de recursos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula pediu articulação entre diferentes órgãos do Estado e afirmou que o enfrentamento ao crime não deve se limitar a ações violentas em comunidades pobres. O foco deve ser identificar os responsáveis pelos crimes financeiros, como sonegação fiscal, que contribuem para o empobrecimento do país.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou que acredita na responsabilidade do Congresso para avançar com a PEC da Segurança Pública. Ele destacou que o governo fará esforços para que a proposta final atenda aos interesses da sociedade. O ministro também informou que manterá os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará a permanência ou substituição dos secretários nacionais da pasta.</p>
<p>O próximo passo será a análise e votação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne ministros e autoridades para fortalecer combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto com ministros, membros do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado, com atuação conjunta entre os órgãos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto com ministros, membros do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado, com atuação conjunta entre os órgãos.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-presidente Geraldo Alckmin, do vice-presidente do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda Fernando Haddad, do ministro da Justiça Wellington Lima e Silva, do presidente do Banco Central Gabriel Galípolo, do chefe da Receita Federal Robinson Barreirinhas, do diretor-geral da Polícia Federal Andrei Rodrigues, do procurador-geral da República Paulo Gonet, do ministro da Secretaria de Comunicação Social Sidônio Palmeira e do secretário-executivo da Fazenda Dario Durigan.</p>
<p>A reunião ocorreu em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para abastecer patrimônios pessoais. O caso está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolveu a liquidação do Banco Master pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça destacou que a dimensão do problema justifica a conjugação de esforços em escala ampla. Ainda nesta quinta-feira, Wellington Lima e Silva terá nova reunião com o presidente Lula e o ex-ministro Ricardo Lewandowski para uma cerimônia simbólica de posse no cargo, seguida de entrevista à imprensa para apresentar as prioridades de sua gestão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça terá cerimônia de posse e em seguida detalhará as prioridades da pasta em entrevista à imprensa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
