<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 17:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 será momento de união mundial]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou que a Copa do Mundo de 2026, a ser realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir pessoas em um contexto global desafiador. A competição começará em 11 de junho na Cidade do México e reunirá 48 seleções, a primeira edição disputada em três países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou que a Copa do Mundo de 2026, a ser realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir pessoas em um contexto global desafiador. A competição começará em 11 de junho na Cidade do México e reunirá 48 seleções, a primeira edição disputada em três países.</p>
<p>Infantino comentou sobre a possibilidade de boicote de algumas seleções europeias devido a tensões políticas envolvendo os Estados Unidos e a Groenlândia. Ele ressaltou que o Mundial, seja masculino ou feminino, tem como objetivo principal unir países e pessoas em torno do futebol, especialmente em tempos atuais que exigem mais união.</p>
<p>O presidente estadunidense Donald Trump anunciou planos para assumir o controle da Groenlândia, justificando a ação por razões de segurança nacional, e ameaçou impor tarifas a países europeus que não apoiarem essa iniciativa. Apesar da oposição do governo francês, a ministra responsável afirmou que não há intenção de boicotar a Copa do Mundo de 2026, defendendo a separação entre esporte e política.</p>
<p>Além da Copa do Mundo masculina em 2026, o Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina da Fifa em 2027, esperando receber cerca de 3 milhões de torcedores. A Fifa também planeja trabalhar na educação sobre o tema durante o evento. A Confederação Brasileira de Futebol pretende candidatar o país para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029, considerando que o Brasil está apto para receber a competição.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da organização da Copa do Mundo de 2026 e os preparativos para os eventos de futebol no Brasil em 2027 e 2029.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz de Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com Donald Trump e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz, além de limitar o foco do colegiado à Faixa de Gaza. A conversa também abordou cooperação no combate ao crime organizado e a situação da Venezuela.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com Donald Trump e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz, além de limitar o foco do colegiado à Faixa de Gaza. A conversa também abordou cooperação no combate ao crime organizado e a situação da Venezuela.</p>
<p>Durante o diálogo, Lula propôs que o Conselho da Paz, idealizado e presidido por Trump, inclua um assento para a Palestina e restrinja suas discussões às questões relacionadas à Faixa de Gaza. Embora tenha sido convidado a integrar o conselho, Lula ainda não confirmou sua participação e já criticou a proposta, afirmando que Trump deseja criar uma nova ONU para controlar.</p>
<p>Os presidentes também discutiram a situação na Venezuela, com Lula destacando a importância de manter a paz no continente. Além disso, o presidente brasileiro reforçou a proposta de fortalecer a cooperação bilateral no combate à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros, iniciativa que foi bem recebida por Trump.</p>
<p>Na área econômica, Trump ressaltou o crescimento positivo dos Estados Unidos e do Brasil para a região e saudou o bom relacionamento recente, que resultou na retirada de parte das tarifas sobre produtos brasileiros. Os dois líderes se encontraram pessoalmente em setembro na Assembleia Geral da ONU e novamente em outubro na cúpula da ASEAN, encontros que contribuíram para avanços nas relações comerciais. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Foi acertada uma visita de Lula aos Estados Unidos, sem data definida, que deve ocorrer após a viagem do presidente brasileiro à Índia e à Coreia do Sul, prevista para fevereiro. A conversa telefônica teve duração de 50 minutos e reforçou os laços entre os dois países em diversas áreas.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
