<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 02:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Reajuste do piso salarial do magistério gera reação de prefeitos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cnte-comemora-reajuste-do-piso-do-magisterio-prefeitos-contestam</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675653 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O piso salarial nacional do magistério para 2026 foi reajustado em 5,4%, passando para R$ 5.130,63, A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação classificou o aumento como uma vitória da mobilização da categoria, enquanto prefeitos manifestaram insatisfação com o impacto financeiro da decisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O piso salarial nacional do magistério para 2026 foi reajustado em 5,4%, passando para R$ 5.130,63, A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação classificou o aumento como uma vitória da mobilização da categoria, enquanto prefeitos manifestaram insatisfação com o impacto financeiro da decisão.</p>
<p>O reajuste do piso salarial nacional do magistério para 2026 representa um ganho real de 1,5% acima da inflação projetada para 2025, que foi de 3,9%. O valor atualizado de R$ 5.130,63 é válido para profissionais da rede pública de educação básica com jornada de 40 horas semanais em todo o país. A legislação determina que o piso seja atualizado anualmente com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor e na variação da receita real destinada à educação. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A presidente da Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação destacou que, apesar do Brasil estar entre os países que pior remuneram professores, a conquista do reajuste com ganho real é um avanço importante fruto da luta da categoria. A entidade ressaltou a necessidade de valorização da educação pública, reconhecendo o reajuste como resultado da mobilização dos profissionais da educação.</p>
<p>Prefeitos, responsáveis pelo pagamento dos salários em âmbito municipal, criticaram o reajuste. O presidente da Confederação Nacional de Municípios considerou inaceitável a edição da medida provisória neste momento, apontando incoerência na gestão pública e uso político do instrumento. A entidade defendeu que aumentos reais devem ser negociados localmente, considerando as condições fiscais e os limites da Lei de Responsabilidade Fiscal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A Frente Nacional dos Prefeitos também expressou preocupação com o reajuste, destacando a importância de considerar a capacidade fiscal dos municípios e a responsabilidade orçamentária. A federação reforçou a necessidade de aporte financeiro da União para custear eventuais aumentos que ultrapassem os parâmetros legais, alertando que o reajuste pode comprometer o equilíbrio fiscal dos entes locais. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O texto da medida provisória seguirá para análise no Congresso Nacional, onde será discutido e votado pelos parlamentares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula participa do encerramento do 14º Encontro do MST em Salvador]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-participara-de-encerramento-do-encontro-nacional-do-mst-na-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675626 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, nesta sexta-feira em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, nesta sexta-feira em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para discutir a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.</p>
<p>O encontro ocorre no Parque de Exposições Agropecuárias da capital baiana e reúne trabalhadores rurais de todo o país. O foco das discussões está na luta pela reforma agrária no Brasil, além da defesa da produção de alimentos saudáveis e do desenvolvimento sustentável no meio rural.</p>
<p>O MST, aliado histórico do presidente, tem criticado o governo em relação à agricultura familiar e ao assentamento de novas famílias em terras desapropriadas. O movimento afirma que o governo tem regularizado famílias em assentamentos antigos, sem ampliar a quantidade de hectares destinados à reforma agrária.</p>
<p>No ano passado, o governo entregou 12,2 mil lotes em 385 mil hectares para famílias sem-terra em 138 assentamentos, dentro do programa Terra da Gente. O programa Terra da Gente prevê o assentamento de 295 mil famílias em novas áreas até o final de 2026, como parte das políticas públicas voltadas para a agricultura familiar e a reforma agrária no país.</p>
<p>O evento encerra-se nesta sexta-feira às 15h, com a participação do presidente Lula na solenidade final em Salvador.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo defende fim da escala 6x1 para aumentar produtividade]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que a redução da jornada de trabalho no Brasil deve elevar a produtividade econômica. A proposta prevê a substituição da escala seis dias de trabalho por um de folga por um regime de até cinco dias com dois de descanso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que a redução da jornada de trabalho no Brasil deve elevar a produtividade econômica. A proposta prevê a substituição da escala seis dias de trabalho por um de folga por um regime de até cinco dias com dois de descanso.</p>
<p>Boulos destacou que a escala 6x1 cansa o trabalhador, especialmente mulheres que acumulam tarefas domésticas, o que prejudica o rendimento no trabalho. Citou exemplos internacionais, como a Microsoft no Japão, onde a adoção da escala 4x3 aumentou a produtividade individual em 40%. Também mencionou a Islândia, que reduziu a jornada para 35 horas semanais e teve crescimento econômico de 5% e aumento de 1,5% na produtividade.</p>
<p>O ministro explicou que a produtividade baixa no Brasil não é culpa do trabalhador, mas da falta de investimento do setor privado em inovação e tecnologia, que é majoritariamente feito pelo setor público. A proposta do governo prevê jornada máxima de 40 horas semanais, com até cinco dias de trabalho e dois de folga, sem redução salarial, incluindo período de transição e compensações para micro e pequenas empresas. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A proposta enfrenta resistência empresarial que teme aumento dos custos operacionais com mais contratações. Boulos afirmou que o custo da redução da escala é superdimensionado e que haverá modelos de adaptação para pequenos negócios. Ele também criticou os juros altos no país, que pressionam o setor produtivo e endividam pequenos empresários, dificultando investimentos e crescimento.</p>
<p>O projeto segue em discussão no Congresso, com expectativa de votação ainda neste semestre para definir a nova jornada de trabalho no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
