<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 16:59:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia que marcou os 90 anos da criação do benefício. O novo valor do salário mínimo, que passou a valer em janeiro, é de R$ 1.621, com reajuste de 6,79%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia que marcou os 90 anos da criação do benefício. O novo valor do salário mínimo, que passou a valer em janeiro, é de R$ 1.621, com reajuste de 6,79%.</p>
<p>Durante o evento realizado no Rio de Janeiro, o presidente ressaltou que o salário mínimo não atende aos direitos básicos dos trabalhadores, como morar, comer, estudar e ter liberdade de ir e vir. Ele destacou que a criação do salário mínimo em 1936 tinha o objetivo de garantir esses direitos elementares, mas que o valor atual está aquém dessa intenção.</p>
<p>O reajuste do salário mínimo para R$ 1.621 foi definido com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou alta de 4,18% nos últimos 12 meses. O aumento representa R$ 103 a mais em relação ao valor anterior, que era de R$ 1.518, e passou a vigorar a partir de 1º de janeiro deste ano.</p>
<p>A regra para o reajuste do salário mínimo inclui a correção pelo INPC e o crescimento econômico dos dois anos anteriores, que foi revisado para uma expansão de 3,4% em 2024 pelo IBGE. Contudo, o arcabouço fiscal limita o ganho real do salário a um intervalo entre 0,6% e 2,5%, resultando no reajuste final de 6,79% com arredondamento previsto em lei. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar a aplicação do novo salário mínimo e seus impactos econômicos ao longo do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá para discutir cooperação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, para tratar de temas relacionados a comércio, investimentos e cooperação. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral com Mulino para aprofundar esses assuntos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, para tratar de temas relacionados a comércio, investimentos e cooperação. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral com Mulino para aprofundar esses assuntos.</p>
<p>O Panamá é um país associado ao Mercosul, bloco que reúne Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A conversa entre os presidentes reforça a importância das relações comerciais e de investimentos entre os países da região.</p>
<p>Durante a visita ao Panamá, Lula participará de uma reunião bilateral com o presidente José Raúl Mulino. O encontro terá como foco discutir estratégias para ampliar a cooperação econômica e fortalecer os laços comerciais entre os dois países. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe (CAF) também foi mencionado como parte das relações entre os países, indicando a importância do desenvolvimento regional. A agenda entre Brasil e Panamá segue alinhada com os objetivos do Mercosul para integração e crescimento econômico.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, citando operações recentes contra o crime organizado. Ele destacou a importância da Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública que tramita na Câmara dos Deputados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, citando operações recentes contra o crime organizado. Ele destacou a importância da Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública que tramita na Câmara dos Deputados.</p>
<p>Durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, Lula ressaltou ações como a Operação Carbono Oculto, que investigou fraude fiscal e lavagem de dinheiro no setor de combustíveis, e o bloqueio de cinco navios com 250 milhões de litros de gasolina contrabandeada. Também mencionou as investigações envolvendo desvios no Banco Master, enfatizando a colaboração entre a Polícia Federal, a Polícia de São Paulo e a Receita Federal.</p>
<p>O presidente afirmou que o enfrentamento ao crime organizado deve ir além da repressão nas favelas, focando em identificar os responsáveis por sonegação fiscal e enriquecimento ilícito, que contribuem para o empobrecimento do país. Lula defendeu a articulação entre diferentes órgãos do Estado para fortalecer as ações de segurança pública. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula demonstrou confiança no avanço da PEC da Segurança Pública, que definirá o papel da União no setor, atualmente atribuído aos estados pela Constituição de 1988. Ele destacou a necessidade de esclarecer as competências da Polícia Federal, da Guarda Nacional e da Polícia Rodoviária Federal para uma atuação mais eficaz.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou que conversará com os secretários da pasta para avaliar possíveis mudanças, mas garantiu que os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal permanecerão nos cargos. Ele ressaltou que as decisões sobre a equipe serão baseadas no mérito do trabalho realizado.</p>
<p>O próximo passo é a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados, onde o governo buscará apoio para aprovação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula coordena reunião para fortalecer combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reuniu ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o combate ao crime organizado. A ação conjunta visa enfrentar a relevância crescente desse tipo de crime no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reuniu ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o combate ao crime organizado. A ação conjunta visa enfrentar a relevância crescente desse tipo de crime no país.</p>
<p>A reunião realizada no Palácio do Planalto contou com a presença do vice-presidente Geraldo Alckmin, do vice-presidente do STF Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda Fernando Haddad, do ministro da Justiça Wellington Lima e Silva, do presidente do Banco Central Gabriel Galípolo, do chefe da Receita Federal Robinson Barreirinhas, do diretor-geral da Polícia Federal Andrei Rodrigues, do procurador-geral da República Paulo Gonet, do ministro da Secretaria de Comunicação Social Sidônio Palmeira e do secretário-executivo da Fazenda Dario Durigan.</p>
<p>O ministro da Justiça afirmou que a decisão do presidente da República é elevar o combate ao crime organizado ao status de ação do Estado, destacando a necessidade de uma atuação conjunta de todos os órgãos. A medida ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para abastecer patrimônio pessoal dos envolvidos.</p>
<p>O caso do Banco Master está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolveu um processo de liquidação pelo Banco Central. O ministro Wellington Lima e Silva ressaltou que a dimensão do problema justifica uma conjugação de esforços em grande escala. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ainda nesta quinta-feira, o ministro da Justiça deve se reunir novamente com o presidente Lula para uma cerimônia simbólica de posse no cargo, acompanhado do ex-ministro Ricardo Lewandowski Em seguida, concederá entrevista para apresentar as prioridades de sua gestão à frente da pasta.</p>
<p>O ministro da Justiça terá cerimônia de posse e apresentará as prioridades de sua gestão ainda hoje.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
