<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 02:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova programa Gás do Povo com gratuidade no botijão de gás]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-cria-programa-gas-do-povo-texto-vai-sancao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676982 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade no botijão de gás de cozinha para famílias de baixa renda inscritas no CadÚnico. A medida foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após algumas alterações no texto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade no botijão de gás de cozinha para famílias de baixa renda inscritas no CadÚnico. A medida foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após algumas alterações no texto.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de 13 quilos para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal. A medida visa combater a pobreza energética, que é a dificuldade de acesso a serviços de energia essenciais, como iluminação e energia para cozinhar. Atualmente, o programa está presente em todas as capitais brasileiras.</p>
<p>O Auxílio Gás, benefício criado no governo anterior que permitia a compra do botijão a cada dois meses para cerca de 4,4 milhões de famílias, será substituído pelo Gás do Povo. O novo programa amplia o alcance, oferecendo gratuidade em mais de 10 mil revendedoras credenciadas pelo país, beneficiando um número maior de famílias de baixa renda. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O texto aprovado também cria uma modalidade destinada à instalação de sistemas de baixa emissão de carbono e biodigestores para gerar gás metano a partir da decomposição de restos de alimentos. Essa modalidade é direcionada a áreas rurais e cozinhas comunitárias, mas ainda depende de regulamento a ser elaborado pelo governo.</p>
<p>As prioridades para o recebimento do auxílio foram reformuladas. Terão prioridade famílias atingidas por desastres ou em situação de emergência reconhecida, mulheres vítimas de violência doméstica sob medidas protetivas, povos e comunidades tradicionais como indígenas e quilombolas, famílias com maior número de membros e aquelas com menor renda per capita.</p>
<p>A medida provisória segue agora para sanção presidencial para entrar em vigor oficialmente e beneficiar as famílias contempladas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três Poderes firmam pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676957 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre diante dos números alarmantes de violência contra as mulheres no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre diante dos números alarmantes de violência contra as mulheres no país.</p>
<p>A solenidade contará com a participação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, do presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, e dos presidentes do Senado e da Câmara, Davi Alcolumbre e Hugo Motta, além da ministra das Mulheres, Márcia Lopes. O encontro visa estabelecer medidas conjuntas para prevenção, responsabilização de agressores e garantia de direitos às vítimas. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Em 2024, foram registradas 1.459 mulheres vítimas de feminicídio, o que representa uma média de quatro assassinatos por dia motivados por violência doméstica, familiar ou discriminação de gênero. Até o início de dezembro de 2025, o Brasil contabilizou mais de 1.180 feminicídios e quase 3 mil atendimentos diários pelo Ligue 180.</p>
<p>Cerca de 3,7 milhões de mulheres brasileiras sofreram episódios de violência doméstica nos últimos 12 meses encerrados em novembro do ano passado. O feminicídio é considerado o crime mais grave de violência de gênero e, no Brasil, é classificado como crime hediondo, com pena de reclusão de 12 a 30 anos quando qualificado.</p>
<p>O pacto nacional será formalizado nesta quarta-feira às 10h no Palácio do Planalto, com a presença dos principais representantes dos Três Poderes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe credenciais de nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. A cerimônia ocorreu no Palácio do Planalto e habilita os diplomatas a despachar oficialmente no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. A cerimônia ocorreu no Palácio do Planalto e habilita os diplomatas a despachar oficialmente no país.</p>
<p>Os novos embaixadores que passaram a atuar no Brasil representam México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. A entrega das cartas credenciais é uma formalidade essencial que amplia as prerrogativas dos diplomatas para atuar em audiências e solenidades oficiais no país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Antes da apresentação das credenciais, os governos realizam consultas chamadas agrément para confirmar a aceitação do novo embaixador no país receptor. Somente após essa aprovação e a entrega dos documentos pelo presidente do país de origem é que o diplomata pode assumir oficialmente o posto no Brasil.</p>
<p>O próximo passo é a atuação oficial dos embaixadores em suas funções diplomáticas no território brasileiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo vai enviar projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de trabalho 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval, com prioridade definida pelo presidente Lula para votação rápida na Câmara dos Deputados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de trabalho 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval, com prioridade definida pelo presidente Lula para votação rápida na Câmara dos Deputados.</p>
<p>A escala 6x1 permite que trabalhadores atuem seis dias consecutivos e tenham apenas um dia de descanso. O presidente Lula defende o fim dessa prática sem redução salarial, destacando que não é justo manter uma jornada tão exaustiva que limita o tempo de descanso e convívio familiar. A iniciativa busca atender a uma demanda da sociedade por melhores condições de trabalho.</p>
<p>No final do ano anterior, a Comissão de Constituição e Justiça do Senado aprovou o fim da escala 6x1, e o texto aguarda votação no plenário. A Câmara também discute o tema, mas a tramitação tradicional é considerada lenta. Por isso, o governo opta por enviar um projeto com urgência constitucional, que deve ser votado em até 45 dias, acelerando a decisão parlamentar.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, reconhece a resistência das entidades patronais à redução da jornada, mas acredita na superação dessas barreiras. Ele compara a mudança à aprovação de direitos trabalhistas anteriores, como a abolição da escravidão e a criação do salário mínimo, que também enfrentaram oposição. Setores da economia já operam sem a escala 6x1, mostrando viabilidade da medida. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O projeto será enviado ao Congresso logo após o carnaval para tramitação com urgência constitucional, visando votação rápida na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado vai convocar governador do DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após ausência na sessão desta terça-feira. A convocação será submetida à aprovação do colegiado e, se aprovada, o governador terá que comparecer à comissão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após ausência na sessão desta terça-feira. A convocação será submetida à aprovação do colegiado e, se aprovada, o governador terá que comparecer à comissão.</p>
<p>Ibaneis Rocha foi convidado para a sessão da CPI realizada nesta terça-feira, mas enviou um ofício informando que mandaria o secretário de Segurança, Sandro Avelar, para representar o governo do DF. No entanto, quem compareceu foi o secretário-executivo Alexandre Patury, número dois da secretaria, o que levou ao cancelamento da sessão.</p>
<p>O relator da CPI, senador Alessandro Vieira, defendeu o convite ao governador do DF, destacando que, apesar da taxa de homicídio controlada na capital, Brasília é sede do poder político e econômico. Vieira ressaltou que os gestores do DF poderão detalhar as estratégias de combate à lavagem de dinheiro, descapitalização das facções e infiltração do crime organizado em setores da economia e do Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos na Câmara Legislativa para abertura de CPI e impeachment. O Banco de Brasília, banco público do DF, é investigado por tentar comprar o Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central devido a indícios de fraude. O governador nega irregularidades e afirma estar tranquilo quanto à investigação envolvendo o BRB.</p>
<p>A CPI do Crime Organizado também marcou para esta semana o depoimento de governadores sobre a atuação do crime organizado em seus estados. Na quarta-feira, estava previsto o depoimento do governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, mas a sessão foi cancelada porque ele informou que estará em agenda oficial na Europa e não poderá comparecer.</p>
<p>O requerimento para convocação do governador Ibaneis Rocha será apresentado na próxima reunião da CPI do Crime Organizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
