<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 17:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem crise na Venezuela e criticam ação dos EUA]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após o ataque dos Estados Unidos e o sequestro do presidente Nicolás Maduro. A conversa abordou a soberania estatal e a coordenação de esforços para reduzir tensões na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após o ataque dos Estados Unidos e o sequestro do presidente Nicolás Maduro. A conversa abordou a soberania estatal e a coordenação de esforços para reduzir tensões na região.</p>
<p>A presidência russa informou que os líderes trocaram opiniões sobre questões internacionais, com foco na Venezuela. Ambos enfatizaram as abordagens compartilhadas em relação à garantia da soberania e dos interesses nacionais da República Bolivariana.</p>
<p>O Itamaraty confirmou o diálogo entre os presidentes, que concordaram em continuar coordenando ações no âmbito da ONU e do BRICS para diminuir a tensão na América Latina e em outras regiões. A conversa também incluiu detalhes sobre o desenvolvimento da cooperação bilateral em diversas áreas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ambos criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro de Nicolás Maduro por militares estadunidenses, considerando a ação uma violação do direito internacional. O presidente brasileiro classificou o ataque como uma afronta grave à soberania venezuelana e um precedente perigoso para a comunidade internacional. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O próximo passo será a reunião da Comissão de Alto Nível Rússia-Brasil, prevista para fevereiro, para avançar nas negociações bilaterais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva é o novo ministro da Justiça]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada ainda hoje no Diário Oficial da União, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada ainda hoje no Diário Oficial da União, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.</p>
<p>Wellington Silva estava como advogado-geral da Petrobras antes de receber o convite para o ministério. Esta é a segunda vez que ele assume a pasta da Justiça, tendo ocupado o cargo durante a gestão de Dilma Rousseff.</p>
<p>Além disso, Wellington Silva atuou como secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão. Ele também já foi procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou uma carta de demissão ao presidente Lula no último dia 8. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, Lewandowski estava no cargo desde fevereiro de 2024 e justificou sua saída por questões pessoais e familiares.</p>
<p>A nomeação de Wellington Silva será oficializada ainda hoje com no Diário Oficial da União.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou nesta terça-feira com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o novo tratado do Mercosul com a União Europeia. A conversa abordou a necessidade de que as novas regras entrem em vigor o mais rápido possível após um processo de internalização dos países signatários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou nesta terça-feira com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o novo tratado do Mercosul com a União Europeia. A conversa abordou a necessidade de que as novas regras entrem em vigor o mais rápido possível após um processo de internalização dos países signatários.</p>
<p>O tratado entre Mercosul e União Europeia levou 25 anos para concluir suas negociações e ainda precisa passar pelo processo de internalização nos países envolvidos. Lula e Montenegro destacaram que a decisão dos blocos representa um importante gesto em defesa do multilateralismo e do livre comércio, com grande relevância política e estratégica no momento atual.</p>
<p>Ambos os líderes concordaram em trabalhar de forma rápida e eficiente para implementar o acordo, visando que as populações possam perceber resultados concretos da parceria firmada. A conversa também abordou a situação na Venezuela, ressaltando a importância de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O acordo Mercosul-UE segue para o processo de internalização nos países signatários para que suas regras possam ser implementadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
