<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 12:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia pelos 90 anos da sua criação. Ele destacou que o valor atual não garante os direitos básicos dos trabalhadores, como moradia, alimentação e educação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia pelos 90 anos da sua criação. Ele destacou que o valor atual não garante os direitos básicos dos trabalhadores, como moradia, alimentação e educação.</p>
<p>Na cerimônia realizada no Rio de Janeiro, Lula ressaltou que o salário mínimo foi criado para assegurar direitos elementares aos trabalhadores, mas que, desde então, o valor não tem cumprido essa finalidade. Ele destacou a importância da instituição do salário mínimo em 1936, mas criticou o valor atual, que não permite o acesso aos direitos fundamentais previstos na lei.</p>
<p>O novo salário mínimo, que passou a valer em 1º de janeiro deste ano, é de R$ 1.621, com reajuste de 6,79%, equivalente a R$ 103 a mais em relação ao valor anterior de R$ 1.518. O reajuste foi calculado com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou 4,18% nos últimos 12 meses até novembro.</p>
<p>A regra de reajuste do salário mínimo considera a correção pelo INPC e o crescimento da economia de dois anos. O Produto Interno Bruto (PIB) de 2024 foi revisado para uma expansão de 3,4%. Entretanto, o arcabouço fiscal limita o ganho real do salário mínimo a um intervalo entre 0,6% e 2,5%, resultando no valor final de R$ 1.621 para 2026, já com o arredondamento previsto em lei. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Estima-se que o novo salário mínimo injetará R$ 81,7 bilhões na economia, levando em conta os efeitos sobre a renda, o consumo e a arrecadação, mesmo diante de restrições fiscais mais rígidas. O reajuste busca equilibrar a valorização do salário com as limitações orçamentárias do país. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O reajuste do salário mínimo será aplicado a partir de 1º de janeiro, impactando a economia e os direitos dos trabalhadores em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
