<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 13:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, nesta quinta-feira, 15. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, nesta quinta-feira, 15. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.</p>
<p>O Panamá é um dos países associados ao Mercosul, bloco que reúne Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A ligação entre os presidentes reforça a importância das relações comerciais e diplomáticas dentro do bloco regional.</p>
<p>Durante a visita, Lula participará de um encontro bilateral com o presidente Mulino para discutir temas estratégicos relacionados ao comércio e investimentos, além de fortalecer a cooperação entre Brasil e Panamá. A agenda destaca o interesse em aprofundar laços econômicos e políticos na América Latina. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre os presidentes Lula e Mulino para avançar nas discussões sobre comércio e cooperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, ressaltando ações recentes contra o crime organizado. Ele citou operações como a Carbono Oculto e investigações envolvendo o Banco Master como exemplos do avanço no combate à corrupção e fraudes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, ressaltando ações recentes contra o crime organizado. Ele citou operações como a Carbono Oculto e investigações envolvendo o Banco Master como exemplos do avanço no combate à corrupção e fraudes.</p>
<p>Durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, Lula destacou que o país nunca esteve tão próximo de combater efetivamente o crime organizado. Ele mencionou a maior operação da Polícia Federal, em conjunto com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, e o bloqueio de navios com combustível contrabandeado, além de ações envolvendo o Banco Central e o Banco Master.</p>
<p>O presidente também expressou confiança no avanço da Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC deve definir o papel da União no setor, atualmente atribuído aos estados pela Constituição de 1988, e estabelecer as ações específicas de órgãos como a Polícia Federal, a Guarda Nacional e a Polícia Rodoviária Federal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula enfatizou a necessidade de articulação entre os órgãos do Estado e ressaltou que o enfrentamento ao crime deve ir além da repressão violenta em comunidades vulneráveis. Ele afirmou que é preciso identificar os responsáveis por sonegação fiscal e enriquecimento ilícito, que contribuem para o empobrecimento do país.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou acreditar na responsabilidade do Congresso para a aprovação da PEC, apesar da base de apoio governista não ser ampla. Ele destacou que o governo fará esforços para que a proposta contemple os interesses da sociedade e as expectativas da política pública de segurança. O ministro também anunciou que os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal permanecerão nos cargos, enquanto avaliará a equipe dos secretários nacionais.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne ministros e autoridades para fortalecer combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir estratégias contra o crime organizado. A decisão é elevar o combate a uma ação prioritária do Estado, envolvendo atuação conjunta de diversas instituições.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir estratégias contra o crime organizado. A decisão é elevar o combate a uma ação prioritária do Estado, envolvendo atuação conjunta de diversas instituições.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin; do vice-presidente do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes; do ministro da Fazenda, Fernando Haddad; do ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington César Lima e Silva; do presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo; do chefe da Receita Federal, Robinson Barreirinhas; do diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Rodrigues; do procurador-geral da República, Paulo Gonet; do ministro da Secretaria de Comunicação Social, Sidônio Palmeira; e do secretário-executivo da Fazenda, Dario Durigan.</p>
<p>A reunião ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para abastecer patrimônio pessoal dos envolvidos. O caso está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolve um processo de liquidação do Banco Master pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça, Wellington Lima e Silva, afirmou que o tamanho do problema justifica a conjugação de esforços em grande escala. Ainda nesta quinta-feira, o ministro deve se reunir novamente com o presidente Lula, acompanhado do ex-ministro Ricardo Lewandowski, para uma cerimônia simbólica de posse, seguida de entrevista para apresentar as prioridades da gestão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça deve apresentar em breve as prioridades da sua gestão à frente da pasta em entrevista à imprensa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
