<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 16:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo discute combate ao antissemitismo com foco na educação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676422 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes do Poder Executivo e da comunidade judaica reuniram-se no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. O encontro destacou a educação como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do Poder Executivo e da comunidade judaica reuniram-se no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil. O encontro destacou a educação como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.</p>
<p>O encontro contou com a participação de pesquisadores de universidades de cinco estados, rabinos, membros do Museu do Holocausto de Curitiba, movimentos sociais e integrantes do governo federal. O presidente da República em exercício, Geraldo Alckmin, ressaltou a importância do diálogo e da construção de propostas concretas para combater todas as formas de discriminação e ódio. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o combate ao antissemitismo faz parte do compromisso do governo em enfrentar preconceitos diversos. Ela lembrou a visita de Estado do presidente Lula a Israel em 2010 e destacou a defesa da paz e da coexistência de dois estados soberanos, Israel e Palestina, pela diplomacia brasileira.</p>
<p>Macaé Evaristo, ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, relacionou a preservação da democracia ao enfrentamento das manifestações de ódio, alertando para os riscos da intolerância às instituições democráticas. Claudio Lottenberg, presidente da Confederação Israelita do Brasil, classificou o encontro como essencial diante do crescimento do antissemitismo global e reforçou a necessidade de ações conjuntas entre Estado e sociedade civil. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A educação foi o foco central do debate, com Gleisi Hoffmann destacando a importância de políticas educacionais abrangentes para enfrentar a intolerância. A professora Lilia Schwarcz defendeu a ampliação do tema nas escolas e a articulação com o Ministério da Educação para implementar políticas públicas baseadas na empatia e no reconhecimento da diversidade, ressaltando que a educação é uma ferramenta poderosa contra o antissemitismo.</p>
<p>O próximo passo será a elaboração e implementação de políticas educacionais para prevenção do antissemitismo e fortalecimento da democracia no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news sobre programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais. Boatos sobre mudanças no Bolsa Família, como a exigência de ter filhos para continuar recebendo o benefício, foram desmentidos e classificados como crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais. Boatos sobre mudanças no Bolsa Família, como a exigência de ter filhos para continuar recebendo o benefício, foram desmentidos e classificados como crime.</p>
<p>O ministro destacou que não houve qualquer alteração nas regras do Bolsa Família, especialmente no que diz respeito a condicionalidades relacionadas a ter filhos. Ele classificou as fake news como um desserviço e um crime que pode causar prejuízos emocionais aos beneficiários, como o exemplo de uma senhora de 70 anos que poderia ser afetada por esses boatos.</p>
<p>A rede federal de fiscalização do programa foi acionada imediatamente após as denúncias, e a Polícia Federal está envolvida na investigação para localizar os responsáveis pela disseminação das notícias falsas. O ministro garantiu que as ações serão rigorosas e que os primeiros resultados devem surgir em breve com a comprovação das infrações. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Além disso, durante o programa, foi recebida uma denúncia sobre cobrança irregular de taxas no programa Gás do Povo. O ministro reforçou a necessidade de denúncias pelo Disque Social 121 para que as fiscalizações possam ser acionadas e os responsáveis identificados, destacando que sem denúncias não há como agir.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades em programas sociais podem ser feitas gratuitamente pelo Disque Social 121, canal oficial do Ministério do Desenvolvimento Social.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação do Gás do Povo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os destaques está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, voltado para famílias de baixa renda cadastradas no CadÚnico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os destaques está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, voltado para famílias de baixa renda cadastradas no CadÚnico.</p>
<p>A medida provisória que cria o Gás do Povo visa oferecer a recarga do botijão de 13 kg para famílias com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias. Além disso, está prevista a votação de uma MP que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural, assim como o projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Na próxima semana, também ocorrerá a instalação e eleição para os presidentes das comissões permanentes da Câmara dos Deputados. Foi aprovada a manutenção dos mesmos partidos presidindo as comissões, com as bancadas tendo a semana para discutir as indicações e compor a nova formação antes do carnaval. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O relator da PEC, deputado Mendonça Filho, tem reunião marcada com o novo ministro da Justiça para discutir o texto. Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada com celeridade assim que for enviada pelo governo federal à Câmara dos Deputados.</p>
<p>O Congresso dará continuidade à instalação das comissões e à análise das propostas nas próximas sessões da semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
