<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 08:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para Conselho da Paz de Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino será presidido por Trump e inclui líderes de vários países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino será presidido por Trump e inclui líderes de vários países.</p>
<p>O Conselho da Paz foi anunciado pela Casa Branca e faz parte da segunda fase do plano de paz para Gaza, que busca a reconstrução do enclave palestino após anos de conflitos. O comitê nacional para a administração de Gaza terá a missão de coordenar os esforços de reconstrução, em meio a um cenário de destruição e milhares de mortos. Trump destacou que Lula terá um papel importante no conselho, embora o Palácio do Planalto ainda não tenha confirmado a aceitação do convite.</p>
<p>Além do Brasil, outros líderes internacionais foram convidados para compor o conselho, como os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, que manifestaram publicamente sua honra pelo convite. Também foram convidados líderes da Turquia, Europa e Egito. A formação do grupo inclui figuras políticas e tecnocratas, mas até o momento nenhum líder palestino foi indicado para participar das estruturas de governança.</p>
<p>O governo dos EUA anunciou a composição do grupo que governará Gaza, com nomes como o enviado especial para o Oriente Médio, o secretário de Estado, e ex-primeiros-ministros. Um rascunho do estatuto do conselho indicava a cobrança de US$ 1 bilhão para garantir assento permanente, valor negado pela Casa Branca. A iniciativa ocorre em meio a tensões diplomáticas envolvendo os EUA e críticas do presidente Lula ao estilo de governança de Trump, que ele classificou como tentativa de governar o mundo pelas redes sociais. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores do Brasil analisa o convite e deverá se posicionar oficialmente nos próximos dias sobre a participação de Lula no conselho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula entrega 1.276 moradias do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis empreendimentos distintos, incluindo casas e apartamentos distribuídos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas em áreas com infraestrutura urbana adequada, oferecendo transporte público, serviços de saúde e educação para os novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 unidades habitacionais beneficiarão 5.104 pessoas e fazem parte da modalidade Entidades do Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite que os próprios beneficiários participem da organização e execução dos projetos, em parceria com cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na administração dos conjuntos habitacionais, ressaltando que elas realizam um trabalho social importante de mobilização e orientação das famílias, inclusive após a entrega das casas, para garantir a boa convivência comunitária e manutenção dos espaços. No caso do complexo Junção, cinco cooperativas e entidades foram responsáveis pela organização e execução dos projetos.</p>
<p>O governo federal tem a meta de contratar 3 milhões de habitações em todo o país até o final de 2026, reforçando o compromisso com a dignidade e o respeito às famílias brasileiras. O próximo passo é acompanhar o avanço das contratações do programa Minha Casa, Minha Vida até o final de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE publica propostas para regras das Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com propostas de mudanças nas regras para as Eleições 2026, abordando temas como calendário, pré-campanha, pesquisas e conteúdos digitais. A participação pública está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões por meio de formulário eletrônico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com propostas de mudanças nas regras para as Eleições 2026, abordando temas como calendário, pré-campanha, pesquisas e conteúdos digitais. A participação pública está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões por meio de formulário eletrônico.</p>
<p>As propostas incluem alterações no calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha, critérios para a distribuição de recursos eleitorais e a responsabilidade das plataformas digitais pela remoção de conteúdos que atacam o processo eleitoral. O vice-presidente do TSE, ministro Nunes Marques, assinou as minutas e sugeriu que as redes sociais retirem publicações ofensivas mesmo sem decisão judicial, ampliando a responsabilidade das plataformas em relação a conteúdos eleitorais. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Em relação à pré-campanha, as minutas propõem liberar transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos desde que não contenham pedidos de votos ou menções à candidatura. Também há regras para isentar pessoas naturais de responsabilidade por críticas à administração pública, desde que não envolvam disputa eleitoral, e para manifestações espontâneas em ambientes como universidades e movimentos sociais, desde que não haja financiamento de pré-candidatos ou partidos.</p>
<p>Quanto ao financiamento, foi sugerido que partidos possam alterar os critérios de distribuição dos recursos até 30 de agosto, mediante justificativa e aprovação da maioria do diretório nacional. O prazo para envio de contribuições termina em 30 de janeiro, e as melhores propostas serão debatidas em audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro, com aprovação final pelo plenário do TSE até 5 de março do ano eleitoral.</p>
<p>O TSE segue com audiências públicas em fevereiro para debater as propostas antes da aprovação final em março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
