<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 23:59:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá para tratar de cooperação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, para discutir temas relacionados a comércio, investimentos e cooperação. A conversa antecede uma visita oficial em que Lula participará de reunião bilateral com Mulino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, para discutir temas relacionados a comércio, investimentos e cooperação. A conversa antecede uma visita oficial em que Lula participará de reunião bilateral com Mulino.</p>
<p>O Panamá é um dos países associados ao Mercosul, bloco formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A ligação entre os presidentes reforça os laços diplomáticos e comerciais entre Brasil e Panamá, visando ampliar a cooperação regional.</p>
<p>Durante a visita oficial, Lula e Mulino terão a oportunidade de aprofundar o diálogo sobre parcerias econômicas e estratégias conjuntas para o desenvolvimento da América Latina. A reunião bilateral pretende fortalecer o relacionamento entre os dois países. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A iniciativa ocorre em um momento em que o Brasil busca ampliar sua presença e influência no continente, intensificando acordos comerciais e investimentos com parceiros estratégicos como o Panamá. O encontro deve resultar em avanços nas negociações bilaterais.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre os presidentes Lula e Mulino para tratar dos temas comerciais e de cooperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, destacando operações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou investigações como a Operação Carbono Oculto e ações contra desvios no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, destacando operações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou investigações como a Operação Carbono Oculto e ações contra desvios no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública.</p>
<p>Durante o discurso de posse do ministro Wellington Lima e Silva, Lula afirmou que o país nunca esteve tão próximo de combater efetivamente a corrupção e o crime organizado. Ele citou a maior operação já realizada pela Polícia Federal, a Operação Carbono Oculto, que investigou fraude fiscal e lavagem de dinheiro no setor de combustíveis, além do bloqueio de navios com gasolina contrabandeada e ações envolvendo o Banco Master.</p>
<p>O presidente também expressou confiança no avanço da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) da Segurança Pública, que está na Câmara dos Deputados e definirá o papel da União no setor. Lula destacou a necessidade de definir claramente as ações da Polícia Federal, da Guarda Nacional e da Polícia Rodoviária Federal, além da articulação entre os órgãos para enfrentar o crime de forma ampla, não apenas focando em prisões nas favelas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula enfatizou que o combate ao crime deve alcançar os responsáveis pelo enriquecimento ilícito e a sonegação fiscal, apontando essas práticas como causas do empobrecimento do país. Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva defendeu a aprovação da PEC no Congresso, ressaltando a importância da responsabilidade legislativa para garantir que a política pública atenda aos interesses da sociedade.</p>
<p>O novo ministro informou que fará uma avaliação junto aos secretários da pasta para decidir sobre possíveis mudanças na equipe, mas confirmou que os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal permanecerão nos cargos. Ele destacou que as decisões sobre a equipe serão baseadas no mérito e nos resultados produzidos até o momento.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula coordena reunião para fortalecer combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reuniu ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação no Palácio do Planalto para discutir o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado, diante da relevância do problema atual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reuniu ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação no Palácio do Planalto para discutir o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado, diante da relevância do problema atual.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, do vice-presidente do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda, Fernando Haddad, além do ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington César Lima e Silva. Também participaram o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, o chefe da Receita Federal, Robinson Barreirinhas, o diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Rodrigues, o procurador-geral da República, Paulo Gonet, o ministro da Secretaria de Comunicação Social, Sidônio Palmeira, e o secretário-executivo da Fazenda, Dario Durigan.</p>
<p>O encontro ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro usados para alimentar o patrimônio pessoal dos investigados. A Polícia Federal e a Procuradoria-Geral da República conduzem as investigações, que tramitam no Supremo Tribunal Federal e envolveram o processo de liquidação do banco pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça afirmou que o tamanho do problema justifica a conjugação de esforços em larga escala entre os órgãos do Estado. Ainda nesta quinta-feira, Wellington Lima e Silva deve se reunir novamente com o presidente Lula e o ex-ministro Ricardo Lewandowski para uma cerimônia simbólica de posse no cargo, seguida de entrevista para apresentar as prioridades de sua gestão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça falará à imprensa sobre as prioridades da pasta após a cerimônia simbólica de posse com o presidente Lula.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil avalia impacto de sanções dos EUA ao Irã]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, comentou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã. Ele destacou que a relação comercial do Brasil com o Irã é pequena e que espera que as sanções não sejam aplicadas, pois afetariam o comércio mundial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, comentou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã. Ele destacou que a relação comercial do Brasil com o Irã é pequena e que espera que as sanções não sejam aplicadas, pois afetariam o comércio mundial.</p>
<p>Alckmin explicou que os Estados Unidos manifestaram o desejo de impedir o comércio com o Irã, país com cerca de 100 milhões de habitantes. Ele ressaltou que muitos países europeus mantêm exportações para o Irã, e que a super tarifação proposta seria difícil de aplicar, pois envolveria mais de 70 países, incluindo nações europeias.</p>
<p>O ministro destacou que não houve nenhuma ordem executiva do governo anterior dos EUA que efetivamente impusesse sanções ao Irã. Ele afirmou que espera que tais medidas não sejam implementadas, já que impostos de exportação têm caráter regulatório e impactariam o comércio global, incluindo países europeus como a Alemanha.</p>
<p>Alckmin também ressaltou que o Brasil não possui litígios internacionais recentes e que é um país comprometido com a paz. Ele afirmou que o Brasil busca promover a paz, evitar conflitos que levam à pobreza e fortalecer o multilateralismo para melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro classificou o atual cenário geopolítico como desafiador para o mundo e destacou que o Brasil está buscando ser mais ouvido nesse contexto. A estratégia do país é promover a paz e o diálogo, consolidando um caminho de desenvolvimento e estabilidade para a população.</p>
<p>O governo brasileiro continuará acompanhando o desenrolar das negociações internacionais sobre sanções e seus impactos no comércio exterior.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul e União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17. A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem a lei de internalização ainda no primeiro semestre para que o acordo entre em vigor imediatamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17. A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem a lei de internalização ainda no primeiro semestre para que o acordo entre em vigor imediatamente.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia é considerado o maior entre blocos econômicos no mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares. O Mercosul é formado por Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, enquanto a União Europeia conta com 27 países, reconhecidos como alguns dos mais ricos do planeta. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O acordo prevê a eliminação de tarifas, estabelecendo o livre comércio com regras claras para ambos os lados. Isso deve aumentar as exportações brasileiras para a Europa e também as importações europeias, beneficiando a sociedade com produtos mais baratos e de melhor qualidade. O comércio exterior é destacado como fundamental para a geração de empregos e para a sobrevivência de certas empresas que dependem das exportações.</p>
<p>Geraldo Alckmin ressaltou o acordo como um exemplo global em um cenário marcado por instabilidade política, conflitos geopolíticos e protecionismo. O pacto demonstra que é possível fortalecer o multilateralismo e o livre comércio por meio do diálogo e da negociação, mesmo em tempos de tensões internacionais. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será a aprovação da lei pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para que o acordo possa entrar em vigor ainda neste primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
