<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 22:59:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova programa Gás do Povo com gratuidade no botijão de gás]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-cria-programa-gas-do-povo-texto-vai-sancao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676982 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Senado Federal aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias de baixa renda inscritas no CadÚnico. A medida segue para sanção presidencial após aprovação rápida na Câmara e no Senado, com alterações no texto original.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Senado Federal aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias de baixa renda inscritas no CadÚnico. A medida segue para sanção presidencial após aprovação rápida na Câmara e no Senado, com alterações no texto original.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal. A medida provisória foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado, demonstrando agilidade dos parlamentares em tratar do tema.</p>
<p>A iniciativa visa combater a pobreza energética, que se refere à dificuldade de acesso a serviços essenciais de energia, como iluminação e energia para cozinhar. O programa está presente em todas as capitais e substitui o Auxílio Gás, que atendia cerca de 4,4 milhões de famílias, ampliando o número de beneficiários e o alcance por meio de mais de 10 mil revendedoras credenciadas no país. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além da gratuidade do botijão, o texto aprovado cria uma nova modalidade para instalação de sistemas de baixa emissão de carbono e biodigestores que gerem gás metano a partir da decomposição de restos de alimentos. Essa modalidade será destinada a áreas rurais e cozinhas comunitárias e depende de regulamentação futura pelo governo.</p>
<p>O programa também reformula as prioridades para recebimento do benefício, dando preferência a famílias em situação de emergência, mulheres vítimas de violência doméstica sob proteção, povos e comunidades tradicionais, famílias com maior número de membros e menor renda per capita. O presidente do Senado destacou a importância da medida para reduzir desigualdades e fortalecer a coesão social.</p>
<p>O texto aprovado segue para sanção presidencial, que definirá a data para início da gratuidade do botijão de gás às famílias beneficiadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três Poderes firmam pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676957 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A solenidade ocorrerá no Palácio do Planalto, em Brasília, com a presença de autoridades como o presidente da República e os presidentes do STF, Senado e Câmara dos Deputados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A solenidade ocorrerá no Palácio do Planalto, em Brasília, com a presença de autoridades como o presidente da República e os presidentes do STF, Senado e Câmara dos Deputados.</p>
<p>O pacto nacional visa combater os números intoleráveis de violência contra as mulheres no país, que registrou 1.459 feminicídios em 2024, com uma média de quatro assassinatos diários motivados por violência doméstica, familiar ou discriminação de gênero. Em 2025, até o início de dezembro, foram contabilizados mais de 1.180 feminicídios e quase 3 mil atendimentos diários pelo Ligue 180. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Feminicídio é definido como o homicídio de uma mulher cometido em razão do gênero, geralmente envolvendo violência doméstica e familiar, menosprezo ou discriminação contra a condição feminina. No Brasil, esse crime é considerado hediondo e a pena varia de 12 a 30 anos de reclusão quando qualificado como homicídio.</p>
<p>Desde o final do ano passado, o presidente tem cobrado ações mais contundentes para frear a violência contra as mulheres, diante de uma onda crescente de assassinatos brutais. Cerca de 3,7 milhões de mulheres brasileiras vivenciaram episódios de violência doméstica nos últimos 12 meses encerrados em novembro do ano passado.</p>
<p>O pacto nacional será formalizado em cerimônia às 10h no Palácio do Planalto, reunindo autoridades dos Três Poderes para definir ações conjuntas contra o feminicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe credenciais de nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil, em cerimônias realizadas no Palácio do Planalto. Os diplomatas estão habilitados a despachar no país a partir desta data.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil, em cerimônias realizadas no Palácio do Planalto. Os diplomatas estão habilitados a despachar no país a partir desta data.</p>
<p>Os embaixadores que receberam as credenciais representam México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. A cerimônia ocorreu por volta das 10h30, em caráter reservado, no Palácio do Planalto. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Na diplomacia, os governos realizam consultas prévias para a indicação de novos embaixadores, processo conhecido como agrément, que pode ser concedido ou não. Após essa aprovação, o embaixador assume o posto com a entrega das cartas credenciais ao presidente do país onde atuará.</p>
<p>A entrega das cartas credenciais ao presidente da República é uma formalidade que amplia as prerrogativas do diplomata no Brasil. Sem o recebimento dessas credenciais, o embaixador não pode representar seu país em audiências ou solenidades oficiais.</p>
<p>O próximo passo é a atuação oficial dos embaixadores em suas funções diplomáticas no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo vai enviar projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e tem prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e tem prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, confirmou que o projeto terá urgência constitucional, o que significa que deverá ser votado na Câmara em até 45 dias. O objetivo é acelerar a tramitação e pautar o debate sobre a redução da jornada de trabalho, considerada prioridade pelo presidente Lula.</p>
<p>Na mensagem enviada ao Congresso na abertura dos trabalhos legislativos, o presidente defendeu o fim da escala 6x1 sem redução salarial, destacando que não é justo que uma pessoa trabalhe seis dias seguidos e tenha apenas um dia para descansar e estar com a família. A Comissão de Constituição e Justiça do Senado já aprovou o fim da escala, e o texto aguarda votação no plenário.</p>
<p>Apesar de iniciativas em andamento no Legislativo, Lindbergh Farias ressaltou que o projeto do governo com urgência constitucional tem mais chances de ser aprovado rapidamente. Ele reconheceu a resistência das entidades patronais, mas acredita que é possível superar essas barreiras, citando exemplos históricos de avanços trabalhistas que também enfrentaram oposição. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além do tema da jornada 6x1, o líder do PT afirmou que o partido apoiará a criação de comissões parlamentares de inquérito para investigar operações irregulares do Banco Master, que teria vendido títulos fraudulentos no mercado financeiro. No entanto, o partido não apoiará a proposta de CPMI apresentada pelo PL, que considera politizada e com objeto distorcido.</p>
<p>O projeto será enviado ao Congresso após o carnaval e deverá ser votado na Câmara com urgência constitucional em até 45 dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado deve convocar governador do DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. A sessão desta terça-feira foi cancelada após a ausência do governador e de seu secretário de Segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. A sessão desta terça-feira foi cancelada após a ausência do governador e de seu secretário de Segurança.</p>
<p>Ibaneis Rocha enviou um ofício informando que o secretário de Segurança, Sandro Avelar, participaria da sessão da CPI, mas quem compareceu foi o secretário-executivo Alexandre Patury. Por essa razão, o presidente da comissão decidiu cancelar a reunião e apresentar um requerimento para convocar o governador a depor.</p>
<p>O relator da CPI destacou que, apesar do Distrito Federal apresentar uma taxa de homicídios controlada, a capital federal é sede do poder político e econômico. Ele ressaltou que os gestores do DF poderão detalhar estratégias de combate à lavagem de dinheiro, descapitalização de facções e infiltração do crime organizado em setores da economia e do Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos de abertura de CPI e impeachment na Câmara Legislativa do DF. O Banco de Brasília, banco público do DF, é investigado por tentar comprar o Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central diante de indícios de fraude. O governador nega irregularidades e afirma estar tranquilo quanto à investigação envolvendo o BRB.</p>
<p>A CPI do Crime Organizado também escolheu esta semana para ouvir governadores sobre a atuação do crime organizado em seus estados. Na quarta-feira, o governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, estava previsto para depor, mas a sessão foi cancelada porque ele informou que estará em agenda oficial na Europa.</p>
<p>O requerimento para convocação do governador Ibaneis Rocha será apresentado na próxima reunião da CPI do Crime Organizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-mp-do-programa-gas-do-povo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676860 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A votação teve 415 votos favoráveis e 29 contrários, e a proposta segue agora para análise no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou a Medida Provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A votação teve 415 votos favoráveis e 29 contrários, e a proposta segue agora para análise no Senado.</p>
<p>O programa Gás do Povo visa combater a pobreza energética, facilitando o acesso a serviços essenciais como energia para cozinhar. Atualmente, o programa está presente em todas as capitais do país, oferecendo o botijão de gás de cozinha de 13 quilos gratuitamente para famílias em situação de vulnerabilidade social.</p>
<p>O Gás do Povo substituirá o Auxílio Gás, que beneficiava cerca de 4,4 milhões de famílias com a compra de um botijão a cada dois meses. O novo programa consolida a gratuidade do botijão em mais de 10 mil revendedoras credenciadas espalhadas pelo território nacional. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Durante a sessão de votação, o presidente da Câmara dos Deputados destacou que o programa promove dignidade, alivia o orçamento das famílias e assegura segurança e inclusão energética para os beneficiários. A validade da Medida Provisória termina em 11 de fevereiro, prazo para que o Senado conclua sua análise.</p>
<p>O próximo passo é a votação da Medida Provisória no Senado, que deve ocorrer antes do término da validade em 11 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
