<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 07:58:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Diálogo entre Brasil e EUA avança em visita e tarifas comerciais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chanceleres-de-brasil-e-eua-conversam-sobre-comercio-e-seguranca</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro das Relações Exteriores do Brasil, Mauro Vieira, conversou por telefone com o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio, sobre a visita do presidente Luiz Inácio Lula da Silva a Washington, prevista para março. A conversa também abordou temas como comércio bilateral, segurança regional e cooperação contra o crime organizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro das Relações Exteriores do Brasil, Mauro Vieira, conversou por telefone com o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio, sobre a visita do presidente Luiz Inácio Lula da Silva a Washington, prevista para março. A conversa também abordou temas como comércio bilateral, segurança regional e cooperação contra o crime organizado.</p>
<p>A ligação entre os chanceleres ocorre após o anúncio da visita do presidente Lula a Washington, cuja data ainda não foi divulgada. Além disso, o diálogo acontece em um contexto de desconforto causado pela criação do Conselho da Paz, iniciativa dos Estados Unidos para gerir o futuro da Faixa de Gaza e outros territórios, proposta criticada por Lula, que defende a Organização das Nações Unidas como principal órgão de política multilateral.</p>
<p>A conversa entre Lula e Trump na última segunda-feira também tratou da situação da Venezuela e da cooperação no combate ao crime organizado transnacional. O Brasil tem enfatizado a necessidade de avançar no congelamento de ativos das organizações criminosas e no intercâmbio de informações financeiras entre os países, alinhando-se à prioridade dos Estados Unidos no combate ao narcotráfico na região.</p>
<p>Apesar de outros assuntos ganharem destaque, a principal questão nas relações bilaterais continua sendo a taxação de produtos brasileiros pelos Estados Unidos. Em agosto do ano passado, foi imposta uma tarifa de 50% sobre a maioria dos produtos brasileiros, com exceção de cerca de 700 itens. Embora parte dessas tarifas tenha sido suspensa após encontros entre Lula e Trump, produtos como máquinas, móveis e calçados ainda sofrem taxação extra. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O próximo passo será a confirmação da data da visita de Lula a Washington para aprofundar negociações comerciais e diplomáticas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
