<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 06:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cúpula do Congresso não participa de ato em memória dos ataques de…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/presidencias-de-camara-e-senado-optam-novamente-por-nao-participar-de-ato-pro-democracia-no-8-de-janeiro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:00:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/presidencias-de-camara-e-senado-optam-novamente-por-nao-participar-de-ato-pro-democracia-no-8-de-janeiro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Presidente da Câmara e do Senado confirmaram ausência no ato oficial que marca os ataques golpistas de 8 de janeiro de 2023. A ausência dos líderes do Congresso ocorre em meio à expectativa de veto presidencial a projeto que anistia participantes das tentativas golpistas, refletindo a falta de consenso político em torno do tema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Presidente da Câmara e do Senado confirmaram ausência no ato oficial que marca os ataques golpistas de 8 de janeiro de 2023. A ausência dos líderes do Congresso ocorre em meio à expectativa de veto presidencial a projeto que anistia participantes das tentativas golpistas, refletindo a falta de consenso político em torno do tema.</p>
<p>Nenhum presidente da Câmara dos Deputados participou até hoje dos atos oficiais em lembrança dos ataques golpistas de 8 de janeiro de 2023, e a situação se repete neste ano. Além disso, a presidência do Senado também optou por não comparecer à cerimônia marcada para o Palácio do Planalto. A ausência dos comandos das duas Casas do Congresso acontece em um contexto de expectativa sobre o veto do presidente Luiz Inácio Lula da Silva ao projeto que anistia os envolvidos nas tentativas golpistas, o que evidencia divergências políticas no Legislativo. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>O atual presidente da Câmara, Hugo Motta, e seu antecessor Arthur Lira não compareceram aos atos oficiais, com Lira ausente também nos anos anteriores, mesmo quando as cerimônias foram realizadas no Congresso Nacional e no Palácio do Planalto. O Legislativo não organizou nenhuma cerimônia própria para marcar a data em 2026, ao contrário do Supremo Tribunal Federal e do Executivo, que mantiveram suas programações. Essa postura evidencia a distância do Congresso em relação aos atos em defesa da democracia relacionados ao episódio de 8 de janeiro.</p>
<p>No Senado, o presidente Davi Alcolumbre também confirmou que não participará do ato em 2026, repetindo a ausência de seu antecessor Rodrigo Pacheco em 2025. A avaliação destaca que a política não conseguiu formar um movimento consistente e que os líderes buscam se reeleger, atuando de forma ambígua em relação ao tema.</p>
<p>Aliados do governo descartam que a expectativa de veto presidencial ao projeto de redução de penas seja o motivo principal para a ausência dos presidentes do Congresso no ato. Eles argumentam que, caso o veto ocorra, será anunciado em momento distinto da cerimônia para evitar aparentar conflito entre Executivo e Legislativo. A decisão de não comparecer, portanto, teria sido tomada pelos próprios líderes do Congresso, indicando que a questão vai além do debate sobre o projeto de anistia.</p>
<p>O Congresso Nacional foi o primeiro alvo dos ataques golpistas em 8 de janeiro de 2023, sofrendo danos materiais significativos, como a destruição de mais de 400 computadores e prejuízos em obras de arte estimados em milhões de reais. Esse contexto histórico torna a ausência da cúpula do Legislativo nos atos oficiais ainda mais relevante. O que observar agora é como essa postura poderá influenciar o debate político e as relações entre Executivo e Legislativo, especialmente diante das decisões sobre o veto presidencial ao projeto que anistia os envolvidos nos ataques.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
