<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 15:27:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fachin destaca fortalecimento institucional e transparência no STF…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/fachin-defende-independencia-e-transparencia-do-judiciario-em-mensagem-de-fim-de-ano-apos-periodo-de-tensao-no-stf.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:13:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/fachin-defende-independencia-e-transparencia-do-judiciario-em-mensagem-de-fim-de-ano-apos-periodo-de-tensao-no-stf.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Supremo Tribunal Federal, Luiz Edson Fachin, enviou uma mensagem de fim de ano ressaltando o compromisso com a transparência e o fortalecimento institucional do Judiciário. A declaração aponta para uma agenda de aperfeiçoamento e esperança renovada em 2026, em um cenário de mudanças na composição da Corte e desafios recentes enfrentados pelo tribunal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Luiz Edson Fachin, enviou uma mensagem de fim de ano ressaltando o compromisso com a transparência e o fortalecimento institucional do Judiciário. A declaração aponta para uma agenda de aperfeiçoamento e esperança renovada em 2026, em um cenário de mudanças na composição da Corte e desafios recentes enfrentados pelo tribunal.</p>
<p>Luiz Edson Fachin, que assumiu a presidência do STF em setembro de 2025, tem promovido iniciativas para ampliar a transparência no Judiciário, incluindo a apresentação de uma proposta de código de conduta baseada no modelo alemão. Essa proposta prevê maior publicidade sobre atividades externas dos ministros, como palestras e viagens, buscando fortalecer a confiança da sociedade nas instituições. A medida insere-se em um esforço contínuo de aprimoramento que deve repercutir no relacionamento entre o tribunal e a população.</p>
<p>Na mensagem de fim de ano, Fachin reforça que a confiança da sociedade é resultado da coerência das decisões judiciais, da responsabilidade nas ações e da abertura ao aperfeiçoamento constante. Ele projeta 2026 como um período de esperança renovada e fortalecimento institucional, destacando a Constituição como limite e horizonte para as ações do país. Essa perspectiva indica a intenção de manter a estabilidade e a segurança jurídica diante dos desafios atuais.</p>
<p>A composição do Supremo passou por alterações em 2025, com a aposentadoria antecipada do ministro Luís Roberto Barroso, anunciada em outubro. A vaga deixada será preenchida por indicação do presidente da República, o que deve modificar a correlação de forças na Corte nos próximos anos. Essa mudança ocorre em um contexto marcado por julgamentos de grande repercussão, como o da 'trama golpista', que resultou na condenação de dezenas de envolvidos, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>O ano de 2025 também foi caracterizado por tensões envolvendo o Supremo, que desempenhou papel central na defesa da democracia e do Estado de Direito. Fachin enfatiza a autonomia e a independência da magistratura, além da integridade institucional e promoção da transparência e eficiência. A mensagem destaca a importância do Poder Judiciário como referência de firmeza e serviço à sociedade, diante das demandas e expectativas atuais.</p>
<p>O que observar agora é como o Supremo, sob a presidência de Fachin, conduzirá o processo de renovação e fortalecimento institucional em 2026, especialmente diante da mudança na composição da Corte e dos desafios políticos recentes. A implementação do código de conduta e a manutenção da transparência serão fatores cruciais para consolidar a confiança pública. Ao mesmo tempo, a atuação da Corte nos casos que envolvem a defesa da Constituição e dos direitos fundamentais continuará a ser um ponto central na agenda do Judiciário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
