<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 19:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula participa do encerramento do 14º Encontro do MST em Salvador]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-participara-de-encerramento-do-encontro-nacional-do-mst-na-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675626 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para debater reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na solenidade de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para debater reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.</p>
<p>O encontro ocorre no Parque de Exposições Agropecuárias da capital baiana e reúne trabalhadores rurais de todo o país. O foco principal é discutir os rumos da luta pela reforma agrária e a defesa da produção de alimentos saudáveis, além do desenvolvimento sustentável nas áreas rurais.</p>
<p>O MST, aliado histórico do presidente, tem criticado as ações do governo na agricultura familiar, especialmente quanto ao assentamento de novas famílias em áreas desapropriadas. O movimento afirma que o governo tem realizado principalmente regularizações em assentamentos antigos, sem ampliar significativamente a quantidade de terras destinadas à reforma agrária.</p>
<p>Atualmente, o MST contabiliza 100 mil famílias acampadas, que somadas a outros movimentos populares chegam a 142 mil, todas aguardando a reforma agrária com cadastros no Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária. No ano passado, o governo entregou 12,2 mil novos lotes em 385 mil hectares distribuídos em 138 assentamentos pelo país, dentro do programa Terra da Gente, que pretende assentar 295 mil famílias até o final de 2026.</p>
<p>O evento segue com a participação do presidente Lula na cerimônia de encerramento nesta sexta-feira em Salvador.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode aumentar produtividade no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga deve elevar a produtividade da economia brasileira. A proposta prevê a redução da jornada semanal de 44 para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de descanso, sem redução salarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga deve elevar a produtividade da economia brasileira. A proposta prevê a redução da jornada semanal de 44 para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de descanso, sem redução salarial.</p>
<p>Boulos destacou que a redução da jornada já ocorre em algumas empresas, mesmo sem legislação específica, e que trabalhadores mais descansados apresentam melhor desempenho. Ele citou exemplos internacionais, como a Microsoft no Japão, que adotou a escala quatro dias de trabalho por três de folga, registrando aumento de 40% na produtividade individual.</p>
<p>O ministro também mencionou que a Islândia reduziu a jornada para 35 horas semanais em 2023, com crescimento econômico de 5% e aumento da produtividade em 1,5%. Nos Estados Unidos, a redução média de 35 minutos diários no tempo de trabalho nos últimos três anos elevou a produtividade em 2%. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A proposta do governo inclui um período de transição e compensações para micro e pequenas empresas. Boulos ressaltou que parte da baixa produtividade no Brasil decorre da falta de investimento do setor privado em inovação e tecnologia, ressaltando que quase todo investimento nessa área vem do setor público.</p>
<p>O projeto enfrenta resistência de setores empresariais que temem aumento dos custos operacionais. O ministro rebateu essas preocupações e criticou os juros altos no país, que pressionam especialmente os pequenos negócios, muitos deles endividados devido às taxas elevadas.</p>
<p>O tema da redução da jornada de trabalho segue em discussão no Congresso, com expectativa de votação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino foi anunciado recentemente pela Casa Branca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração do território palestino foi anunciado recentemente pela Casa Branca.</p>
<p>O Conselho da Paz será presidido por Trump e incluirá líderes internacionais para supervisionar o Comitê Nacional para a Administração de Gaza, criado para a reconstrução da Faixa de Gaza, região palestina devastada por conflitos com Israel. Lula foi convidado oficialmente, mas o Palácio do Planalto ainda não confirmou se o presidente aceitará o convite.</p>
<p>Além do Brasil, outros líderes como os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, também receberam convites semelhantes. O grupo que governará Gaza contará com figuras como o enviado dos EUA para o Oriente Médio, Steve Witkoff, o secretário de Estado Marco Rubio e o ex-primeiro-ministro britânico Tony Blair, sem representantes palestinos indicados até o momento.</p>
<p>Um rascunho de estatuto do conselho indicava uma possível cobrança de US$ 1 bilhão para garantir assento permanente, valor negado pela Casa Branca. Enquanto isso, Lula criticou Trump por tentar governar o mundo por meio das redes sociais, destacando o uso excessivo de dispositivos eletrônicos e afirmando que não permite celulares em seu gabinete. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores do Brasil analisa o convite e deve informar a decisão oficial sobre a participação de Lula no conselho nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
