<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 06:21:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Augusto Heleno inicia prisão domiciliar com tornozeleira eletrônica]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/augusto-heleno-prisao-domiciliar.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:43:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/augusto-heleno-prisao-domiciliar.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O general Augusto Heleno deixou o Comando Militar do Planalto para cumprir prisão domiciliar, decisão concedida pelo ministro Alexandre de Moraes do STF. A medida, que inclui uso de tornozeleira eletrônica, decorre do diagnóstico de Alzheimer apresentado pelo ex-ministro do Gabinete de Segurança Institucional e altera as condições de sua detenção após condenação por envolvimento em trama golpista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O general Augusto Heleno deixou o Comando Militar do Planalto para cumprir prisão domiciliar, decisão concedida pelo ministro Alexandre de Moraes do STF. A medida, que inclui uso de tornozeleira eletrônica, decorre do diagnóstico de Alzheimer apresentado pelo ex-ministro do Gabinete de Segurança Institucional e altera as condições de sua detenção após condenação por envolvimento em trama golpista.</p>
<p>Augusto Heleno, condenado a 21 anos de prisão por integrar organização criminosa liderada pelo ex-presidente Jair Bolsonaro, iniciou prisão domiciliar na noite de segunda-feira. A decisão do ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, estabelece o uso de tornozeleira eletrônica e restringe visitas somente a advogados, médicos e pessoas autorizadas pelo STF. Além disso, o general terá que entregar passaportes, teve suspensos documentos de porte de arma e está proibido de usar telefones, celulares ou redes sociais, o que limita sua comunicação e circulação.</p>
<p>O pedido de prisão domiciliar foi fundamentado no diagnóstico de Alzheimer, doença que Augusto Heleno convive desde 2018, A perícia médica, realizada após identificar informações contraditórias sobre o quadro do general, confirmou estágio inicial da doença, apontando pioras na memória, orientação, linguagem e capacidade de abstração. O relatório. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>A decisão do STF também prevê que Heleno deverá solicitar autorização para deslocamentos relacionados à saúde, exceto em casos de urgência, que deverão ser justificados em até 48 horas. O descumprimento das medidas alternativas acarretará o retorno imediato ao regime fechado. Essas determinações reforçam o controle judicial sobre a prisão domiciliar, garantindo que o cumprimento da pena seja mantido, mesmo com as condições especiais impostas ao ex-ministro do Gabinete de Segurança Institucional.</p>
<p>A Procuradoria-Geral da República manifestou-se favoravelmente à prisão domiciliar, considerando a medida excepcional e proporcional à idade e ao quadro de saúde do general. O procurador-geral ressaltou que a manutenção em prisão domiciliar evita a vulnerabilidade decorrente do afastamento do lar e assegura a aplicação de medidas protetivas pelo Estado. Essa posição contribuiu para a decisão do STF e reforça a preocupação com o tratamento humanitário de detentos com condições médicas graves.</p>
<p>O que observar agora é o cumprimento rigoroso das condições impostas pelo Supremo, incluindo o uso da tornozeleira eletrônica e as restrições de comunicação e visitas. Também será importante acompanhar eventuais pedidos de deslocamento para tratamento de saúde e a resposta do sistema judicial a qualquer descumprimento das medidas alternativas. A evolução do quadro de saúde de Augusto Heleno e o impacto dessas medidas no andamento da execução penal permanecem pontos centrais para o acompanhamento do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
