<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 12:59:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho ganha força no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre. O presidente da Câmara prometeu avanço no debate, enquanto propostas tramitam no Senado e na Câmara com apoio de diferentes parlamentares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre. O presidente da Câmara prometeu avanço no debate, enquanto propostas tramitam no Senado e na Câmara com apoio de diferentes parlamentares.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva incluiu a redução da jornada e o fim da escala 6x1 na mensagem enviada ao Congresso Nacional, reforçando o compromisso do governo com essas pautas trabalhistas. O presidente da Câmara dos Deputados afirmou que o debate sobre o tema avançará na Casa, indicando um cenário favorável para a tramitação das propostas.</p>
<p>No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou a PEC 148/2015, que prevê o fim da escala 6x1 e a redução gradual da jornada de 44 para 36 horas semanais. A proposta, de autoria do senador Paulo Paim, está pronta para ser votada em plenário. Na Câmara, uma subcomissão aprovou a redução para 40 horas, mas rejeitou o fim da escala 6x1, mostrando divergências entre as Casas.</p>
<p>Ao todo, sete propostas tramitam no Congresso, com autores de diferentes espectros políticos. O senador Paulo Paim destaca que a redução beneficiaria milhões de trabalhadores, especialmente mulheres, e contribuiria para a melhora da saúde mental e física dos trabalhadores. O governo planeja enviar um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Apesar da resistência esperada do setor empresarial, o debate público está mais favorável à redução da jornada. Parlamentares e autoridades buscam unificar estratégias para aprovar as mudanças, considerando a popularidade do tema em ano eleitoral e o empenho das autoridades para avançar nas conquistas trabalhistas.</p>
<p>O Congresso deve iniciar a análise do projeto de lei para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval, com expectativa de votação em plenário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e aumentar a competitividade nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e aumentar a competitividade nacional.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços informou que o aumento do orçamento para o Reiq ocorrerá ainda neste ano, com o objetivo de reduzir custos de produção por meio da diminuição das alíquotas de tributos federais, como Cofins e PIS/Pasep. A iniciativa pretende estimular investimentos e o crescimento da indústria química, considerada estratégica para o país. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos fiscais responde a demandas de lideranças industriais, políticas e sindicais de regiões como Cubatão, em São Paulo, que enfrentam o fechamento de fábricas e a consequente perda de empregos e arrecadação municipal. O prefeito local classificou a medida como uma vitória, afirmando que ela garantirá a manutenção dos empregos e novos investimentos no futuro.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química destacou que as medidas emergenciais representam um passo importante para evitar a desestruturação da base industrial do setor. O programa especial de sustentabilidade da indústria química, sancionado no fim do ano passado, garantirá incentivos de R$ 3 bilhões por ano a partir de 2027, mas o aporte atual é necessário para suprir a lacuna de 2026. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Durante a reunião, o vice-presidente também ressaltou que o governo tem intensificado ações de defesa comercial para proteger o setor. O compromisso com os incentivos fiscais reforça a prioridade do governo em manter a competitividade e a sustentabilidade da indústria química nacional.</p>
<p>O governo deve realizar em breve atos oficiais para formalizar o fortalecimento do Regime Especial da Indústria Química e anunciar novas medidas para o setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado cria subcomissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre o Banco Master, suspeito de fraudes bilionárias no mercado financeiro. O grupo será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros para fiscalizar o caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre o Banco Master, suspeito de fraudes bilionárias no mercado financeiro. O grupo será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros para fiscalizar o caso.</p>
<p>A subcomissão, chamada Comissão do Banco Master, foi criada em meio a pedidos para instalação de CPIs sobre o escândalo que envolve fraudes estimadas em até 17 bilhões de reais. Renan Calheiros afirmou que o caso representa a maior fraude bancária da história do país e destacou que a comissão agirá sem retaliações, mas também sem omissões diante de eventuais culpados. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O trabalho da subcomissão será complementar às CPIs, já que a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. A comissão tem poderes para propor quebras de sigilo, que podem ser aprovadas pelo plenário do Senado.</p>
<p>Renan Calheiros anunciou que pretende questionar formalmente o presidente da República sobre uma reunião que teria ocorrido com o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro. O presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, também será convidado para prestar esclarecimentos, especialmente sobre a demora na liquidação do banco investigado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A Comissão do Banco Master seguirá com reuniões e solicitará informações para aprofundar as investigações sobre as fraudes no mercado financeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula assina pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando que o combate à violência contra a mulher é responsabilidade da sociedade e, especialmente, dos homens. A iniciativa prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões contra meninas e mulheres em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando que o combate à violência contra a mulher é responsabilidade da sociedade e, especialmente, dos homens. A iniciativa prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões contra meninas e mulheres em todo o país.</p>
<p>Durante a cerimônia no Palácio do Planalto, Lula ressaltou que não basta apenas não ser agressor, mas que cada homem tem a missão de lutar para que não haja mais agressões. O pacto busca envolver o movimento sindical, parlamentares e educadores, promovendo conscientização desde a creche até a universidade para criar uma nova civilização baseada no respeito e no comportamento, independentemente do sexo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente também destacou que o ambiente doméstico é o principal palco da violência contra mulheres, que morrem muitas vezes pelas mãos de parceiros atuais ou antigos, além de desconhecidos. Ele afirmou que as mulheres estão conquistando cada vez mais espaços de liderança no mercado de trabalho e que o lugar delas é onde quiserem estar, por justiça e merecimento. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A primeira-dama Janja da Silva abriu a cerimônia lendo um relato de uma mulher vítima de agressão pública que não recebeu ajuda de testemunhas. Ela pediu que os homens se posicionem ao lado das mulheres vítimas de violência. A ministra Gleisi Hoffmann ressaltou que o combate à violência contra a mulher é uma pauta prioritária do governo, com ações em diferentes áreas e uma campanha estratégica lançada durante o evento.</p>
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, afirmou que a mudança na lei é importante, mas insuficiente, e que é necessário agir em várias frentes para prevenir, responsabilizar e proteger as mulheres. Ele destacou que a verdadeira paz nasce da proteção, liberdade e dignidade. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou que o Brasil encerrou 2025 com uma média de quatro mulheres assassinadas por dia.</p>
<p>O Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio seguirá com ações coordenadas entre os Três Poderes para implementar políticas de prevenção e proteção às mulheres.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova licença após prisão e afastamento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Rodrigo Bacellar, deputado estadual do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato e permanece afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro desde 10 de dezembro. Ele foi preso durante a Operação Unha e Carne por suposto vazamento de informações sigilosas sobre investigação contra ex-deputado acusado de intermediar compra e venda de armas para facção criminosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Rodrigo Bacellar, deputado estadual do Rio de Janeiro, renovou o pedido de licença do mandato e permanece afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro desde 10 de dezembro. Ele foi preso durante a Operação Unha e Carne por suposto vazamento de informações sigilosas sobre investigação contra ex-deputado acusado de intermediar compra e venda de armas para facção criminosa.</p>
<p>Bacellar foi preso em 3 de dezembro durante a Operação Unha e Carne, da Polícia Federal, sob a suspeita de vazar informações sigilosas sobre investigações contra o ex-deputado Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias. TH Joias é acusado de intermediar a compra e venda de armas para o Comando Vermelho, principal facção criminosa do Rio de Janeiro. Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Alerj.</p>
<p>O deputado ocupava a presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro desde 2023 e chegou a assumir interinamente o cargo de governador na ausência do titular Cláudio Castro. Cinco dias após a prisão, o plenário da Alerj decidiu pela soltura de Bacellar por 42 votos a 21, medida prevista na Constituição que exige ratificação da prisão por parte da Casa legislativa. Após a votação, o ministro Alexandre de Moraes expediu o mandado de soltura e determinou o uso de tornozeleira eletrônica pelo parlamentar. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>No dia seguinte à soltura, Bacellar pediu licença da Alerj por dez dias para resolver assuntos particulares, até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. Em novo pedido apresentado na volta do recesso, válido até 11 de fevereiro, Bacellar renovou a licença. Com seu afastamento, a presidência da Alerj está sendo exercida pelo deputado Guilherme Delaroli, do PL.</p>
<p>A prisão de Bacellar ocorreu enquanto ele prestava depoimento na sede da Polícia Federal. Comunicações interceptadas mostram que TH Joias procurou Bacellar na noite anterior à prisão, sendo orientado a esconder objetos que poderiam servir de prova. Bacellar deve usar tornozeleira eletrônica e cumprir restrições como recolhimento domiciliar, proibição de contato com outros investigados, suspensão do porte de arma e entrega do passaporte. O caso tramita no Supremo Tribunal Federal no âmbito da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 635, que investiga a atuação de grupos criminosos violentos no estado.</p>
<p>O pedido de licença de Rodrigo Bacellar segue em análise na Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro com o afastamento mantido até fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
