<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 19:58:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigorar ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos Parlamentos dos países envolvidos, incluindo o Parlamento Europeu e os Congressos do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigorar ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos Parlamentos dos países envolvidos, incluindo o Parlamento Europeu e os Congressos do Mercosul.</p>
<p>Alckmin explicou que para o acordo entrar em vigor é necessário que os Parlamentos dos países do Mercosul — Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai — e o Parlamento Europeu aprovem o pacto comercial. Ele ressaltou que, se o Congresso brasileiro votar no primeiro semestre, o acordo poderá vigorar independentemente da aprovação dos demais países do Mercosul, beneficiando a sociedade com produtos mais baratos e de melhor qualidade.</p>
<p>O vice-presidente destacou o potencial do acordo para gerar empregos e atrair investimentos, tanto europeus para a região do Mercosul quanto brasileiros para os 27 países da União Europeia. Alckmin ressaltou que o pacto fortalece o multilateralismo em oposição ao isolacionismo, mencionando que a corrente comercial entre Mercosul e União Europeia atingiu US$ 100 bilhões no ano passado.</p>
<p>A indústria de transformação brasileira exportou US$ 23,6 bilhões para a União Europeia, com crescimento superior à média mundial. Cerca de 30% dos exportadores brasileiros vendem para o continente europeu, totalizando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores. O acordo também reforça compromissos de sustentabilidade e combate às mudanças climáticas, promovendo comércio com regras claras.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo por ampla maioria dos países da União Europeia, qualificando a decisão como histórica. Ela destacou o compromisso em criar crescimento, empregos e garantir os interesses de consumidores e empresas europeias, reforçando a importância do pacto em um cenário geopolítico marcado por instabilidade e conflitos.</p>
<p>O próximo passo é a ratificação do acordo pelos Parlamentos do Mercosul e da União Europeia para que o pacto possa entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira, dia 9. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, criando mecanismos para combater a inadimplência reiterada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira, dia 9. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, criando mecanismos para combater a inadimplência reiterada.</p>
<p>A lei tem como objetivo impedir que empresas utilizem brechas legais para não pagar impostos por longos períodos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A legislação cria a figura do devedor contumaz, que é aquele que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio.</p>
<p>Devedores contumazes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que paguem o tributo. Essa medida visa coibir a sonegação e garantir maior justiça fiscal.</p>
<p>Além de endurecer o combate à inadimplência, a lei institui o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia), que concede benefícios às empresas com bom histórico de pagamento. Também cria o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA) no âmbito aduaneiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A próxima etapa é a regulamentação dos programas previstos na lei para garantir a efetividade das novas regras fiscais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
