<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 13:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva assume Ministério da Justiça e Segurança Pública]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado e aceitou o cargo de ministro da Justiça e Segurança Pública nesta terça-feira, em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada ainda hoje no Diário Oficial da União, substituindo Ricardo Lewandowski.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado e aceitou o cargo de ministro da Justiça e Segurança Pública nesta terça-feira, em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada ainda hoje no Diário Oficial da União, substituindo Ricardo Lewandowski.</p>
<p>Wellington Silva estava como advogado-geral da Petrobras antes de ser convidado para o Ministério da Justiça. Esta será sua segunda passagem pela pasta, já tendo chefiado o ministério durante a gestão de Dilma Rousseff, além de ter atuado como secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual administração.</p>
<p>Ao longo da carreira, Wellington Silva também ocupou os cargos de procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. Sua experiência jurídica é ampla e inclui funções importantes no setor público. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão ao presidente Lula no último dia 8. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, ele assumiu o ministério em fevereiro de 2024 e deixou o cargo alegando motivos pessoais e familiares após quase dois anos de gestão.</p>
<p>A nomeação de Wellington Silva será oficializada com a no Diário Oficial da União ainda hoje.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre a implementação do novo tratado entre Mercosul e União Europeia. A conversa abordou a importância de acelerar a entrada em vigor das novas regras e a defesa do multilateralismo e do livre comércio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre a implementação do novo tratado entre Mercosul e União Europeia. A conversa abordou a importância de acelerar a entrada em vigor das novas regras e a defesa do multilateralismo e do livre comércio.</p>
<p>O tratado entre Mercosul e União Europeia demorou 25 anos para ser negociado e ainda precisa passar pelo processo de internalização dos países signatários. Lula e Montenegro enfatizaram a relevância política e estratégica do acordo neste momento histórico, destacando o compromisso de trabalhar juntos para que a parceria traga resultados concretos para as populações envolvidas.</p>
<p>Além do acordo comercial, os dois líderes trocaram impressões sobre a situação na Venezuela, ressaltando a necessidade de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul. A conversa reforçou a importância da cooperação regional para garantir a estabilidade política e econômica no continente. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será o processo de internalização do tratado pelos países signatários para que as novas regras possam entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Filhos de Vladimir Herzog são reconhecidos como anistiados políticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/filhos-de-vladimir-herzog-sao-reconhecidos-como-anistiados-politicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674836 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, assassinado pela ditadura militar em 1975, foram oficialmente reconhecidos como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Eles receberão um pedido formal de desculpas do Estado brasileiro e indenização de R$ 100 mil cada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, assassinado pela ditadura militar em 1975, foram oficialmente reconhecidos como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Eles receberão um pedido formal de desculpas do Estado brasileiro e indenização de R$ 100 mil cada.</p>
<p>A portaria que reconhece Ivo e André Herzog como anistiados políticos foi publicada no Diário Oficial da União pela ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo. Em 2024, Clarice Herzog, esposa de Vladimir Herzog, também foi reconhecida como anistiada política, ampliando o processo de reparação à família. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Gabriela de Sá, conselheira da Comissão de Anistia e relatora do caso dos irmãos Herzog, destacou que o reconhecimento representa uma reparação histórica por traumas intergeracionais causados pela ditadura. Ela explicou que medidas que restringem a convivência familiar são consideradas violações dos direitos dos filhos de perseguidos políticos.</p>
<p>A conselheira ressaltou ainda a exposição pública do corpo de Vladimir Herzog no DOI-CODI, em São Paulo, como um exemplo das graves violações de direitos humanos sofridas pelos irmãos durante a ditadura militar. O reconhecimento busca reparar essas injustiças e reafirmar os direitos humanos violados naquela época. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O processo de reparação seguirá com a formalização do pagamento das indenizações e o acompanhamento das medidas de reconhecimento da anistia política.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
