<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 06:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos parlamentos dos países envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos parlamentos dos países envolvidos.</p>
<p>Alckmin explicou que para o acordo entrar em vigor é necessário que o Parlamento Europeu e os congressos dos países do Mercosul aprovem o pacto. Ele ressaltou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade. Caso o Congresso brasileiro vote no primeiro semestre, o Brasil poderá implementar o acordo independentemente da aprovação dos outros países do Mercosul.</p>
<p>O vice-presidente destacou que o acordo tem potencial para gerar empregos e atrair investimentos tanto para o Brasil quanto para os países europeus. Ele ressaltou que a União Europeia é um parceiro comercial importante, com uma corrente comercial de US$ 100 bilhões no ano passado. Além disso, 30% dos exportadores brasileiros vendem para a Europa, representando mais de nove mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores.</p>
<p>Alckmin também afirmou que o acordo fortalece o multilateralismo e estabelece regras para o comércio sustentável, incluindo compromissos no combate às mudanças climáticas. Ele destacou que o pacto é fundamental diante do cenário geopolítico atual, marcado por instabilidades e conflitos, e que promove a abertura comercial em oposição ao isolacionismo.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo por ampla maioria dos países membros da União Europeia. Ela classificou a decisão como histórica e afirmou que o objetivo é promover crescimento, geração de empregos e garantir os interesses dos consumidores e empresas europeias.</p>
<p>O próximo passo é a ratificação do acordo pelos parlamentos dos países do Mercosul e da União Europeia para que o pacto entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e estabelece regras mais rígidas contra devedores contumazes, buscando coibir práticas de inadimplência reiterada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A nova legislação beneficia bons pagadores e estabelece regras mais rígidas contra devedores contumazes, buscando coibir práticas de inadimplência reiterada.</p>
<p>A lei cria a figura do devedor contumaz, definido como aquele que utiliza a inadimplência de forma reiterada como estratégia de negócio. Pessoas nessa condição ficam impedidas de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não contam com a extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que paguem o tributo.</p>
<p>Além de endurecer o combate à sonegação, a legislação institui programas que incentivam a conformidade tributária, como o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia). Também são criados o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA) no âmbito aduaneiro.</p>
<p>O objetivo principal da lei é impedir que empresas usem brechas legais para permanecer sem pagar impostos por longos períodos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. Assim, busca-se promover justiça fiscal e equilíbrio na concorrência entre empresas. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A próxima etapa é a implementação dos programas de conformidade e a fiscalização rigorosa dos devedores contumazes para garantir o cumprimento da nova lei.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros, celebrada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva como uma vitória do diálogo e da cooperação. O tratado une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um PIB de US$ 22,4 trilhões, após 25 anos de negociação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros, celebrada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva como uma vitória do diálogo e da cooperação. O tratado une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um PIB de US$ 22,4 trilhões, após 25 anos de negociação.</p>
<p>O presidente Lula destacou que o acordo traz benefícios para ambos os blocos e representa uma importante sinalização em favor do comércio internacional. Ele foi atuante na conclusão do tratado, que era uma prioridade durante a presidência brasileira do Mercosul no ano passado. A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação e deve viajar ao Paraguai para ratificar o acordo com os países do Mercosul, formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai.</p>
<p>A entrada em vigor do acordo será individual, não sendo necessário aguardar a aprovação dos parlamentos dos quatro países do Mercosul. O Paraguai assumiu em dezembro de 2025 a presidência rotativa do bloco. O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente Lula ressaltou que o acordo é um marco para o multilateralismo, prática que promove a cooperação entre múltiplos países para interesses comuns nas relações internacionais. A negociação do tratado durou 25 anos e agora une dois blocos econômicos significativos, com ampla repercussão global.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia deve ratificar o acordo no Paraguai na próxima semana, enquanto os países do Mercosul iniciam o processo de aprovação interna.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
