<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 16:06:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula realiza encontro com jornalistas no Palácio do Planalto]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/lula-conversa-jornalistas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:55:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/ao-vivo/lula-conversa-jornalistas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou com jornalistas no Palácio do Planalto, abordando temas como a relação com o Congresso, a dosimetria penal e a privatização dos Correios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na última reunião ministerial de 2025, realizada ontem, o presidente Lula fez um balanço do ano com seus ministros.</p>
<p>Durante a conversa com jornalistas nesta quinta-feira, o presidente negou a existência</p>
<p>Lula comentou sobre sua relação com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, mencionando que a aproximação ocorreu após conversas entre eles.</p>
<p>O presidente também declarou que qualquer investigação envolvendo seus familiares será conduzida de forma rigorosa.</p>
<p>Sobre a privatização dos Correios, Lula</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula descarta privatização dos Correios em meio a crise financeira]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/lula-nega-privatizacao-dos-correios-nao-tenho-interesse-em-ter-uma-estatal-levando-prejuizo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:44:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/lula-nega-privatizacao-dos-correios-nao-tenho-interesse-em-ter-uma-estatal-levando-prejuizo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente ressaltou que as dificuldades financeiras da empresa podem ser decorrentes de uma gestão inadequada e</p>
<p>Ele</p>
<p>Medidas para enfrentar a crise incluem a substituição da presidência da empresa e a nomeação de profissionais com experiência para cargos de liderança.</p>
<p>O governo pretende realizar mudanças nos quadros da estatal para implementar as ações necessárias à recuperação financeira dos Correios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula comenta investigação sobre esquema de desvios no INSS]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/lula-sobre-fraudes-ao-inss-se-tiver-filho-meu-envolvido-nisso-sera-investigado.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:42:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/lula-sobre-fraudes-ao-inss-se-tiver-filho-meu-envolvido-nisso-sera-investigado.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente</p>
<p>Nesta quinta-feira, a Polícia Federal deflagrou uma nova fase da operação Sem Desconto, que investiga um esquema de desvios ilegais em benefícios de aposentados e pensionistas do INSS.</p>
<p>O secretário-executivo do Ministério da Previdência, Adroaldo, foi preso e exonerado em decorrência das investigações.</p>
<p>Também foram presas outras pessoas ligadas ao esquema, incluindo filhos de envolvidos anteriormente detidos.</p>
<p>As investigações apontam que os desvios ocorreram entre 2019 e 2024, envolvendo descontos irregulares nos valores recebidos por beneficiários do INSS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula manifesta interesse em diálogo diplomático com Donald Trump]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/lula-diz-que-cogita-conversar-com-trump-de-novo-sobre-crise-com-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:40:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/lula-diz-que-cogita-conversar-com-trump-de-novo-sobre-crise-com-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva expressou interesse em retomar conversas com o ex-presidente Donald Trump para explorar possibilidades de acordo diplomático.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Lula</p>
<p>O presidente questionou se interesses relacionados a recursos naturais, como petróleo e minerais raros, estariam envolvidos nas decisões de conflito.</p>
<p>Ele enfatizou a intenção de buscar soluções diplomáticas que evitem confrontos armados, ressaltando a necessidade de diálogo entre as partes envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara dos Deputados analisa situação do deputado Alexandre Ramagem após decisão do STF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/ramagem-pede-que-camara-ignore-decisao-do-stf-mantenha-mandato-e-defende-voto-remoto-a-parlamentares-presos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:26:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/ramagem-pede-que-camara-ignore-decisao-do-stf-mantenha-mandato-e-defende-voto-remoto-a-parlamentares-presos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado federal Alexandre Ramagem contestou decisão do Supremo Tribunal Federal que determina a perda de seu mandato e defendeu a manutenção de sua posição parlamentar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alexandre Ramagem, ex-diretor-geral da Agência Nacional de Inteligência, foi condenado à perda do mandato e a 16 anos de prisão por crimes relacionados a organização criminosa, tentativa de abolição do Estado Democrático de Direito e tentativa de golpe de Estado.</p>
<p>O ministro Alexandre de Moraes, relator dos processos sobre a tentativa de golpe, determinou a abertura do pedido de extradição de Ramagem, que está nos Estados Unidos desde setembro e é considerado foragido da justiça brasileira.</p>
<p>Embora o Supremo tenha decidido pela perda do mandato, a formalização dessa medida cabe à Câmara dos Deputados, cujo presidente, Hugo Motta, anunciou a intenção de submeter o caso a votação em plenário, adotando um rito diferente do estabelecido pela Corte.</p>
<p>Ramagem defendeu que o processo siga o procedimento adotado em casos anteriores, com análise inicial pela Comissão de Constituição e Justiça e posterior deliberação do plenário, argumentando que o mandato pertence ao povo e deve respeitar o rito constitucional e regimental.</p>
<p>O deputado também solicitou o direito de votar remotamente, mesmo estando preso ou no exterior, afirmando que a presença física no Parlamento não é imprescindível para o exercício do mandato.</p>
<p>Além disso, Ramagem criticou o Supremo Tribunal Federal, classificando o julgamento relacionado à trama golpista como nulo e questionando a legitimidade da decisão que determina a perda de seu mandato.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova projeto da dosimetria e aguarda sanção presidencial]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/lula-nega-acordo-do-governo-e-diz-que-vai-vetar-pl-da-dosimetria.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:25:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/lula-nega-acordo-do-governo-e-diz-que-vai-vetar-pl-da-dosimetria.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O plenário do Senado aprovou o projeto da dosimetria, que agora será encaminhado para sanção ou veto do presidente da República.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva</p>
<p>O projeto foi aprovado pelo Senado com 48 votos favoráveis, 25 contrários e uma abstenção, e prevê alterações na dosimetria das penas aplicadas a envolvidos em atos relacionados à tentativa de golpe e invasões às sedes dos Três Poderes em janeiro de 2023.</p>
<p>O presidente terá 15 dias úteis para decidir sobre a sanção ou veto após o recebimento do projeto. Caso haja veto, o Congresso poderá analisar a decisão, sendo necessário o apoio de 257 deputados e 41 senadores para derrubá-lo.</p>
<p>O projeto também enfrenta uma ação no Supremo Tribunal Federal que busca suspender sua tramitação no Congresso, e sua validade poderá ser questionada mesmo após eventual sanção presidencial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Líder destaca importância do diálogo em relação a ex-presidente dos EUA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/trump-virou-meu-amigo-diz-lula.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:22:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/trump-virou-meu-amigo-diz-lula.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Em declaração recente, o líder mencionou a relação com o ex-presidente dos Estados Unidos, enfatizando a resolução de conflitos por meio do diálogo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O líder</p>
<p>Ele ressaltou que os problemas devem ser resolvidos por meio da capacidade de dialogar, ouvir e compreender as pessoas como elas são.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Diretores do Banco Central deixam cargos ao final do mandato em 2025]]></title>
<link>https://g1.globo.com/economia/noticia/2025/12/18/dois-diretores-do-bc-indicados-por-bolsonaro-deixam-cargo-no-fim-de-2025-quando-acabam-seus-mandatos-confirma-galipolo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:21:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/economia/noticia/2025/12/18/dois-diretores-do-bc-indicados-por-bolsonaro-deixam-cargo-no-fim-de-2025-quando-acabam-seus-mandatos-confirma-galipolo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os diretores de Organização do Sistema Financeiro e de Política Econômica do Banco Central deixarão seus cargos ao término dos mandatos no fim deste ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Banco Central confirmou que os diretores Renato Gomes e Diogo Guillen encerrarão seus mandatos ao final de 2025, completando o ciclo dos últimos integrantes da diretoria indicados pelo ex-presidente da República.</p>
<p>Com a autonomia do Banco Central, estabelecida em 2021, os mandatos dos diretores têm duração de quatro anos e não podem ser interrompidos antes do prazo, sendo as indicações feitas pelo presidente da República.</p>
<p>A atual diretoria já possui maioria de membros indicados pela gestão atual desde o início do ano, e a próxima reunião do Comitê de Política Monetária contará com sete dos nove diretores, devido à ausência dos que deixarão os cargos.</p>
<p>Os diretores Gilneu Vivan e Paulo Picchetti acumularão funções até que os novos indicados sejam sabatinados e aprovados pelo Senado Federal, processo que ainda não foi iniciado.</p>
<p>O presidente do Banco Central evitou comentar sobre as futuras indicações, ressaltando que essa é uma prerrogativa do presidente da República e que o Banco Central não se manifesta sobre o tema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dono do Banco Master realiza diversas reuniões com Banco Central em 2025]]></title>
<link>https://g1.globo.com/economia/blog/ana-flor/post/2025/12/18/lamento-de-vorcaro-sobre-venda-de-imovel-chamou-a-atencao-de-diretores-do-bc-em-reuniao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:15:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/economia/blog/ana-flor/post/2025/12/18/lamento-de-vorcaro-sobre-venda-de-imovel-chamou-a-atencao-de-diretores-do-bc-em-reuniao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, proprietário do Banco Master, participou de múltiplos encontros com diretores do Banco Central ao longo do ano de 2025 para tratar de questões relacionadas à solvência da instituição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante uma reunião presencial, Vorcaro mencionou ao diretor de fiscalização do Banco Central, Ailton Aquino, a necessidade de vender seu apartamento para atender às exigências de capital impostas pelo órgão regulador.</p>
<p>Nos últimos meses, especialmente após a recusa da proposta de aquisição parcial do Banco Master pelo BRB, Vorcaro realizou a venda de ativos pessoais e da própria instituição para cumprir as demandas de liquidez estabelecidas pelo Banco Central e pelo Fundo Garantidor de Crédito.</p>
<p>Em outra ocasião, ele</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Filho de investigado assume papel em esquema de fraudes no INSS]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/romeu-antunes-filho-do-careca-do-inss-foi-sucessor-no-esquema-apos-prisao-do-pai-diz-pf.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:11:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/18/romeu-antunes-filho-do-careca-do-inss-foi-sucessor-no-esquema-apos-prisao-do-pai-diz-pf.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Romeu Carvalho Antunes passou a atuar como operador administrativo em organização criminosa que fraudava benefícios do INSS,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Antônio Carlos Camilo Antunes, conhecido como 'Careca do INSS', foi preso em setembro, acusado de liderar esquema de desvios envolvendo descontos irregulares de aposentados e pensionistas.</p>
<p>Após a prisão do pai, Romeu Carvalho Antunes teria assumido funções administrativas na organização, incluindo movimentação de recursos em espécie, participação em reuniões no exterior e abertura de empresas de fachada.</p>
<p>A investigação aponta que essas empresas eram utilizadas para movimentar recursos provenientes das fraudes e para repassar valores a pessoas e entidades ligadas a servidores do INSS.</p>
<p>Entre dezembro de 2023 e fevereiro de 2024, a renda de Romeu apresentou aumento significativo, passando de R$ 1,6 mil para R$ 107,6 mil mensais, período em que ingressou nas sociedades empresariais do pai.</p>
<p>A Polícia Federal indica que Romeu descumpria restrição judicial imposta ao pai, atuando como intermediário na comunicação entre Antônio Carlos e outros investigados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
