<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 07:21:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula assina indulto natalino de 2025 com critérios rigorosos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/lula-indulto-natal-2025.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:58:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/lula-indulto-natal-2025.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o decreto do indulto natalino de 2025, que concede perdão de pena a presos que atendam a critérios específicos. A medida detalha exclusões e condições para beneficiários, além de prever comutação de penas, impactando o sistema prisional e definindo o perfil dos beneficiados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o decreto do indulto natalino de 2025, que concede perdão de pena a presos que atendam a critérios específicos. A medida detalha exclusões e condições para beneficiários, além de prever comutação de penas, impactando o sistema prisional e definindo o perfil dos beneficiados.</p>
<p>O decreto do indulto natalino de 2025 foi publicado no Diário Oficial da União e estabelece critérios detalhados para a concessão do perdão de pena. Pessoas condenadas por crimes hediondos, tortura, terrorismo, racismo, violência contra a mulher e tráfico de drogas estão excluídas do benefício, assim como líderes de facções e detentos em presídios de segurança máxima. Essa restrição visa limitar o alcance da medida a casos considerados menos graves, preservando a segurança pública e o rigor penal. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Para aqueles que podem ser beneficiados, o decreto fixa diferentes requisitos Condenados a até oito anos por crimes sem violência devem cumprir um quinto da pena se não reincidentes, ou um terço se reincidentes, até 25 de dezembro de 2025. Já para penas de até quatro anos, inclusive por crimes com violência, o cumprimento mínimo varia entre um terço e metade da pena, Essas regras buscam equilibrar a concessão do indulto com a necessidade de cumprimento efetivo das penas.</p>
<p>O texto traz ainda disposições específicas para grupos considerados vulneráveis. Pessoas com mais de 60 anos, mulheres com filhos até 16 anos ou com deficiência, e homens responsáveis exclusivamente por filhos menores têm o tempo mínimo da pena reduzido pela metade. Além disso, o decreto amplia o atendimento a presos com doenças graves, como HIV em estágio terminal, câncer avançado e transtorno do espectro autista severo, reconhecendo limitações do sistema prisional para tratamento adequado. Essas medidas refletem uma abordagem humanitária na aplicação do indulto.</p>
<p>O indulto também contempla um benefício específico para mulheres, especialmente mães e avós condenadas por crimes sem violência, desde que tenham cumprido ao menos um oitavo da pena. Em relação às penas de multa, o perdão pode ser concedido quando o valor for inferior ao mínimo para execução fiscal ou quando houver incapacidade econômica comprovada. Para os que não se enquadram no indulto total, o decreto prevê comutação da pena, com redução do tempo restante de prisão, diferenciando reincidentes e não reincidentes. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>O que observar agora é como a implementação dessas regras afetará o sistema prisional e a população carcerária, considerando as exclusões e os critérios estabelecidos. Será importante acompanhar a análise dos pedidos de indulto e comutação, especialmente para os grupos com regras diferenciadas, e avaliar os impactos na gestão prisional e na segurança pública até o final de 2025.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
