<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 13:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia que celebrou os 90 anos da sua criação. O novo salário mínimo de R$ 1.621, com reajuste de 6,79%, entrou em vigor no dia 1º de janeiro deste ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia que celebrou os 90 anos da sua criação. O novo salário mínimo de R$ 1.621, com reajuste de 6,79%, entrou em vigor no dia 1º de janeiro deste ano.</p>
<p>Durante o evento realizado no Rio de Janeiro, Lula ressaltou que o salário mínimo deveria garantir direitos básicos aos trabalhadores, como moradia, alimentação, educação e liberdade de ir e vir. Ele destacou que, desde a criação do salário mínimo em 1936, o valor nunca conseguiu atender plenamente a esses requisitos estabelecidos pela lei.</p>
<p>O reajuste do salário mínimo foi calculado com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou 4,18% nos últimos 12 meses, e na expansão do Produto Interno Bruto (PIB) de 3,4% em 2024. O valor anterior era de R$ 1.518, e o aumento de R$ 103 representa uma correção total de 6,79%.</p>
<p>O Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos estimou que o novo salário mínimo injetará R$ 81,7 bilhões na economia, considerando os impactos na renda, consumo e arrecadação. Apesar disso, o arcabouço fiscal limita o ganho real do salário mínimo a um intervalo entre 0,6% e 2,5%, controlando a evolução dos gastos públicos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A regra de reajuste do salário mínimo prevê correção pela inflação acumulada e pelo crescimento econômico de dois anos, com arredondamento previsto em lei que estabeleceu o valor final em R$ 1.621 para 2026, vigente desde o início deste ano. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar a aplicação do novo salário mínimo e seus impactos na economia ao longo do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
