<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 01:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre cassação do governador do Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. A análise foi suspensa após pedido de vista e envolve acusações relacionadas a contratações irregulares e uso indevido de recursos públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico na campanha de 2022. A análise foi suspensa após pedido de vista e envolve acusações relacionadas a contratações irregulares e uso indevido de recursos públicos.</p>
<p>Em novembro, a relatora do caso votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi interrompido por um pedido de vista do ministro responsável pelo próximo voto. O processo trata da suposta contratação irregular de servidores temporários na Fundação Ceperj e na Uerj, além da descentralização de projetos sociais para entidades sem vínculo com a administração pública. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a absolvição concedida pelo Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro em maio de 2024. A defesa do governador argumenta que ele apenas sancionou uma lei aprovada pela Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a atuação da Ceperj, não podendo ser responsabilizado por eventuais irregularidades apontadas no processo. O julgamento no TSE deve definir o futuro do mandato de Claúdio Castro.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro que pediu vista para análise do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi com líderes internacionais para tratar de comércio, segurança e inteligência artificial. Entre os encontros, destacou-se a conversa com o presidente da França, Emmanuel Macron, e o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi com líderes internacionais para tratar de comércio, segurança e inteligência artificial. Entre os encontros, destacou-se a conversa com o presidente da França, Emmanuel Macron, e o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković.</p>
<p>Durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, Lula e Macron avaliaram que o intercâmbio comercial entre Brasil e França, de US$ 10,3 bilhões, ainda está abaixo do potencial das duas economias. Eles também discutiram a integração transfronteiriça e o combate conjunto ao narcotráfico, garimpo ilegal e outros crimes na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. A agenda global, incluindo paz, segurança e inteligência artificial, foi tema do encontro, no qual Macron convidou Lula para a Cúpula do G7 em junho na França. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Em outra reunião, Lula conversou com o primeiro-ministro da Croácia sobre a implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. Ambos destacaram a importância estratégica do acordo diante do aumento do unilateralismo e do protecionismo comercial. O acordo, assinado em janeiro após mais de 20 anos de negociação, prevê a eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo bens industriais e agrícolas.</p>
<p>Apesar da assinatura, a internalização do acordo depende da aprovação dos congressos nacionais dos países do Mercosul e do Parlamento Europeu. No caso europeu, a análise pelo Tribunal de Justiça da União Europeia pode atrasar o processo em até dois anos. O acordo enfrenta críticas de agricultores europeus, especialmente franceses, preocupados com a concorrência dos produtos sul-americanos.</p>
<p>Ainda em Nova Délhi, Lula se reuniu com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, para discutir os cenários econômicos dos dois países. Ambos concordaram na necessidade de aumentar a corrente comercial e fortalecer a cooperação econômica bilateral. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue na Índia para participar de novos encontros e avançar nas negociações comerciais e de cooperação internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele destacou a importância de uma abordagem multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele destacou a importância de uma abordagem multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Em seu discurso, Lula ressaltou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança da inteligência artificial um tema estratégico. O presidente mencionou iniciativas como a organização internacional chinesa para cooperação em IA e a Parceria Global em Inteligência Artificial no âmbito do G7, mas afirmou que nenhuma delas substitui a universalidade das Nações Unidas para uma governança internacional. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula destacou os impactos positivos da revolução digital e da inteligência artificial na produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. No entanto, alertou para os riscos associados, como o fomento a discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além da manipulação de conteúdos falsos que podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente concluiu que o Brasil defende uma governança que reconheça a diversidade das trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A Cúpula em Nova Délhi integra o Processo de Bletchley, uma série de reuniões intergovernamentais iniciada no Reino Unido em novembro de 2023, focada em segurança e governança da inteligência artificial. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento das discussões do Processo de Bletchley para definir diretrizes internacionais sobre inteligência artificial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
