<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 15:59:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado. O projeto de lei, iniciativa do governo federal apresentada no final do ano passado, estabelece que a nova universidade poderá abrir campi em outros estados no futuro. O texto aprovado é um substitutivo que retirou expressões relacionadas a misoginia, racismo e gênero das finalidades da instituição no esporte.</p>
<p>A Universidade Federal do Esporte terá estrutura organizacional definida em seu estatuto, respeitando o princípio da integração entre ensino, pesquisa e extensão. A instituição poderá adotar formas alternativas de ingresso e estratégias de fomento, observando normas de inclusão e cotas.</p>
<p>A autarquia contará com bens móveis e imóveis da União doados para seu funcionamento, além de receitas provenientes de serviços prestados e convênios com entidades nacionais e internacionais. Parte da receita de apostas poderá ser destinada pelo Ministério do Esporte para a universidade.</p>
<p>O reitor temporário estabelecerá as condições para a escolha do reitor definitivo, e em até 180 dias após a nomeação dos reitores temporários, a instituição enviará propostas de estatuto e regimento ao Ministério da Educação. A oferta pública e gratuita de cursos visa suprir a carência de profissionais qualificados no setor esportivo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto segue para votação no Senado, onde será analisado antes de sua eventual sanção presidencial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise de acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional interrompeu nesta terça-feira a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia devido a um pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e deve ser retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional interrompeu nesta terça-feira a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia devido a um pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e deve ser retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.</p>
<p>O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros suspendeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, que discutia o acordo de livre comércio com a União Europeia. A retomada da análise está marcada para o dia 24 de fevereiro, quando será votado o relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, Arlindo Chinaglia destacou que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis. O documento também prevê salvaguardas e mecanismos para solução de controvérsias, buscando garantir equilíbrio entre os países envolvidos.</p>
<p>O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação, senador Nelsinho Trad, enfatizou os impactos econômicos do acordo e explicou o percurso da proposta no Congresso Nacional. A expectativa é que a votação do relatório avance.</p>
<p>A votação do relatório sobre o acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia está marcada para 24 de fevereiro no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, com a expectativa de escolher o novo vice-presidente em breve.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, com a expectativa de escolher o novo vice-presidente em breve.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu após acordo de lideranças e contou com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O comando das comissões é renovado no início de cada sessão legislativa, em fevereiro, e Lomanto assume a presidência da CCJ para o mandato anual.</p>
<p>Entre as matérias que a comissão deve analisar está a proposta que acaba com a jornada 6x1, encaminhada recentemente à CCJ. A proposta de emenda à Constituição permitirá aos trabalhadores formais dois dias de folga semanal, em vez de apenas um.</p>
<p>Leur Lomanto Júnior destacou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e afirmou que a CCJ dará prioridade à PEC da jornada 6x1, Ele garantiu que o setor privado e os trabalhadores serão consultados durante o trâmite da proposta. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A CCJ é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes e é responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que entram na Câmara. Lomanto ressaltou a importância de zelar pelo devido processo legislativo, legalidade e respeito às instituições.</p>
<p>A CCJ deve escolher o novo vice-presidente nas próximas reuniões e iniciar a análise da PEC da jornada 6x1.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro Flávio Dino, do STF, que afeta os Três Poderes. Motta também defendeu o reajuste salarial para os servidores da Câmara, alinhado aos aumentos concedidos ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro Flávio Dino, do STF, que afeta os Três Poderes. Motta também defendeu o reajuste salarial para os servidores da Câmara, alinhado aos aumentos concedidos ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.</p>
<p>A suspensão dos penduricalhos, benefícios pagos a servidores que ultrapassam o teto constitucional de R$ 46,3 mil, foi determinada para os Três Poderes. Hugo Motta considerou a decisão do ministro Flávio Dino positiva, afirmando que ela contribui para o debate sobre o tema, que é uma demanda da sociedade.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, o presidente da Câmara ressaltou a coerência da medida e relacionou a discussão à Reforma Administrativa. Ele destacou que a Câmara aprovou o reajuste para seus servidores utilizando os mesmos critérios aplicados ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União, com um aumento em torno de 8%.</p>
<p>Motta afirmou que o reajuste aprovado não representa um benefício excessivo, mas sim uma medida justa para evitar disparidades entre carreiras públicas. O projeto de aumento segue agora para análise do presidente da República, mantendo o critério adotado pela Câmara. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste salarial dos servidores da Câmara aguarda análise do presidente da República para seguir seu trâmite.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho na escala 6x1 é uma das prioridades para votação em maio. A Casa também pretende avançar na aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e nas Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho na escala 6x1 é uma das prioridades para votação em maio. A Casa também pretende avançar na aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e nas Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.</p>
<p>Duas propostas sobre a redução da jornada 6x1 estão em discussão na Câmara: a PEC 8/25, da deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. Hugo Motta ressaltou que o Brasil precisa acompanhar as evoluções tecnológicas e sociais, ouvindo a sociedade e o setor produtivo para a votação prevista para maio.</p>
<p>Além da jornada 6x1, a Câmara dará prioridade à aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul. O tratado precisa ser aprovado primeiro em uma comissão mista, o que deve ocorrer na semana seguinte ao Carnaval, para depois seguir ao plenário para validação final.</p>
<p>Sobre as Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública, Hugo Motta afirmou que a pauta será retomada após o Carnaval. A expectativa é que, após aprovação na Comissão Especial, o tema seja levado ao plenário, reforçando a urgência da discussão sobre segurança pública no país.</p>
<p>Após o Carnaval, a Câmara deve analisar a PEC da Segurança Pública e a aprovação do acordo Mercosul-União Europeia seguirá para votação no plenário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
