<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 00:59:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova programa Gás do Povo para famílias de baixa renda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-cria-programa-gas-do-povo-texto-vai-sancao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676982 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Senado Federal aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após alterações no texto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Senado Federal aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás gratuito para famílias inscritas no CadÚnico com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado e segue para sanção presidencial após alterações no texto.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias em situação de vulnerabilidade social cadastradas no CadÚnico. O benefício será oferecido em mais de 10 mil revendedoras credenciadas em todo o país, ampliando o alcance em relação ao Auxílio Gás, que atendia cerca de 4,4 milhões de famílias e será substituído pelo novo programa.</p>
<p>A medida provisória também prevê uma nova modalidade para instalação de sistemas de baixa emissão de carbono e biodigestores que produzam gás metano a partir da decomposição de restos de alimentos. Essa modalidade é destinada a áreas rurais e cozinhas comunitárias, mas depende de regulamentação futura pelo governo. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O texto aprovado reformula as prioridades para o recebimento do benefício, dando preferência a famílias atingidas por desastres, mulheres vítimas de violência doméstica sob medidas protetivas, povos e comunidades tradicionais, como indígenas e quilombolas, além das famílias com maior número de membros e menor renda per capita. O programa busca combater a pobreza energética e promover maior coesão social.</p>
<p>A medida provisória segue agora para sanção presidencial para que o programa Gás do Povo seja implementado nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três Poderes firmam pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676957 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A solenidade contará com a presença do presidente Luiz Inácio Lula da Silva e dos presidentes do STF, Senado e Câmara dos Deputados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A solenidade contará com a presença do presidente Luiz Inácio Lula da Silva e dos presidentes do STF, Senado e Câmara dos Deputados.</p>
<p>O pacto nacional visa combater os números intoleráveis de violência contra as mulheres no país, que registrou 1.459 feminicídios em 2024, uma média de quatro assassinatos por dia motivados por violência doméstica, familiar ou discriminação de gênero. Em 2025, até o início de dezembro, já foram contabilizados mais de 1.180 feminicídios, além de quase 3 mil atendimentos diários pelo Ligue 180. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Cerca de 3,7 milhões de mulheres brasileiras sofreram violência doméstica ao longo dos últimos 12 meses encerrados em novembro do ano passado. O feminicídio é caracterizado como homicídio de mulher cometido por motivo de gênero, geralmente decorrente de violência doméstica, menosprezo ou discriminação, e é considerado um crime hediondo no Brasil, com pena de reclusão de 12 a 30 anos.</p>
<p>Desde o final do ano passado, o presidente Lula tem cobrado publicamente ações mais contundentes para frear a violência contra as mulheres. A solenidade no Palácio do Planalto contará também com a participação da ministra das Mulheres, Márcia Lopes, e dos presidentes do Supremo Tribunal Federal, Senado e Câmara dos Deputados.</p>
<p>O pacto nacional será assinado às 10h desta quarta-feira no Palácio do Planalto, em Brasília.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe credenciais de nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil nesta terça-feira, no Palácio do Planalto. A cerimônia formaliza a autorização para que esses diplomatas possam atuar oficialmente no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil nesta terça-feira, no Palácio do Planalto. A cerimônia formaliza a autorização para que esses diplomatas possam atuar oficialmente no país.</p>
<p>Os novos embaixadores habilitados a despachar no Brasil representam México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. A cerimônia de entrega das credenciais ocorreu de forma reservada a partir das 10h30 no Palácio do Planalto. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Na prática diplomática, antes de assumir o posto, o governo do país estrangeiro faz uma consulta chamada agrément ao Brasil para aprovação do embaixador indicado. Após a aprovação, o diplomata entrega documentos formais enviados pelo presidente de seu país ao governo brasileiro.</p>
<p>A apresentação das cartas credenciais ao presidente da República é uma formalidade que amplia as prerrogativas do embaixador no Brasil. Sem o recebimento dessas credenciais, o diplomata não pode representar oficialmente seu país em audiências ou eventos oficiais.</p>
<p>O próximo passo é o início das atividades oficiais dos embaixadores em seus respectivos postos no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo vai enviar projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo planeja enviar ao Congresso Nacional, logo após o carnaval, um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de trabalho seis dias por um de descanso. A medida tem prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva e deve ser votada na Câmara em até 45 dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo planeja enviar ao Congresso Nacional, logo após o carnaval, um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de trabalho seis dias por um de descanso. A medida tem prioridade do presidente Luiz Inácio Lula da Silva e deve ser votada na Câmara em até 45 dias.</p>
<p>O presidente Lula defende o fim da escala 6x1 sem redução salarial, argumentando que não é justo que trabalhadores tenham apenas um dia para descansar após uma semana intensa de trabalho. A Comissão de Constituição e Justiça do Senado já aprovou o fim dessa escala, e a Câmara também discute o tema, mas o governo aposta na urgência constitucional para acelerar a votação.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, destacou que o projeto com urgência constitucional será pautado rapidamente, evitando o longo processo pelas comissões. Ele reconheceu a resistência de entidades patronais, mas acredita que a sociedade exige prioridade nesse debate, citando exemplos históricos de avanços trabalhistas que enfrentaram oposição no passado.</p>
<p>Além da escala 6x1, o líder do PT afirmou que o partido apoiará a criação de comissões parlamentares de inquérito para investigar operações irregulares do Banco Master, que teria vendido títulos fraudulentos. Contudo, o partido não apoiará a proposta de CPMI apresentada pelo PL, por considerar que o objetivo é politizar o tema, enquanto o governo já apura os fatos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O projeto com urgência constitucional será enviado ao Congresso após o carnaval para votação na Câmara em até 45 dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado pede convocação do governador do DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai solicitar a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após o cancelamento da sessão desta terça-feira. A ausência do governador motivou o pedido formal para que ele compareça obrigatoriamente à comissão parlamentar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado anunciou que vai solicitar a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, após o cancelamento da sessão desta terça-feira. A ausência do governador motivou o pedido formal para que ele compareça obrigatoriamente à comissão parlamentar.</p>
<p>O governador do Distrito Federal foi convidado para a sessão da CPI, mas enviou um ofício informando que mandaria o secretário de Segurança para representá-lo. No entanto, quem compareceu foi o secretário-executivo da pasta, o que resultou no cancelamento da sessão. Com isso, o presidente da comissão informou que apresentará um requerimento para convocar Ibaneis Rocha.</p>
<p>O relator da CPI destacou que, apesar da taxa de homicídios controlada no Distrito Federal, a capital concentra o poder político e econômico do país. Ele ressaltou que os gestores locais poderão detalhar as estratégias de combate à lavagem de dinheiro, à descapitalização das facções e à infiltração do crime organizado em setores da economia e do Estado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central após indícios de fraude. Ele enfrenta pedidos de abertura de CPI e de impeachment na Câmara Legislativa do Distrito Federal, mas nega qualquer irregularidade e afirma estar tranquilo quanto às investigações envolvendo o Banco de Brasília.</p>
<p>A CPI também programou ouvir outros governadores sobre a atuação do crime organizado. A sessão com o governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, prevista para quarta-feira, foi cancelada porque ele informou que estará em agenda oficial na Europa e não poderá comparecer.</p>
<p>O requerimento para convocação do governador Ibaneis Rocha será analisado na próxima reunião da CPI do Crime Organizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
