<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 08:59:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho ganha força no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para este semestre. O tema avançou no Congresso, com propostas prontas para votação no Senado e articulações para unificar projetos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para este semestre. O tema avançou no Congresso, com propostas prontas para votação no Senado e articulações para unificar projetos.</p>
<p>O presidente da República incluiu a redução da jornada e o fim da escala 6x1 na mensagem enviada ao Congresso Nacional, destacando o assunto como prioridade. O presidente da Câmara prometeu que o debate sobre o tema avançará na Casa, reforçando o compromisso legislativo com a pauta trabalhista.</p>
<p>No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou a Proposta de Emenda à Constituição 148/2015, que prevê o fim da escala 6x1 e a redução gradual da jornada para 36 horas semanais. A proposta está pronta para ser pautada no plenário, enquanto na Câmara, uma subcomissão aprovou a redução para 40 horas, mas rejeitou o fim da escala 6x1.</p>
<p>Ao todo, sete proposições tramitam no Congresso, com autores de diferentes espectros ideológicos, entre eles senadores e deputada federal. O senador Paulo Paim destaca que a redução beneficiaria milhões de trabalhadores, especialmente mulheres, e contribuiria para a melhora da saúde mental e física dos empregados. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo planeja enviar um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval. Apesar da resistência dos setores empresariais, o debate público está mais favorável à redução da jornada, e há esforços para unificar as propostas em uma estratégia comum de aprovação.</p>
<p>O projeto de lei para acabar com a escala 6x1 deve ser enviado ao Congresso logo após o carnaval para tramitação com urgência constitucional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química (Reiq) de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões neste ano. A medida visa fortalecer o setor, estimular investimentos e garantir a manutenção dos empregos na indústria química nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química (Reiq) de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões neste ano. A medida visa fortalecer o setor, estimular investimentos e garantir a manutenção dos empregos na indústria química nacional.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços informou que o aumento do orçamento ocorrerá ainda este ano, com o objetivo de reduzir custos de produção por meio da diminuição das alíquotas dos tributos federais Cofins e PIS/Pasep. O Reiq é um programa de incentivo fiscal criado para impulsionar a competitividade da indústria química, setor considerado estratégico para o país. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos fiscais responde a pedidos de lideranças industriais, políticas e sindicais de regiões como Cubatão, em São Paulo, que enfrentam o fechamento de fábricas e a consequente perda de empregos e arrecadação municipal. O prefeito de Cubatão classificou a promessa de fortalecimento do Reiq como uma vitória, destacando que os investimentos garantirão a manutenção dos empregos no futuro.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química considera as medidas emergenciais importantes para evitar uma desestruturação permanente do setor, mas ressalta a necessidade de outras ações, como a implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química (Presiq), que garantirá incentivos anuais a partir de 2027. O aporte federal ao Reiq neste ano é visto como um alívio tributário fundamental para as indústrias. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Durante a reunião com representantes do setor, o vice-presidente também destacou o fortalecimento das ações de defesa comercial pelo governo federal, reforçando o compromisso com o crescimento e a competitividade da indústria química nacional.</p>
<p>O governo deve realizar atos para fortalecer a indústria química e garantir investimentos ainda nesta semana em Brasília.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado cria subcomissão para investigar fraudes do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677048 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias no Banco Master. O colegiado será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros dedicados a fiscalizar o caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado instalou uma subcomissão para acompanhar as investigações sobre as suspeitas de fraudes bilionárias no Banco Master. O colegiado será coordenado pelo senador Renan Calheiros e terá 13 membros dedicados a fiscalizar o caso.</p>
<p>A Comissão do Banco Master foi criada para lidar com o que o senador Renan Calheiros classificou como a maior fraude bancária da história do Brasil. Ele ressaltou que a comissão atuará sem retaliações ou omissões, buscando responsabilizar culpados independentemente de quem sejam. A subcomissão funcionará de forma complementar às possíveis comissões parlamentares de inquérito, já que a fiscalização do sistema financeiro é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O senador Renan Calheiros anunciou que pretende questionar o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sobre uma reunião envolvendo o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro. A comissão também planeja reunir-se com o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, para discutir o caso e obter informações essenciais, apontando que o Banco Central demorou a liquidar o banco investigado. A Lei Complementar 105 de 2001 permite que a comissão proponha ao plenário a quebra de sigilo para aprofundar as investigações.</p>
<p>O escândalo envolvendo o Banco Master pode envolver fraudes que chegam a R$ 17 bilhões, A subcomissão será responsável por acompanhar as apurações e garantir que as investigações avancem, sem competir com as CPIs que possam ser instaladas, mas atuando como órgão fiscalizador do sistema financeiro no Senado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A subcomissão seguirá com reuniões e solicitará informações oficiais para aprofundar as investigações sobre o caso Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula institui pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-que-luta-contra-feminicidio-deve-ser-sobretudo-dos-homens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677045 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões a meninas e mulheres em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que institui o Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, destacando a responsabilidade dos homens no combate à violência contra a mulher. O pacto prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir agressões a meninas e mulheres em todo o país.</p>
<p>Durante a cerimônia no Palácio do Planalto, Lula afirmou que não basta apenas evitar ser agressor, mas que cada homem tem a missão de lutar para que não haja mais agressões. Ele ressaltou que o ambiente doméstico é um dos principais locais onde ocorrem a violência e o feminicídio, cometidos por atuais ou ex-companheiros, assim como por desconhecidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou ainda que muitas mulheres morrem por homens que não aceitam ser liderados por elas e afirmou que as mulheres estão conquistando cada vez mais espaços de liderança no mercado de trabalho. A primeira-dama Janja da Silva participou do evento, lendo relato de uma vítima de agressão e pedindo que os homens apoiem as mulheres vítimas de violência. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, reforçou que o combate à violência contra a mulher é uma pauta prioritária do governo, envolvendo diversas áreas. O pacto também envolve representantes dos governos federal, estadual, distrital e municipal para promover a cooperação na gestão das políticas públicas.</p>
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, afirmou que a mudança na lei é importante, mas insuficiente, sendo necessária uma transformação nas mentes e corações da sociedade e das famílias. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Mota, lembrou que o Brasil fechou 2025 com uma média de quatro mulheres assassinadas por dia, ressaltando a gravidade do problema.</p>
<p>O pacto segue para implementação e articulação entre os Três Poderes para fortalecer ações contra o feminicídio e a violência contra a mulher no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Rodrigo Bacellar renova licença após prisão e afastamento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677032 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Rodrigo Bacellar, deputado estadual do Rio de Janeiro e afastado da presidência da Alerj, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão durante operação da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Rodrigo Bacellar, deputado estadual do Rio de Janeiro e afastado da presidência da Alerj, renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro, após prisão durante operação da Polícia Federal.</p>
<p>Rodrigo Bacellar foi preso em 3 de dezembro durante a Operação Unha e Carne, da Polícia Federal, acusado de vazar informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado TH Joias, suspeito de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho. Mensagens interceptadas fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal para prender e afastar Bacellar da presidência da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro.</p>
<p>O deputado ocupava a presidência da Alerj desde 2023 e chegou a assumir interinamente o governo do estado na ausência do governador Cláudio Castro. Cinco dias após a prisão, o plenário da Alerj votou pela soltura de Bacellar, que teve o uso de tornozeleira eletrônica determinado pelo ministro Alexandre de Moraes, além de outras restrições como recolhimento domiciliar e proibição de contato com investigados. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>No dia seguinte à soltura, Bacellar pediu licença do mandato por dez dias para tratar de assuntos particulares até o início do recesso legislativo em 19 de dezembro. Após o recesso, apresentou novo pedido de licença válido até 11 de fevereiro. Com o afastamento, a presidência da Alerj está sendo ocupada pelo deputado Guilherme Delaroli.</p>
<p>O caso está no âmbito da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 635, que investiga a atuação dos principais grupos criminosos violentos no Rio de Janeiro. A prisão de Bacellar ocorreu enquanto ele prestava depoimento na sede da Polícia Federal, com comunicações interceptadas mostrando orientações para ocultar provas relacionadas ao ex-deputado investigado.</p>
<p>A Alerj mantém o afastamento de Bacellar e acompanha o andamento do pedido de licença até fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
