<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 02:58:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para discutir comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para discutir comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.</p>
<p>O presidente do Panamá, José Raúl Mulino, entrou em contato com Lula nesta quinta-feira, 15. A conversa reforça a relação entre os dois países, que são membros de blocos econômicos na América Latina. Durante a visita ao Panamá, Lula participará de uma reunião bilateral com Mulino. O encontro terá como foco temas relacionados a comércio, investimentos e cooperação, visando fortalecer os laços entre Brasil e Panamá.</p>
<p>O Panamá é um país associado ao Mercosul, bloco econômico que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A aproximação entre os líderes reforça a importância da integração regional e do diálogo entre os países envolvidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre os presidentes para aprofundar as discussões sobre comércio e investimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando operações recentes contra o crime organizado. Ele citou ações como a Operação Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master como exemplos do avanço no setor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando operações recentes contra o crime organizado. Ele citou ações como a Operação Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master como exemplos do avanço no setor.</p>
<p>Durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, no Palácio do Planalto, Lula ressaltou que o país nunca esteve tão próximo de combater efetivamente a corrupção e o crime organizado. O presidente mencionou a maior operação já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, além do bloqueio de navios com gasolina contrabandeada e as ações envolvendo o Banco Master.</p>
<p>Lula também expressou confiança no avanço da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC pretende definir o papel da União no setor, atualmente de responsabilidade dos estados, e estabelecer ações específicas para órgãos como a Polícia Federal, a Guarda Nacional e a Polícia Rodoviária Federal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente enfatizou a necessidade de articulação entre diferentes órgãos do Estado e destacou que o enfrentamento ao crime não deve se limitar à repressão nas favelas, mas alcançar os responsáveis por fraudes e sonegação fiscal que prejudicam o país. Ele afirmou que o objetivo é identificar quem lucra e quem não paga impostos, combatendo assim uma das causas do empobrecimento nacional.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou que acredita na responsabilidade do Congresso para a aprovação da PEC, apesar da base governista não ser ampla. Ele também anunciou que manterá os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará a permanência dos secretários nacionais da pasta, podendo fazer ajustes.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados, com debates e votações previstas no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne ministros e autoridades para reforçar combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto para debater o combate ao crime organizado, envolvendo ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação. A ação conjunta visa enfrentar a relevância crescente do crime organizado no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto para debater o combate ao crime organizado, envolvendo ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação. A ação conjunta visa enfrentar a relevância crescente do crime organizado no país.</p>
<p>O encontro contou com a participação do vice-presidente Geraldo Alckmin, do vice-presidente do STF Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda Fernando Haddad, do ministro da Justiça Wellington Lima e Silva, além de autoridades do Banco Central, Receita Federal, Polícia Federal, Procuradoria-Geral da República e Secretaria de Comunicação Social. A decisão foi elevar o combate ao crime organizado ao status de ação do Estado, reforçando a necessidade de atuação conjunta entre os órgãos.</p>
<p>A reunião ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios do sistema financeiro para abastecer patrimônio pessoal dos envolvidos. O caso está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolveu a liquidação do banco pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça afirmou que a dimensão do problema justifica a conjugação de esforços em grande escala. Ainda nesta quinta-feira, Wellington Lima e Silva terá nova reunião com o presidente Lula e o ex-ministro Ricardo Lewandowski para cerimônia simbólica de posse no cargo, seguida de entrevista à imprensa para apresentar as prioridades da gestão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça deve detalhar as prioridades da sua gestão em entrevista após a cerimônia de posse nesta quinta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sobre sanções dos EUA ao Irã e destaca papel do Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços afirmou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o Irã diante de possíveis sanções dos Estados Unidos. Ele ressaltou que o país não tem litígio com outras nações e defende a promoção da paz e do multilateralismo no cenário geopolítico atual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços afirmou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o Irã diante de possíveis sanções dos Estados Unidos. Ele ressaltou que o país não tem litígio com outras nações e defende a promoção da paz e do multilateralismo no cenário geopolítico atual.</p>
<p>Geraldo Alckmin comentou que os Estados Unidos manifestaram a intenção de impedir comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes. Países europeus mantêm exportações para o Irã, e a relação comercial do Brasil com o país é considerada pequena. Ele destacou que a aplicação de super tarifação seria complexa, pois envolveria mais de 70 países, incluindo nações europeias.</p>
<p>O ministro lembrou que não houve uma ordem executiva formal do governo americano para impor sanções ao Irã e expressou expectativa para que isso não ocorra. Ele explicou que o imposto de exportação tem natureza regulatória e que sua aplicação global seria complicada. Alckmin reforçou que a Europa, como a Alemanha, também mantém comércio exterior com o Irã.</p>
<p>Alckmin afirmou que o Brasil não possui conflitos armados atualmente, destacando que a última guerra do país ocorreu há mais de um século. Ele enfatizou que o Brasil é uma nação de paz e busca promover a paz sempre que possível, ressaltando que a guerra traz morte, pobreza e o fracasso da boa política. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro classificou o momento geopolítico como difícil e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido internacionalmente. Ele destacou a importância de fortalecer o multilateralismo e melhorar a vida da população por meio do emprego e aumento de renda, apontando esse caminho como o que o país está trilhando.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento das decisões internacionais e a continuidade das políticas de comércio e diplomacia do Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17, com expectativa de entrada em vigor ainda neste primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou a importância do acordo para ampliar o comércio entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17, com expectativa de entrada em vigor ainda neste primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou a importância do acordo para ampliar o comércio entre os blocos.</p>
<p>O acordo envolve cinco países do Mercosul, incluindo Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, e 27 países da União Europeia, considerados entre os mais ricos do mundo. O mercado abrangido soma 720 milhões de pessoas e US$ 22 trilhões, caracterizando-se como o maior acordo entre blocos comerciais do mundo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Após a assinatura, o Parlamento Europeu deve aprovar a lei que internaliza o acordo, seguida pela aprovação no Brasil ainda no primeiro semestre. Com isso, o acordo entrará imediatamente em vigor, estabelecendo livre comércio com regras claras e a eliminação de tarifas entre os blocos.</p>
<p>Alckmin ressaltou que o acordo beneficiará a sociedade ao permitir a compra de produtos mais baratos e de melhor qualidade. Ele também afirmou que o comércio exterior gera empregos e é fundamental para a sobrevivência de algumas empresas que dependem das exportações, já que o mercado interno não é suficiente. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro classificou o acordo como um exemplo global em um contexto de instabilidade política e geopolítica, além do aumento do protecionismo. O próximo passo será a aprovação da lei pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para que o acordo entre em vigor ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
