<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 12:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula incluirá uma reunião bilateral para discutir comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula incluirá uma reunião bilateral para discutir comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.</p>
<p>O contato entre os presidentes ocorreu nesta quinta-feira, dia 15. A conversa antecede a visita oficial de Lula ao Panamá, onde estão previstos encontros para fortalecer as relações bilaterais. Durante a visita, Lula participará de uma reunião com José Raúl Mulino para tratar de temas relacionados ao comércio, investimentos e cooperação. O Panamá é um país associado ao Mercosul, que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai.</p>
<p>A aproximação entre os dois países reforça o interesse em ampliar parcerias econômicas e políticas dentro da região. A cooperação entre Brasil e Panamá pode contribuir para o desenvolvimento de projetos conjuntos e intercâmbio comercial. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Acompanhe as próximas atualizações sobre a agenda oficial de Lula e os desdobramentos das reuniões bilaterais no Panamá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública de seu governo vive um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações importantes como a Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública de seu governo vive um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações importantes como a Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública.</p>
<p>Durante o evento no Palácio do Planalto, o presidente citou a Operação Carbono Oculto, considerada a maior já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal. Lula também mencionou o bloqueio de navios com gasolina contrabandeada e as investigações envolvendo o Banco Master como exemplos do avanço no combate à corrupção e ao crime organizado no país.</p>
<p>O presidente expressou confiança na aprovação da Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC definirá o papel da União no setor, atualmente atribuído aos estados pela Constituição de 1988, e estabelecerá as ações específicas da Polícia Federal, Guarda Nacional e Polícia Rodoviária Federal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula destacou a importância da articulação entre os órgãos de Estado para enfrentar o crime de forma eficaz, afirmando que a ação não deve se limitar à repressão nas favelas, mas alcançar os responsáveis por sonegação fiscal e enriquecimento ilícito. O presidente ressaltou que esse combate é essencial para enfrentar o empobrecimento do país.</p>
<p>Após a posse, o novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, afirmou que acredita na responsabilidade do Congresso para aprovar a PEC. Ele também anunciou que manterá os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará a permanência ou substituição dos secretários nacionais da pasta com base no mérito dos resultados.</p>
<p>O próximo passo é a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne ministros e autoridades para combater crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado diante da relevância do problema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado diante da relevância do problema.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-presidente Geraldo Alckmin, do vice-presidente do STF Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda Fernando Haddad, do ministro da Justiça Wellington Lima e Silva, do presidente do Banco Central Gabriel Galípolo, do chefe da Receita Federal Robinson Barreirinhas, do diretor-geral da Polícia Federal Andrei Rodrigues, do procurador-geral da República Paulo Gonet, do ministro da Secretaria de Comunicação Social Sidônio Palmeira e do secretário-executivo da Fazenda Dario Durigan.</p>
<p>A reunião ocorreu em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para abastecer o patrimônio pessoal dos envolvidos. O caso está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolveu processo de liquidação do banco pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça destacou que o tamanho do problema justifica uma conjugação de esforços em escala ampla. Ainda nesta quinta-feira, o ministro Wellington Lima e Silva terá uma cerimônia simbólica de posse no cargo, acompanhado do presidente Lula e do ex-ministro Ricardo Lewandowski, e depois concederá entrevista para apresentar as prioridades da sua gestão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça terá nova reunião com o presidente Lula e, em seguida, falará à imprensa sobre as prioridades da gestão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca papel do Brasil na paz]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã, ressaltando que o comércio brasileiro com o país é pequeno. Ele destacou a complexidade da aplicação de tarifas e a importância do Brasil na promoção da paz em um cenário geopolítico difícil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, falou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã, ressaltando que o comércio brasileiro com o país é pequeno. Ele destacou a complexidade da aplicação de tarifas e a importância do Brasil na promoção da paz em um cenário geopolítico difícil.</p>
<p>Alckmin afirmou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, que possui uma população de 100 milhões de pessoas. Ele apontou que muitos países europeus mantêm exportações para o Irã, enquanto o Brasil tem uma relação comercial pequena com o país. O ministro ressaltou que a super tarifação seria difícil de aplicar, já que envolveria mais de 70 países, inclusive europeus.</p>
<p>O vice-presidente lembrou que o governo anterior dos Estados Unidos não emitiu uma ordem executiva impondo sanções ao Irã, e expressou esperança de que tais sanções não sejam aplicadas. Ele explicou que o imposto de exportação tem uma lógica regulatória e que, se aplicado, valeria para o mundo inteiro. Alckmin destacou que países como Alemanha mantêm comércio exterior com o Irã e que o Brasil trabalha para evitar conflitos.</p>
<p>Alckmin afirmou que o Brasil não tem litígio com nenhum país e destacou que a última guerra envolvendo o país ocorreu há mais de um século. Ele ressaltou que o Brasil é uma nação de paz e atua para promovê-la sempre que possível, pois entende que guerra gera morte, pobreza e a falência da boa política. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro classificou o atual cenário geopolítico como difícil para o mundo e afirmou que este é um momento para o Brasil ser mais ouvido. Ele destacou o compromisso do país em promover a paz, fortalecer o multilateralismo e melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda, apontando esse caminho como o correto a ser seguido.</p>
<p>O governo brasileiro segue acompanhando o tema das sanções e reforça seu compromisso com a paz e o diálogo internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
