<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 02:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento do governador do Rio por abuso de poder]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro. O processo envolve acusações de abuso de poder político e econômico na campanha de reeleição de 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro. O processo envolve acusações de abuso de poder político e econômico na campanha de reeleição de 2022.</p>
<p>Em novembro, a ministra relatora votou pela cassação de Claúdio Castro, mas o julgamento foi suspenso após pedido de vista de um ministro. O próximo voto será do ministro que solicitou a vista, dando continuidade à análise do caso. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a decisão do Tribunal Regional Eleitoral do Rio que absolveu Castro e outros acusados em processo sobre contratações irregulares na Ceperj e na Uerj. A acusação aponta que a contratação de servidores temporários e a descentralização de projetos sociais beneficiaram entidades fora da administração pública, gerando gastos de R$ 248 milhões com 665 pessoas.</p>
<p>A defesa do governador argumenta que ele apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a Ceperj, não podendo ser responsabilizado por eventuais irregularidades apontadas no processo.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro que pediu vista do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele conversou com líderes internacionais sobre comércio, segurança e governança tecnológica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial. Ele conversou com líderes internacionais sobre comércio, segurança e governança tecnológica.</p>
<p>Lula se reuniu com o presidente da França, Emmanuel Macron, para discutir o intercâmbio comercial entre Brasil e França, que atingiu US$ 10,3 bilhões, considerado abaixo do potencial das duas economias. Os presidentes também trataram de integração transfronteiriça e esforços conjuntos para combater o narcotráfico, garimpo ilegal e outros crimes na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Durante o encontro, Macron convidou Lula para participar da Cúpula do G7, marcada para 15 e 16 de junho em Evian, na França. Além disso, Lula se reuniu com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, para conversar sobre a implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia, demonstrando otimismo quanto à entrada em vigor do acordo.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia, assinado em janeiro, prevê a eliminação gradual de tarifas de importação para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo bens industriais e produtos agrícolas. Apesar da assinatura, a internalização do acordo depende da aprovação dos congressos nacionais dos países do Mercosul e do Parlamento Europeu, com possível atraso devido à análise do Tribunal de Justiça da União Europeia.</p>
<p>O presidente Lula segue em Nova Délhi para continuar encontros bilaterais e participar da Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma abordagem multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante a Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma abordagem multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Durante o discurso, Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da inteligência artificial uma questão estratégica. Ele ressaltou que toda inovação tecnológica de grande impacto possui caráter dual e levanta questões éticas e políticas que precisam ser enfrentadas coletivamente. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente mencionou iniciativas internacionais, como a organização chinesa para cooperação em inteligência artificial focada em países em desenvolvimento e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7. No entanto, afirmou que nenhuma dessas iniciativas substitui a universalidade das Nações Unidas para uma governança internacional que seja multilateral e inclusiva. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula também apontou os impactos positivos da revolução digital e da inteligência artificial na produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Por outro lado, alertou para os riscos, como discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além da manipulação de conteúdos falsos que podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente concluiu defendendo uma governança que reconheça a diversidade das trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A Cúpula em Nova Délhi é parte do Processo de Bletchley, uma série de encontros intergovernamentais sobre segurança e governança da inteligência artificial iniciada em novembro de 2023. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento das discussões no Processo de Bletchley para avançar na governança internacional da inteligência artificial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
