<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 06:58:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva assume Ministério da Justiça e Segurança Pública]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado para ser o novo ministro da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda nesta terça-feira, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado para ser o novo ministro da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda nesta terça-feira, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.</p>
<p>Wellington Silva estava como advogado-geral da Petrobras antes de ser convidado para assumir o ministério. Esta é a segunda vez que ele ocupa o cargo de ministro da Justiça, tendo já chefiado a pasta durante a gestão de Dilma Rousseff.</p>
<p>Além disso, Wellington Silva atuou como secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão. Em sua trajetória, exerceu os cargos de procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou uma carta de demissão ao presidente Lula no último dia 8. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, ele assumiu a pasta em fevereiro de 2024 e deixou o cargo após quase dois anos, citando motivos pessoais e familiares para a decisão.</p>
<p>A nomeação de Wellington Silva será oficializada no Diário Oficial da União ainda hoje para que ele possa iniciar suas atividades no ministério.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou nesta terça-feira com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o acordo Mercosul-União Europeia. Ambos destacaram a importância da rápida implementação do tratado para beneficiar as populações dos países signatários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou nesta terça-feira com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o acordo Mercosul-União Europeia. Ambos destacaram a importância da rápida implementação do tratado para beneficiar as populações dos países signatários.</p>
<p>O novo tratado entre Mercosul e União Europeia levou 25 anos para ser negociado e ainda precisa passar pelo processo de internalização nos países envolvidos. Lula e Montenegro enfatizaram a necessidade de que as novas regras entrem em vigor o mais rápido possível para garantir resultados concretos da parceria.</p>
<p>Durante a conversa, os líderes ressaltaram que a decisão dos dois blocos representa um gesto importante de defesa do multilateralismo e do livre comércio, com grande dimensão política e estratégica neste momento histórico. Eles concordaram em trabalhar de forma conjunta, rápida e eficiente para a implementação do acordo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do acordo comercial, Lula e Montenegro trocaram impressões sobre a situação na Venezuela, destacando a necessidade de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul. A preocupação com a estabilidade regional também foi pauta importante no diálogo entre os dois líderes.</p>
<p>O acordo Mercosul-UE seguirá para o processo de internalização nos países signatários antes de entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Filhos de Vladimir Herzog são reconhecidos como anistiados políticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/filhos-de-vladimir-herzog-sao-reconhecidos-como-anistiados-politicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674836 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, assassinado pela ditadura militar em 1975, foram oficialmente reconhecidos como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além do reconhecimento, eles receberão indenização e um pedido formal de desculpas do Estado brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, assassinado pela ditadura militar em 1975, foram oficialmente reconhecidos como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além do reconhecimento, eles receberão indenização e um pedido formal de desculpas do Estado brasileiro.</p>
<p>A portaria que reconhece Ivo e André Herzog como anistiados políticos foi publicada no Diário Oficial da União pela ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo. Cada um dos irmãos receberá uma indenização de R$ 100 mil, além do pedido oficial de desculpas do Estado brasileiro pela perseguição sofrida durante o regime militar. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Em 2024, Clarice Herzog, esposa de Vladimir Herzog, também foi reconhecida como anistiada política, ampliando o processo de reparação já iniciado pelo Estado em relação à família Herzog. O reconhecimento dos filhos representa uma reparação histórica pelos traumas intergeracionais causados pela repressão política da época.</p>
<p>Gabriela de Sá, conselheira da Comissão de Anistia e relatora do caso dos irmãos Herzog, destacou que o reconhecimento da anistia política abrange todas as pessoas que sofreram medidas de exceção, incluindo restrições à convivência familiar. Ela ressaltou a importância de reconhecer as violações de direitos humanos que afetaram diretamente os irmãos, especialmente pela exposição do registro de Vladimir Herzog sem vida na cela do DOI-CODI, em São Paulo. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento da implementação das indenizações e o monitoramento das ações de reparação pela Comissão de Anistia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
