<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 20:21:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Preso há três meses segue na lista de mais procurados do Brasil]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/lista-criminosos-mais-procurados-brasil.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:37:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/lista-criminosos-mais-procurados-brasil.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem preso em flagrante no Paraná desde setembro ainda constava na lista de mais procurados do país até 18 de outubro. A situação expõe falhas na atualização dos dados do Projeto Captura, iniciativa do Ministério da Justiça para combater o crime organizado, que agora busca corrigir essas inconsistências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem preso em flagrante no Paraná desde setembro ainda constava na lista de mais procurados do país até 18 de outubro. A situação expõe falhas na atualização dos dados do Projeto Captura, iniciativa do Ministério da Justiça para combater o crime organizado, que agora busca corrigir essas inconsistências.</p>
<p>A lista de mais procurados do Brasil reúne principalmente criminosos envolvidos em homicídio, tráfico de drogas, organização criminosa e roubo. Com 191 pessoas listadas até 18 de outubro, 98,5% são homens, e os crimes de homicídio e tráfico representam juntos 86% dos casos. Essa ferramenta integra o Projeto Captura, lançado pelo Ministério da Justiça para fortalecer a cooperação entre os governos federal e estaduais no combate ao crime organizado, aumentando a visibilidade dos criminosos mais perigosos e facilitando denúncias da população.</p>
<p>O Projeto Captura foi instituído por portaria do Ministério da Justiça em 2023, com o objetivo de reduzir crimes graves e garantir o cumprimento da lei penal. A lista inclui apenas pessoas com mandado de prisão ativo, e o ministério pode retirar nomes quando houver confirmação inequívoca da prisão ou revogação do mandado. A atualização depende da comunicação entre autoridades estaduais e federais para assegurar que a relação reflita a situação atualizada dos procurados, promovendo maior efetividade nas ações policiais e judiciárias.</p>
<p>No entanto, um caso recente Apesar de responder por diversos crimes, sua prisão não foi refletida na atualização da lista por quase três meses. Após questionamentos, o nome e a foto de Tiago foram removidos, evidenciando a necessidade de aprimoramento na troca de informações entre os órgãos responsáveis para evitar equívocos que possam comprometer a credibilidade do programa. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O Ministério da Justiça esclareceu que a exclusão do nome ocorreu após o Departamento Penitenciário do Paraná comunicar as autoridades locais, que atualizaram seus registros e solicitaram a retirada da lista vermelha do governo federal. Contudo, a Secretaria de Segurança Pública do Paraná e o Departamento de Polícia Penal do Estado negam ter enviado dados referentes a Tiago para o ministério. Essa divergência revela desafios na coordenação entre esferas estaduais e federal, essenciais para garantir a precisão e a confiabilidade das informações divulgadas à população.</p>
<p>O que observar agora é como o Ministério da Justiça e os órgãos estaduais vão aprimorar os mecanismos de comunicação e atualização dos dados do Projeto Captura, evitando que pessoas já presas permaneçam na lista de procurados. A eficácia do programa depende da integração eficiente das informações para que as autoridades possam agir com base em dados corretos, fortalecendo o combate ao crime organizado e assegurando transparência para a sociedade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
