<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 02:21:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Moraes nega ter tratado compra do Banco Master com presidente do BC]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/moraes-galipolo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 01:37:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/moraes-galipolo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes A declaração foi feita para esclarecer questionamentos sobre supostas tentativas de influenciar a decisão do BC, que rejeitou a operação por falta de viabilidade econômico-financeira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes A declaração foi feita para esclarecer questionamentos sobre supostas tentativas de influenciar a decisão do BC, que rejeitou a operação por falta de viabilidade econômico-financeira. Alexandre de Moraes divulgou uma nota negando ter discutido ou pressionado o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, sobre a compra do Banco Master pelo BRB. Ele ara esse fim A negativa busca afastar suspeitas de interferência na análise da operação pelo BC.</p>
<p>O Banco Central barrou a aquisição em setembro alegando falta de viabilidade econômico-financeira. Informações anteriores indicavam que Moraes teria procurado Galípolo ao menos quatro vezes para obter informações sobre a análise da compra. A resposta do ministro esclarece que não houve qualquer contato sobre esse assunto, reforçando o caráter técnico da decisão do BC e evitando questionamentos sobre influência externa. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Moraes também explicou que as reuniões com o presidente do BC e representantes de bancos ocorreram para discutir as consequências da Lei Magnitsky, que bloqueia bens e impede negócios com cidadãos americanos. Ele e sua esposa foram sancionados pela lei em julho, mas foram retirados da lista de autoridades punidas em dezembro após negociações entre os governos brasileiro e americano. Essas reuniões visavam garantir movimentações bancárias e uso de cartões de crédito. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>O ministro ressaltou que o escritório de advocacia de sua esposa não atuou na operação de aquisição entre o BRB e o Banco Master perante o Banco Central. Essa afirmação visa afastar conflitos de interesse, pois a Lei Orgânica da Magistratura restringe magistrados de se envolverem em negócios que possam gerar conflito com suas funções. A divulgação da nota ocorre em meio a questionamentos sobre a atuação de Moraes no episódio.</p>
<p>O que observar agora é como o Supremo Tribunal Federal e o Banco Central conduzirão a análise de operações financeiras envolvendo instituições com histórico complexo e a influência de figuras públicas. A clareza sobre os limites entre atuação judicial e decisões regulatórias financeiras permanece crucial para a transparência e segurança jurídica. A manutenção da independência das autoridades e o cumprimento das normas serão pontos centrais para os próximos desdobramentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
