<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 04:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Durante o 14º Encontro Nacional do MST em Salvador, criticou a proposta dos Estados Unidos para criar um novo Conselho de Paz, acusando o presidente Donald Trump de querer ser o dono da nova organização.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Durante o 14º Encontro Nacional do MST em Salvador, criticou a proposta dos Estados Unidos para criar um novo Conselho de Paz, acusando o presidente Donald Trump de querer ser o dono da nova organização.</p>
<p>Lula destacou que a carta da ONU está sendo desrespeitada e que, em vez de reformar a organização para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como México, Brasil e países africanos, a proposta dos EUA busca criar uma nova entidade sob seu controle. Ele ressaltou que desde 2003 defende a reforma da ONU para ampliar a representatividade global.</p>
<p>O presidente brasileiro revelou que está em contato com líderes mundiais, incluindo os presidentes da China, Rússia, Índia e a presidenta do México, para discutir formas de preservar o multilateralismo e evitar que a força e a intolerância prevaleçam nas relações internacionais. Lula afirmou que quer promover a paz e o diálogo, rejeitando a imposição de qualquer país.</p>
<p>Lula também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, classificando o episódio como uma falta de respeito à integridade territorial sul-americana. Ele afirmou que o Brasil não tem preferência por nenhum país, mas não aceitará voltar a ser colônia ou sofrer imposições externas. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante o 14º Encontro Nacional do MST, que reuniu mais de 3 mil trabalhadores sem terra de todo o Brasil, Lula reforçou seu compromisso com a democracia e a paz, rejeitando conflitos armados e defendendo o uso do poder do convencimento e do diálogo para resolver as diferenças entre as nações.</p>
<p>O presidente Lula segue em diálogo com líderes internacionais para discutir o futuro do multilateralismo e a reforma da ONU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do DF por caso Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>Os pedidos foram apresentados pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam risco ao erário e violação de princípios da administração pública. Entre as acusações estão a compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento e negociações sem transparência com o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro. Também há suspeita de possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>Ibaneis Rocha negou envolvimento nas operações e afirmou que nunca tratou do assunto com Vorcaro. O governador confirmou encontros sociais com o banqueiro, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações indicam que o BRB tentou adquirir uma fatia do Banco Master em 2025, com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura se o BRB comprou carteiras de crédito de alto risco da instituição privada, avaliando falhas nos processos internos. O rombo estimado no BRB chega a R$ 4 bilhões, e o Banco Central determinou um provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões.</p>
<p>Ex-executivos das duas instituições foram intimados a prestar depoimento no fim de janeiro e início de fevereiro. As apurações apontam falhas graves de governança e possíveis ilícitos administrativos. A nova gestão do BRB e uma auditoria independente também analisam as transações, mas ainda não divulgaram conclusões oficiais.</p>
<p>Acompanhe os próximos depoimentos de ex-executivos e as análises da auditoria independente sobre o caso Banco Master no Distrito Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa do dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo financeiro. Durante cerimônia em Maceió, destacou também os avanços do programa Minha Casa, Minha Vida e fez um apelo contra a violência contra as mulheres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo financeiro. Durante cerimônia em Maceió, destacou também os avanços do programa Minha Casa, Minha Vida e fez um apelo contra a violência contra as mulheres.</p>
<p>Lula afirmou que é inaceitável que pessoas defendam o dono do Banco Master, responsável por um golpe de quase 40 bilhões de reais, cujos prejuízos serão pagos pelos bancos e pelo Fundo Garantidor de Crédito. O presidente não citou o nome do banqueiro, mas condenou a falta de vergonha de quem tenta justificar a situação, ressaltando o sacrifício dos mais pobres diante desse esquema.</p>
<p>Na cerimônia em Maceió, o presidente destacou a entrega de 1.337 moradias do programa Minha Casa, Minha Vida e comemorou a marca de 2 milhões de contratações desde 2023. Ele ressaltou a queda da inflação ao menor patamar em 27 anos e o aumento de 5 milhões de empregos com carteira assinada no período, afirmando que 2026 será o ano de comparação dos resultados de seu governo com os anteriores.</p>
<p>Lula também alertou para o perigo das fake news, especialmente nas redes sociais, e fez um apelo para combater o ódio e promover mais fraternidade e amizade entre as pessoas. Reforçou a necessidade de os homens assumirem a luta contra a violência contra as mulheres, destacando que o número de feminicídios é alto e que a responsabilidade pela violência está majoritariamente com os homens. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além disso, o presidente entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas, destinadas a municípios como Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado também recebeu 17 Unidades Odontológicas Móveis para ampliar o atendimento de saúde bucal às populações mais necessitadas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo segue com a entrega de moradias e equipamentos de saúde, enquanto prepara ações para o combate à violência contra as mulheres e o enfrentamento das fake news.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
