<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 22:58:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 vai unir países e torcedores]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir as pessoas em um momento importante para o futebol. Apesar das tensões políticas envolvendo ameaças do presidente dos EUA sobre a Groenlândia, não há indicação de boicote ao torneio por seleções europeias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou que a Copa do Mundo de 2026, realizada nos Estados Unidos, México e Canadá, será uma oportunidade para unir as pessoas em um momento importante para o futebol. Apesar das tensões políticas envolvendo ameaças do presidente dos EUA sobre a Groenlândia, não há indicação de boicote ao torneio por seleções europeias.</p>
<p>Gianni Infantino afirmou que eventos como a Copa do Mundo, seja masculina ou feminina, têm o papel de unir países e pessoas ao redor do mundo. A declaração foi feita após encontro com o presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva no Palácio do Planalto, ressaltando a importância do futebol como celebração coletiva em tempos atuais.</p>
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, manifestou a intenção de impor tarifas a países europeus que não apoiarem seu plano de assumir o controle da Groenlândia, justificando a medida com questões de segurança nacional. Apesar da oposição do governo francês, a ministra responsável afirmou que não há intenção oficial de boicote à Copa do Mundo de 2026, defendendo a separação entre esporte e política.</p>
<p>A edição de 2026 será a primeira a ser disputada em três países simultaneamente e contará com 48 seleções, com abertura marcada para 11 de junho na Cidade do México. Já em 2027, o Brasil sediará a Copa do Mundo Feminina, com expectativa de receber cerca de 3 milhões de torcedores, tema central no encontro entre Infantino e Lula.</p>
<p>Além disso, o presidente da Confederação Brasileira de Futebol anunciou a intenção do Brasil de se candidatar para sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029. O processo envolverá diversas negociações e ajustes, mas a candidatura está prevista para ser apresentada.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da preparação para a Copa do Mundo de 2026 e os eventos futuros da Fifa no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz de Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. A proposta também prevê que o conselho se restrinja a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. A proposta também prevê que o conselho se restrinja a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza.</p>
<p>O diálogo entre os presidentes foi divulgado pelo Palácio do Planalto, que informou que Lula sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz, colegiado idealizado e presidido por Trump. Lula propôs que o conselho se limite a tratar dos assuntos da Faixa de Gaza. Apesar do convite para integrar o conselho, Lula ainda não respondeu oficialmente e chegou a criticar a iniciativa, afirmando que Trump deseja criar uma nova ONU para controlar.</p>
<p>Na mesma conversa, Lula e Trump abordaram a situação da Venezuela, com o presidente brasileiro destacando a importância de manter a paz no continente. Lula também propôs o fortalecimento da cooperação bilateral no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros, proposta que foi bem recebida por Trump.</p>
<p>Os presidentes ainda discutiram a economia, com Trump afirmando que o crescimento econômico dos Estados Unidos e do Brasil é positivo para a região. Ambos saudaram o bom relacionamento recente, que resultou na redução de tarifas sobre produtos brasileiros. Lula e Trump se encontraram pessoalmente pela primeira vez na Assembleia Geral da ONU em setembro e novamente na Cúpula da Asean, onde tiveram uma reunião considerada muito positiva. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Durante a conversa telefônica de 50 minutos, ficou acordada uma visita de Lula aos Estados Unidos. A data ainda não foi definida, mas a viagem deve ocorrer após a agenda do presidente brasileiro na Índia e Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
<p>A visita de Lula aos Estados Unidos será agendada após sua viagem à Índia e Coreia do Sul no mês de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
