<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 00:58:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hospitais filantrópicos terão acesso a recursos do FGTS para financiamentos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-assina-mp-que-libera-fgts-entidades-filantropicas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677391 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que autoriza hospitais filantrópicos a utilizarem recursos do FGTS para operações de crédito até 2030. A iniciativa também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos que atuam complementarmente ao SUS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou medida provisória que autoriza hospitais filantrópicos a utilizarem recursos do FGTS para operações de crédito até 2030. A iniciativa também beneficia entidades que atendem pessoas com deficiência e organizações sem fins lucrativos que atuam complementarmente ao SUS.</p>
<p>A medida provisória restabelece a destinação do FGTS para financiamentos de instituições filantrópicas da saúde, autorizada anteriormente entre 2019 e 2022, por mais quatro anos. A expectativa é que cerca de R$ 4 bilhões sejam destinados a essas entidades em 2026, sem afetar os recursos previstos para habitação, saneamento e infraestrutura. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a utilização dos recursos do FGTS, bancos públicos poderão oferecer financiamentos com juros mais baixos. Essa redução dos encargos financeiros deve permitir a ampliação e qualificação dos serviços prestados ao SUS, incluindo manutenção dos serviços, aumento de cirurgias e atendimentos, além da aquisição de equipamentos.</p>
<p>Durante visita às Obras Sociais Irmã Dulce em Salvador, foram assinados outros atos para fortalecer o financiamento da saúde pública. Entre eles, está a ampliação do programa Agora Tem Especialistas, que permite compensação de dívidas de prestadores privados com consultas, exames e cirurgias eletivas ao SUS, aumentando em cerca de 150 o número de cirurgias mensais em um hospital da Bahia.</p>
<p>O Hospital Irmã Dulce foi habilitado para atendimento especializado em terapia nutricional para pacientes de alta complexidade, como os internados em UTI, recebendo repasse adicional de R$ 2 milhões. Além disso, a Bahia terá um repasse extra de R$ 23 milhões para custeio de serviços especializados, incorporado ao orçamento da Secretaria estadual da Saúde. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A medida provisória passa a valer imediatamente, com vigência até 2030, e os repasses adicionais já estão sendo incorporados ao orçamento estadual da Bahia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca disputa entre verdade e mentira em 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-pede-mobilizacao-contra-industria-de-contar-mentiras</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano marcado pela disputa entre a verdade e a mentira, ressaltando a importância da mobilização para desmascarar informações falsas. Ele fez essas declarações durante evento em Salvador, onde anunciou investimentos para o fortalecimento do Sistema Único de Saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que 2026 será um ano marcado pela disputa entre a verdade e a mentira, ressaltando a importância da mobilização para desmascarar informações falsas. Ele fez essas declarações durante evento em Salvador, onde anunciou investimentos para o fortalecimento do Sistema Único de Saúde.</p>
<p>Em Salvador, na Bahia, o presidente participou do lançamento de ações do Novo PAC Saúde voltadas ao SUS. Ele destacou que o sistema público de saúde sempre foi alvo de críticas e mentiras desde sua criação, mas ressaltou seu papel fundamental durante a pandemia de Covid-19, afirmando que, sem o SUS, o país estaria em situação crítica.</p>
<p>Lula reforçou que o ano de 2026 será decisivo para provar que a verdade e o bem podem vencer o mal e a mentira. Ele convocou prefeitos, vereadores, dirigentes sindicais e a população em geral a não permitir a prevalência das mentiras que são disseminadas diariamente, afirmando que é necessário desmascarar aqueles que se dizem falar em nome de Deus, mas que apoiam a mentira e a morte.</p>
<p>No evento, o governo anunciou a compra de 2,1 mil veículos para o transporte de pacientes do SUS, incluindo micro-ônibus, vans e ambulâncias, com investimento de R$ 815 milhões. Esses veículos terão prioridade para o atendimento a pacientes com câncer e a previsão é que sejam entregues até 2026. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além dos veículos, foram autorizadas compras de 80 tomógrafos ao custo de R$ 170 milhões e 150 combos de equipamentos para cirurgias gerais e oftalmologia, destinados a hospitais públicos em cerca de 120 municípios. Também está prevista a aquisição de 10 mil combos de equipamentos para unidades básicas de saúde, totalizando cerca de 180 mil aparelhos, incluindo câmaras frias para vacinas e balanças digitais.</p>
<p>O governo segue com a entrega dos veículos e equipamentos para o SUS prevista para 2026, fortalecendo o atendimento à população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin elogia suspensão de penduricalhos nos Três Poderes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/alckmin-elogia-suspensao-do-pagamento-de-penduricalhos-por-flavio-dino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677339 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos chamados penduricalhos aos servidores públicos. A medida vale para os Três Poderes e respeita o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou a decisão do ministro do STF Flávio Dino de suspender o pagamento dos chamados penduricalhos aos servidores públicos. A medida vale para os Três Poderes e respeita o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil.</p>
<p>Durante palestra no Sindicato dos Trabalhadores nas Indústrias da Construção Civil de São Paulo, Alckmin afirmou ter ficado satisfeito ao ver a suspensão dos penduricalhos, que são benefícios pagos além do teto salarial permitido. Ele ressaltou que esses pagamentos são custeados pelo trabalhador, inclusive aqueles que recebem salário mínimo, por meio dos impostos indiretos, e considerou a iniciativa importante para o país.</p>
<p>Alckmin também destacou a importância da democracia e das instituições brasileiras em seu discurso aos sindicalistas. Ele afirmou que a verdadeira diferença está em quem valoriza a democracia e que as instituições permanecem mesmo com a passagem das pessoas, sendo fundamentais para o desenvolvimento e melhoria da vida da população.</p>
<p>O vice-presidente ressaltou que o avanço dos países está ligado às boas instituições e à sociedade civil organizada, e não apenas aos governos. Essa visão reforça a necessidade de fortalecer as estruturas democráticas para garantir progresso e estabilidade ao Brasil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento da implementação da suspensão dos penduricalhos nos Três Poderes e seus impactos na administração pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Haddad defende lei para regulamentar verbas indenizatórias no serviço público]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/haddad-pede-que-congresso-enfrente-problema-dos-supersalarios</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677323 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, defendeu a aprovação de uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público e afirmou que cabe ao Congresso Nacional enfrentar o problema dos supersalários. A declaração foi feita após reunião do Diretório Nacional do PT, em Salvador, comentando a decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu benefícios pagos sem respaldo legal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, defendeu a aprovação de uma lei para regulamentar as verbas indenizatórias no serviço público e afirmou que cabe ao Congresso Nacional enfrentar o problema dos supersalários. A declaração foi feita após reunião do Diretório Nacional do PT, em Salvador, comentando a decisão do ministro do STF Flávio Dino que suspendeu benefícios pagos sem respaldo legal.</p>
<p>Fernando Haddad destacou que as verbas indenizatórias devem ser um ressarcimento, conceito que se perdeu ao longo dos anos com a multiplicação de auxílios e benefícios. Ele criticou esse cenário e afirmou que deveria haver um limite claro para esses pagamentos, lembrando que já defendeu a criação de um teto para as indenizações.</p>
<p>O ministro da Fazenda avaliou que a decisão de Flávio Dino está alinhada à Constituição ao determinar que apenas verbas previstas em lei possam ficar fora do teto do funcionalismo público, atualmente equivalente ao salário de um ministro do STF. Haddad afirmou que o Congresso deve regulamentar a questão e que o momento para enfrentar os supersalários talvez tenha chegado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Haddad lamentou a paralisação da reforma administrativa no Congresso Nacional. A decisão de Flávio Dino determina que órgãos dos Três Poderes revisem e suspendam, em até 60 dias, pagamentos classificados como indenizatórios sem fundamento legal específico, pois muitos desses benefícios têm natureza remuneratória e são usados para permitir salários acima do teto constitucional.</p>
<p>O plenário do Supremo Tribunal Federal ainda analisará a decisão que suspende pagamentos de penduricalhos sem respaldo legal nos Três Poderes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Organizações pedem veto a licença compensatória para servidores do Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/entidades-pedem-veto-criacao-da-licenca-indenizatoria-no-legislativo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677303 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dez organizações da sociedade civil enviaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva um pedido de veto integral a dois projetos de lei que criam a licença compensatória para servidores da Câmara e do Senado. A medida permite que servidores acumulem dias de licença proporcional aos dias trabalhados, com limites mensais distintos para cada casa legislativa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dez organizações da sociedade civil enviaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva um pedido de veto integral a dois projetos de lei que criam a licença compensatória para servidores da Câmara e do Senado. A medida permite que servidores acumulem dias de licença proporcional aos dias trabalhados, com limites mensais distintos para cada casa legislativa.</p>
<p>O mecanismo da licença indenizatória estabelece que servidores da Câmara dos Deputados podem receber até um dia de licença para cada três dias trabalhados, limitado a dez dias por mês. No Senado, a proporção varia entre um dia a cada dez e um dia a cada três dias de exercício. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As organizações que solicitaram o veto argumentam que a sanção da lei representaria um retrocesso, trazendo de volta práticas já abolidas, como a licença-prêmio por assiduidade. Em 2024, o Judiciário pagou R$ 1,2 bilhão em licença compensatória para 10,7 mil magistrados, reforçando o debate sobre o tema. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Na quinta-feira, o ministro do Supremo Tribunal Federal Flávio Dino publicou decisão que suspende o pagamento de verbas indenizatórias sem previsão expressa em lei. A coalizão que pediu o veto é composta por dez entidades da sociedade civil, entre elas Transparência Brasil e Transparência Internacional – Brasil.</p>
<p>O próximo passo é a análise do pedido de veto pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que decidirá sobre a sanção ou veto dos projetos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
