<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 12:26:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TCU mantém inspeção no Banco Central sobre caso Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/06/tcu-nao-deve-suspender-liquidacao-mas-pode-dar-municao-a-dono-do-master-na-justica.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:58:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/06/tcu-nao-deve-suspender-liquidacao-mas-pode-dar-municao-a-dono-do-master-na-justica.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Tribunal de Contas da União autorizou a inspeção em documentos do banco Master no Banco Central, sem suspender a liquidação da instituição. A medida pode gerar impacto jurídico, pois o dono do banco pode solicitar indenização e desbloqueio de bens, enquanto o BC recorre para limitar o acesso aos documentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Tribunal de Contas da União autorizou a inspeção em documentos do banco Master no Banco Central, sem suspender a liquidação da instituição. A medida pode gerar impacto jurídico, pois o dono do banco pode solicitar indenização e desbloqueio de bens, enquanto o BC recorre para limitar o acesso aos documentos.</p>
<p>Quase 1500 instituições financeiras divulgaram uma carta em defesa do Banco Central diante da inspeção determinada pelo ministro Jonathan de Jesus, do TCU, sobre a liquidação do banco Master, controlado por Daniel Vorcaro. A inspeção visa verificar eventuais falhas no processo adotado pelo BC, mas não interrompe a liquidação, mantendo o banco sem condições de funcionamento. A decisão do ministro reflete a busca por transparência e controle externo, mesmo diante da complexidade do caso.</p>
<p>O Banco Central entrou com recurso contra a decisão monocrática que autorizou a inspeção, argumentando que a medida deveria ser aprovada por uma decisão colegiada das Câmaras do tribunal. Enquanto o recurso não é analisado, os técnicos do TCU estão impedidos de acessar os documentos relacionados à liquidação do Master. Essa disputa jurídica limita o andamento da fiscalização e pode influenciar os próximos passos do processo, evidenciando o conflito entre órgãos de controle e a autarquia financeira.</p>
<p>Especialistas do mercado financeiro e técnicos do Banco Central avaliam que, caso sejam identificadas falhas ou vícios no processo, o TCU poderá fornecer elementos para a defesa do dono do banco em ações no Supremo Tribunal Federal. Isso significa que a inspeção pode fortalecer juridicamente Daniel Vorcaro para pleitear indenizações e o descongelamento de bens, o que traz incertezas sobre o desfecho da liquidação e o impacto financeiro para credores e demais envolvidos. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>No despacho, o ministro do TCU alertou para o risco de atos irreversíveis por parte do Banco Central, afirmando que poderá, em momento oportuno, adotar medidas cautelares para preservar o valor dos bens do banco e garantir a efetividade do controle externo. Essa posição demonstra a preocupação com a integridade do patrimônio da massa liquidanda e a necessidade de equilíbrio entre a atuação do BC e a fiscalização do tribunal, sinalizando possíveis restrições à venda de ativos do Master. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>O que observar agora é a análise do recurso apresentado pelo Banco Central, que definirá se a inspeção seguirá com acesso aos documentos ou ficará suspensa. Além disso, será importante acompanhar se o TCU adotará medidas cautelares para proteger os bens do banco e como as decisões influenciarão as ações judiciais de Daniel Vorcaro. O desenrolar dessa disputa terá impacto direto na liquidação do Master e na atuação das instituições financeiras envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
