<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 18:58:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz a Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz, além de limitar as discussões à Faixa de Gaza. A conversa também abordou cooperação no combate ao crime organizado e a situação da Venezuela, com acordo sobre fortalecimento da parceria entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz, além de limitar as discussões à Faixa de Gaza. A conversa também abordou cooperação no combate ao crime organizado e a situação da Venezuela, com acordo sobre fortalecimento da parceria entre os países.</p>
<p>O Conselho da Paz é um colegiado idealizado, criado e presidido pelo presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. Lula foi convidado a ocupar um assento no conselho, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana anterior, em evento em Salvador, o presidente brasileiro criticou a proposta, afirmando que Trump deseja criar uma nova ONU para controlá-la.</p>
<p>Durante a conversa, Lula reiterou a importância de manter a paz no continente, especialmente em relação à Venezuela. Ele propôs o fortalecimento da cooperação bilateral no combate à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos de grupos criminosos e intercâmbio de dados financeiros, proposta que foi bem recebida por Trump.</p>
<p>No aspecto econômico, Trump destacou que o crescimento dos Estados Unidos e do Brasil é positivo para a região. Ambos celebraram o bom relacionamento recente, que resultou na retirada de parte significativa das tarifas sobre produtos brasileiros. Os dois presidentes se encontraram pessoalmente em eventos internacionais, com encontros classificados como positivos pelo governo brasileiro. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Durante a conversa telefônica de 50 minutos, ficou acertada uma visita de Lula aos Estados Unidos, sem data definida. A visita deve ocorrer após a viagem do presidente brasileiro à Índia e à Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
<p>A visita de Lula aos Estados Unidos será agendada após sua viagem à Índia e Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
