<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 07:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.</p>
<p>O contato entre os presidentes reforça as relações entre Brasil e Panamá, país associado ao Mercosul, bloco que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A reunião bilateral está prevista para discutir temas estratégicos que envolvem o fortalecimento do comércio e dos investimentos entre as nações.</p>
<p>O Mercosul busca ampliar a cooperação entre seus membros e associados, promovendo o desenvolvimento econômico e a integração regional. A agenda bilateral entre Lula e Mulino visa aprofundar esses objetivos e explorar novas oportunidades de parceria. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além dos temas econômicos, a cooperação entre Brasil e Panamá pode abranger outras áreas de interesse comum, contribuindo para o fortalecimento das relações diplomáticas e comerciais na América Latina e Caribe.</p>
<p>Acompanhe os próximos desdobramentos da visita e as decisões que serão tomadas nas reuniões bilaterais entre Brasil e Panamá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, citando operações recentes contra o crime organizado. Ele destacou a Operação Carbono Oculto, investigações sobre desvios no Banco Master e o bloqueio de gasolina contrabandeada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, citando operações recentes contra o crime organizado. Ele destacou a Operação Carbono Oculto, investigações sobre desvios no Banco Master e o bloqueio de gasolina contrabandeada.</p>
<p>Durante o discurso de posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, o presidente ressaltou que o país nunca esteve tão próximo de combater a corrupção e o crime organizado. Lula mencionou a maior operação já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, que investigou fraudes fiscais e lavagem de dinheiro no setor de combustíveis.</p>
<p>O presidente também falou sobre o avanço da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC definirá o papel da União no setor, atualmente atribuído aos estados, e estabelecerá as ações da Polícia Federal, da Guarda Nacional e da Polícia Rodoviária Federal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula pediu articulação entre os órgãos do Estado para enfrentar o crime organizado, ressaltando que a ação não pode se limitar à repressão em favelas ou à prisão de pessoas pobres. Ele afirmou que é necessário identificar os responsáveis pelas fraudes e sonegações que prejudicam o país e contribuem para o empobrecimento da população.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou que confia na responsabilidade do Congresso para aprovar a PEC da Segurança Pública. Ele também informou que manterá os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará a permanência dos secretários nacionais da pasta, com liberdade para fazer ajustes na equipe.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no combate ao crime organizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne ministros e autoridades para combater crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto para discutir o combate ao crime organizado, envolvendo ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado, diante da relevância do problema atual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto para discutir o combate ao crime organizado, envolvendo ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação. A decisão é elevar essa ação ao status de prioridade do Estado, diante da relevância do problema atual.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-presidente Geraldo Alckmin, ministros como Fernando Haddad e Wellington Lima e Silva, além de autoridades do Banco Central, Receita Federal, Polícia Federal e Procuradoria-Geral da República. A reunião destacou a necessidade de uma atuação conjunta de todos os órgãos do Estado para enfrentar o crime organizado.</p>
<p>O contexto da reunião está relacionado ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para beneficiar investigados, com processos em curso no Supremo Tribunal Federal. A Polícia Federal e a Procuradoria-Geral da República conduzem as investigações, enquanto o Banco Central realizou a liquidação da instituição financeira.</p>
<p>O ministro da Justiça, Wellington Lima e Silva, ressaltou a dimensão do problema e a importância da conjugação de esforços em grande escala. Ainda nesta quinta-feira, ele participará de uma cerimônia simbólica de posse acompanhado do presidente Lula e do ex-ministro Ricardo Lewandowski, e em seguida apresentará as prioridades de sua gestão à imprensa.</p>
<p>O ministro da Justiça deve detalhar as prioridades da sua gestão em entrevista à imprensa após a cerimônia de posse.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca papel do Brasil na paz]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, afirmou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, país com 100 milhões de habitantes. Ele ressaltou que a relação comercial do Brasil com o Irã é pequena e que não houve sanção executiva formal até o momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, afirmou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, país com 100 milhões de habitantes. Ele ressaltou que a relação comercial do Brasil com o Irã é pequena e que não houve sanção executiva formal até o momento.</p>
<p>Alckmin explicou que a super tarifação proposta pelos Estados Unidos seria difícil de aplicar, pois envolveria mais de 70 países, inclusive europeus que mantêm comércio com o Irã. Ele destacou que a Europa, como a Alemanha, também exporta para o país persa, ressaltando a complexidade do tema.</p>
<p>O ministro afirmou que o Brasil não possui litígios internacionais e destacou que o país é pacífico, sem conflitos armados há mais de um século. Alckmin reforçou que o Brasil busca promover a paz, evitando guerras que resultam em morte e pobreza, e que esse é o caminho da boa política.</p>
<p>Alckmin classificou o atual cenário geopolítico como desafiador e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido no mundo. Ele enfatizou o compromisso do país com a promoção da paz, o fortalecimento do multilateralismo e a melhoria da vida da população por meio do emprego e da renda. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro segue acompanhando as negociações internacionais e as possíveis decisões sobre sanções ao Irã.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, com expectativa de aprovação legislativa ainda neste primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou que o pacto envolve 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, com expectativa de aprovação legislativa ainda neste primeiro semestre. O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou que o pacto envolve 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia representa o maior acordo entre blocos econômicos do mundo. Composto por cinco países do Mercosul e 27 países da União Europeia, o pacto visa zerar tarifas e promover o livre comércio com regras claras. Alckmin ressaltou que isso permitirá maior comércio bilateral, beneficiando consumidores com produtos mais baratos e de melhor qualidade. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro destacou que o comércio exterior é fundamental para a geração de empregos, pois algumas empresas dependem das exportações para se manterem. Ele classificou o acordo como um exemplo global em um momento de instabilidade política e geopolítica, mostrando que o diálogo e a negociação podem fortalecer o multilateralismo e o livre comércio.</p>
<p>Após a assinatura do acordo, o Parlamento Europeu deve aprovar a lei correspondente, assim como o Brasil, que espera internalizar o acordo ainda neste primeiro semestre. Com a aprovação das leis, o acordo entrará imediatamente em vigor, ampliando as relações comerciais entre os países envolvidos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é a análise e aprovação do acordo pelo Parlamento Europeu e pelo Congresso Nacional brasileiro neste primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
