<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 22:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara destaca debate sobre jornada e trabalho por aplicativos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo destacando a agenda de votações para o semestre, com foco na PEC 6x1 e na regulação do trabalho por aplicativos. A redução da jornada de trabalho e o fim da escala 6x1 são prioridades do governo federal para 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo destacando a agenda de votações para o semestre, com foco na PEC 6x1 e na regulação do trabalho por aplicativos. A redução da jornada de trabalho e o fim da escala 6x1 são prioridades do governo federal para 2026.</p>
<p>A PEC 6x1, que trata da redução da jornada máxima de trabalho e do fim da escala de seis dias de trabalho por um dia de descanso, está em análise no Congresso. Em dezembro de 2025, a subcomissão especial da Câmara aprovou a redução gradual da jornada de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial, e o tema seguirá para o plenário do Senado em 2026.</p>
<p>O governo federal considera o tema uma prioridade absoluta e pode enviar um projeto para unificar as propostas em tramitação no Congresso. A ministra das Relações Institucionais confirmou a expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre. Hugo Motta ressaltou a importância de ouvir trabalhadores e empregadores para garantir equilíbrio e responsabilidade no debate.</p>
<p>Outro ponto destacado na abertura do ano legislativo foi a regulação do trabalho por aplicativos. O presidente da Câmara afirmou que as discussões devem buscar conciliar produtividade, direitos e desenvolvimento, preparando o Brasil para uma economia baseada em tecnologia, inovação e investimentos sustentáveis. Este tema também é pauta de interesse do governo federal para 2026. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A PEC 6x1 e a regulação do trabalho por aplicativos seguem em análise nas comissões da Câmara e do Senado ao longo do semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Davi Alcolumbre pede paz e responsabilidade no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por paz e diálogo responsável entre os poderes e grupos ideológicos. Ele destacou a importância da diversidade e da maturidade política para o convívio democrático.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por paz e diálogo responsável entre os poderes e grupos ideológicos. Ele destacou a importância da diversidade e da maturidade política para o convívio democrático.</p>
<p>Durante a sessão solene que marcou a retomada dos trabalhos do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre ressaltou que o diálogo, o bom senso e a paz são essenciais para a convivência entre diferentes ideologias e instituições. Ele afirmou que a paz não significa omissão, mas sim a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares, enfatizando que essas batalhas jamais serão abandonadas.</p>
<p>Alcolumbre destacou a força do Brasil na diversidade de origens, ideias, culturas e visões de mundo, afirmando que o dissenso e a discordância fazem parte da democracia e da política, mas que nunca podem se transformar em ódio ou violência. Ele ressaltou que o Poder Legislativo é o espaço legítimo para a mediação política e a recomposição do país em momentos de tensão. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente do Congresso comprometeu-se a não ampliar conflitos, mas a ajudar na sua resolução, buscando construir consensos possíveis e tratar as tensões democráticas com seriedade e maturidade. Por fim, afirmou que o Congresso exercerá suas funções com independência, mantendo diálogo constante com os Poderes Executivo e Judiciário.</p>
<p>O Congresso Nacional segue com a agenda legislativa em andamento, mantendo o compromisso de diálogo e independência entre os poderes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com crescimento econômico e indicadores sociais positivos. A mensagem ao Congresso Nacional ressaltou recordes no PIB, queda do dólar e redução do desemprego.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com crescimento econômico e indicadores sociais positivos. A mensagem ao Congresso Nacional ressaltou recordes no PIB, queda do dólar e redução do desemprego.</p>
<p>Na mensagem entregue ao Congresso, Lula destacou que o Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo, a Bolsa de Valores subiu 34% e ultrapassou 160 mil pontos, e o dólar teve a maior queda dos últimos nove anos. Ele ressaltou que o Brasil terminou 2025 mais forte, contrariando previsões pessimistas sobre a economia.</p>
<p>O presidente também citou investimentos estrangeiros de US$ 77,7 bilhões, o maior em sete anos, e a menor taxa de desemprego da série histórica, de 5,2%. Houve aumento da renda média dos trabalhadores para R$ 3.574 e inflação de 4,26%, a menor em sete anos, o que contribuiu para a saída de dois milhões de famílias do Bolsa Família.</p>
<p>Lula afirmou que o país foi retirado pela segunda vez do Mapa da Fome e que a pobreza e a desigualdade de renda atingiram os menores índices já registrados. Em dois anos, 17,4 milhões de brasileiros saíram da pobreza, e a classe média já representa 61% da população, indicando uma ascensão social significativa. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Entre as medidas aprovadas em 2025, destacam-se a redução de 70% no custo da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo, e a isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil por mês. Na educação, o programa Pé-de-Meia beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu a evasão no ensino médio em 43%. O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, pendente de aprovação, também foi mencionado. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Congresso Nacional deve analisar nas próximas semanas a aprovação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
