<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 17:58:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante discurso na Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma abordagem multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderado pela Organização das Nações Unidas durante discurso na Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma abordagem multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Lula destacou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, tornando a governança global da inteligência artificial um tema estratégico. Ele citou iniciativas como a organização chinesa para cooperação em IA voltada a países em desenvolvimento e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7, mas afirmou que nenhuma dessas substitui a universalidade das Nações Unidas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente ressaltou que a revolução digital e a inteligência artificial trazem impactos positivos em áreas como produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. No entanto, alertou para os riscos associados, como discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, além da manipulação de conteúdos falsos que podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula afirmou que os algoritmos vão além de simples códigos matemáticos e defendeu uma governança que reconheça a diversidade das trajetórias nacionais. O objetivo é garantir que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países, promovendo um desenvolvimento equilibrado e responsável. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi corresponde ao quarto encontro do Processo de Bletchley, uma série de reuniões intergovernamentais iniciada em novembro de 2023 no Reino Unido, que discute segurança e governança da inteligência artificial no cenário global. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento das decisões da Cúpula e a participação brasileira nas discussões internacionais sobre governança da inteligência artificial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
