<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news sobre programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais. As falsas informações envolvem supostas mudanças nas regras do Bolsa Família e outras condicionalidades inexistentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, informou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais. As falsas informações envolvem supostas mudanças nas regras do Bolsa Família e outras condicionalidades inexistentes.</p>
<p>Wellington Dias destacou que boatos têm circulado principalmente nas redes sociais, afirmando falsamente que o Bolsa Família passaria a exigir beneficiários com filhos para continuar recebendo o benefício. O ministro classificou essas informações como preconceituosas e criminosas, ressaltando que não houve qualquer alteração nas regras do programa.</p>
<p>O ministro explicou que a rede federal de fiscalização do Bolsa Família foi acionada imediatamente após as denúncias, contando com a participação da Polícia Federal para combater essas ações ilegais. Ele ressaltou a gravidade do impacto dessas fake news, citando o exemplo de beneficiários idosos que podem ser prejudicados emocionalmente por esses boatos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Durante o programa, foi apresentada uma denúncia sobre cobrança irregular de taxas no programa Gás do Povo em Alagoas. Wellington Dias reforçou a importância de denúncias pelo Disque Social 121, que é gratuito e atende a irregularidades nos programas sociais, garantindo que a fiscalização será acionada para investigar o caso.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades nos programas sociais podem ser feitas pelo Disque Social 121, canal gratuito para atendimento em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação de medidas provisórias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira, com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas estão a medida provisória do Gás do Povo, crédito para o setor rural e a criação do Instituto Federal do Sertão Paraibano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira, com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas estão a medida provisória do Gás do Povo, crédito para o setor rural e a criação do Instituto Federal do Sertão Paraibano.</p>
<p>A medida provisória que cria o programa Gás do Povo está prevista para votação já na primeira semana. O projeto oferece recarga do botijão de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias em todo o país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Também constam na pauta uma medida provisória que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural e o projeto de lei que institui o Instituto Federal do Sertão Paraibano. Essas propostas refletem prioridades do governo federal para o início do ano legislativo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Na próxima semana, ocorrerá a instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes da Câmara, mantendo os mesmos partidos nas presidências das comissões, As bancadas terão a semana para definir as indicações antes do Carnaval.</p>
<p>O relator da PEC, deputado Mendonça Filho, se reunirá com o novo ministro da Justiça para discutir o texto. Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada com celeridade assim que for enviada pelo governo federal à Câmara. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Acompanhe a instalação das comissões permanentes e as votações previstas para a próxima semana no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração da América Latina e Caribe para superar desafios]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se agirem de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou os potenciais políticos e econômicos da região para fortalecer sua presença global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se agirem de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou os potenciais políticos e econômicos da região para fortalecer sua presença global.</p>
<p>Lula ressaltou que a divisão entre os países torna todos mais frágeis e que a região possui credenciais excepcionais em termos econômicos, geográficos, demográficos, políticos e culturais. Ele enfatizou a importância do compromisso das lideranças regionais com mecanismos institucionais que equilibrem os interesses nacionais para alcançar objetivos comuns.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países levem em conta as riquezas inexploradas da região, como reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis, além de energia nuclear, eólica e solar. Também destacou a maior floresta tropical do planeta, condições variadas de solo e clima, e avanços científicos e tecnológicos para a produção de alimentos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula mencionou ainda os recursos minerais abundantes, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital, ressaltando que esses recursos devem enriquecer os países por meio de parcerias que gerem riqueza, emprego e desenvolvimento. A região forma um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas, com predominância de governos democraticamente eleitos e ausência de conflitos graves.</p>
<p>O presidente concluiu que nenhum país da América Latina conseguirá resolver seus problemas sozinho, destacando a necessidade de mudar comportamentos históricos e criar um bloco regional capaz de acabar com a fome. Ele afirmou que a integração deve ser pragmática, superando divergências ideológicas para construir parcerias sólidas dentro e fora da região. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026 segue até o dia 30, com debates sobre a integração e desenvolvimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso para unificar propostas em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais afirmou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso para unificar propostas em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra destacou que, após avanços como o aumento real do salário mínimo, a geração de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil, o governo agora foca na qualidade de vida da população. Ela ressaltou que a escala 6x1 prejudica principalmente as mulheres, que têm apenas um dia semanal para descanso e cuidados pessoais, e que o presidente está determinado a resolver essa questão. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto conta com apoio popular e deve ter apoio do parlamento, assim como a isenção do imposto de renda, que foi aprovada por unanimidade nas duas casas do Congresso. Alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da mudança.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades legislativas para o ano, como a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. Também estão na pauta medidas provisórias como o programa Gás do Povo e o Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O governo trabalha para manter o veto presidencial ao projeto conhecido como PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos. A ministra afirmou que esse processo é importante para a democracia e que qualquer alteração pode ser prejudicial. Além disso, os Três Poderes assinarão um pacto contra o feminicídio no dia 4 de fevereiro, reforçando o compromisso com o enfrentamento à violência contra a mulher. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A partir de 2 de fevereiro, Câmara e Senado retomam os trabalhos legislativos com a pauta prioritária do governo para 2024.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
