<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 15:21:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona reajuste de 8% para servidores do Judiciário]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/lula-sanciona-reajuste-de-8percent-para-servidores-do-judiciario-em-2026-mas-veta-novo-aumento-para-2027-e-2028.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:55:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/lula-sanciona-reajuste-de-8percent-para-servidores-do-judiciario-em-2026-mas-veta-novo-aumento-para-2027-e-2028.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou um reajuste de 8% no salário dos servidores públicos efetivos do Poder Judiciário. A medida exclui aumentos previstos para 2027 e 2028, vetados por contrariar a Lei de Responsabilidade Fiscal, impactando a política salarial do setor nos próximos anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou um reajuste de 8% no salário dos servidores públicos efetivos do Poder Judiciário. A medida exclui aumentos previstos para 2027 e 2028, vetados por contrariar a Lei de Responsabilidade Fiscal, impactando a política salarial do setor nos próximos anos.</p>
<p>O reajuste de 8% aprovado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva beneficia os servidores públicos efetivos do Poder Judiciário, incluindo também os vencimentos básicos dos ocupantes de cargos comissionados e funções de confiança. Essa medida foi resultado da aprovação prévia pela Câmara e pelo Senado em novembro, visando corrigir os salários do setor. A aplicação do aumento traz um impacto imediato na remuneração desses servidores, mas limita a extensão dos reajustes futuros, o que afeta o planejamento orçamentário do governo para o Judiciário. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>Apesar da aprovação inicial de novos aumentos de 8% para os anos de 2027 e 2028, o presidente vetou essas parcelas subsequentes com base na Lei de Responsabilidade Fiscal. A justificativa para o veto é que os reajustes posteriores ultrapassariam o mandato presidencial e criariam despesas incompatíveis com o controle fiscal estabelecido pela legislação. Essa decisão impede que o aumento salarial se prolongue sem avaliação futura, preservando o equilíbrio das contas públicas e restringindo o crescimento dos gastos com pessoal.</p>
<p>O veto ao reajuste para 2027 e 2028 demonstra a preocupação com a sustentabilidade financeira do setor público, alinhando-se às normas que impedem compromissos financeiros além do mandato vigente. Essa postura impacta diretamente as expectativas dos servidores sobre reajustes automáticos e reforça a necessidade de revisão das políticas salariais dentro dos limites legais vigentes. A medida delimita a responsabilidade fiscal do Executivo e mantém o controle sobre a expansão das despesas públicas. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>A sanção do reajuste não contempla ministros do Supremo Tribunal Federal nem outros magistrados da carreira, concentrando-se exclusivamente nos servidores. Essa exclusão define um recorte específico na política remuneratória do Judiciário, que pode influenciar as relações internas da instituição e o equilíbrio entre diferentes categorias. A decisão reflete uma distinção clara entre os níveis da carreira e as categorias beneficiadas, impactando a composição dos custos salariais no setor. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>O que observar agora é como a implementação do reajuste de 8% afetará o orçamento do Poder Judiciário a curto prazo e quais serão as reações dos servidores diante da exclusão dos aumentos futuros. Também será importante acompanhar eventuais discussões sobre revisões salariais no âmbito do Judiciário e as consequências do veto presidencial para a negociação entre servidores e o governo. A delimitação dos beneficiados e o respeito à Lei de Responsabilidade Fiscal serão elementos centrais nas próximas etapas do tema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara cancela passaportes diplomáticos de Eduardo Bolsonaro e…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/camara-cancela-passaportes-diplomaticos-de-eduardo-bolsonaro-e-alexandre-ramagem.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:49:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/22/camara-cancela-passaportes-diplomaticos-de-eduardo-bolsonaro-e-alexandre-ramagem.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados cancelou os passaportes diplomáticos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem após a cassação dos mandatos dos dois parlamentares. A medida impacta diretamente a situação dos ex-deputados, que residem nos Estados Unidos, e envolve a solicitação de devolução dos documentos ao Ministério das Relações Exteriores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados cancelou os passaportes diplomáticos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem após a cassação dos mandatos dos dois parlamentares. A medida impacta diretamente a situação dos ex-deputados, que residem nos Estados Unidos, e envolve a solicitação de devolução dos documentos ao Ministério das Relações Exteriores.</p>
<p>Na última sexta-feira, a Câmara dos Deputados comunicou o cancelamento dos passaportes diplomáticos de Eduardo Bolsonaro e Alexandre Ramagem, seguindo a cassação dos mandatos ocorrida na quinta-feira. A Segunda Secretaria da Casa, responsável pela emissão dos documentos oficiais de viagem, enviou ofícios informando a decisão e solicitando a devolução dos passaportes. O cancelamento se deu com base em um decreto que regula a concessão desses documentos a autoridades, vinculando o direito ao exercício do mandato parlamentar.</p>
<p>A cassação dos mandatos foi motivada por razões distintas: Eduardo Bolsonaro teve o mandato cassado por excesso de faltas, enquanto Alexandre Ramagem perdeu o mandato após condenação do Supremo Tribunal Federal a 16 anos de prisão. A Mesa Diretora da Câmara adotou a interpretação de que Ramagem ultrapassaria o limite permitido de faltas, seja com sua permanência no exterior ou com o cumprimento da pena em regime fechado. Essas decisões resultaram na perda dos benefícios associados ao cargo, como o passaporte diplomático.</p>
<p>Ambos os ex-parlamentares residem nos Estados Unidos há meses, com Ramagem deixando o país em setembro, antes da conclusão do julgamento que o condenou, e Eduardo Bolsonaro morando em território americano desde fevereiro. Eduardo também indicou ter utilizado o passaporte diplomático para entrar nos Estados Unidos, o que reforça a importância do cancelamento do documento para coibir o uso indevido. A medida da Câmara afeta ainda os passaportes diplomáticos emitidos para os familiares diretos dos dois ex-deputados. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores foi informado oficialmente sobre o cancelamento dos passaportes, ficando responsável pela gestão dos documentos. A solicitação para que os ex-parlamentares devolvam os passaportes visa assegurar o controle e evitar o uso irregular dos documentos. Essa ação demonstra o alinhamento entre os órgãos da Casa e o governo federal para garantir o cumprimento das normas relativas a privilégios diplomáticos.</p>
<p>O que observar agora é a reação dos ex-deputados em relação à devolução dos passaportes e as medidas que poderão ser adotadas caso os documentos não sejam entregues. Também é relevante acompanhar como a Câmara e o Ministério das Relações Exteriores irão monitorar o uso dos passaportes cancelados e a situação dos ex-parlamentares que permanecem no exterior. A definição desses procedimentos será fundamental para a aplicação efetiva das normas que regem os passaportes diplomáticos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
