<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 20:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TCU gera controvérsia ao investigar liquidação do banco Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/02/decisoes-do-tcu-sobre-master-geram-insatisfacao-no-mercado-e-no-proprio-tribunal.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:20:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2026/01/02/decisoes-do-tcu-sobre-master-geram-insatisfacao-no-mercado-e-no-proprio-tribunal.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas da União provocou reações no mercado e no próprio tribunal ao questionar a liquidação do banco Master pelo Banco Central. A movimentação expõe tensões sobre a competência do TCU e levanta preocupações sobre possíveis influências políticas, enquanto o caso segue sob análise técnica no tribunal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Contas da União provocou reações no mercado e no próprio tribunal ao questionar a liquidação do banco Master pelo Banco Central. A movimentação expõe tensões sobre a competência do TCU e levanta preocupações sobre possíveis influências políticas, enquanto o caso segue sob análise técnica no tribunal.</p>
<p>Ex-presidentes e diretores do Banco Central manifestaram surpresa e preocupação com a atuação do Tribunal de Contas da União na avaliação da liquidação do banco Master. Eles ressaltam que, embora o Banco Central deva ser fiscalizado, tal papel não cabe ao TCU, que não possui competência para esse tipo de controle. Essa discordância interna evidencia um conflito institucional que repercute no mercado financeiro e alimenta dúvidas sobre a legitimidade das ações do tribunal. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Dentro do próprio TCU, alguns ministros demonstram estranheza diante das decisões que envolvem o Banco Central. Dois deles, em conversas reservadas, manifestaram receio de que o tribunal possa estar sendo usado politicamente para beneficiar o dono do banco Master, Daniel Vorcaro, e seus aliados. Essa percepção reforça a tensão entre a esfera técnica e as possíveis influências políticas que permeiam o processo, aumentando a complexidade do caso.</p>
<p>O ministro Jonathan de Jesus, atendendo a uma provocação do Ministério Público e a um pedido da minoria da Câmara dos Deputados, solicitou explicações ao Banco Central sobre a liquidação do Master, classificando a decisão como precipitada. O Banco Central respondeu com um relatório detalhado que demonstra a inviabilidade financeira da instituição para continuar operando. Esse embate formaliza o confronto entre as avaliações do Banco Central e as investigações do TCU, que agora avançam para análises técnicas mais aprofundadas.</p>
<p>O presidente do TCU, Vital do Rêgo, autorizou o acesso dos técnicos do tribunal aos documentos que fundamentaram o relatório do Banco Central. A área técnica do TCU confrontará essas informações para elaborar um parecer a ser enviado ao ministro Jonathan de Jesus, responsável pelo caso no tribunal. A atuação de Jonathan de Jesus, indicado pela Câmara dos Deputados e apoiado pelo Centrão, grupo político ligado ao dono do Master, adiciona uma dimensão política ao processo que preocupa agentes do mercado e membros do próprio tribunal. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O que observar agora é como o Tribunal de Contas da União vai conduzir o processo diante das limitações técnicas e políticas envolvidas. A expectativa é de que as decisões respeitem as competências institucionais e evitem interferências que possam fragilizar a autonomia do Banco Central, uma instituição considerada vital para a estabilidade econômica do país. O desenrolar das análises técnicas e a postura do plenário do TCU serão determinantes para o rumo do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
