<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 17:21:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PGR apoia transferência de Bolsonaro para cirurgia de hérnia]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/pgr-nao-se-opoe-a-transferencia-de-bolsonaro-para-cirurgia-no-natal-moraes-tem-de-dar-aval.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 16:53:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/pgr-nao-se-opoe-a-transferencia-de-bolsonaro-para-cirurgia-no-natal-moraes-tem-de-dar-aval.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Procurador-Geral da República manifestou-se favoravelmente ao pedido da defesa de Jair Bolsonaro para transferência do ex-presidente à unidade hospitalar para cirurgia de hérnia inguinal bilateral. A decisão do ministro Alexandre de Moraes sobre a autorização da saída para o procedimento será o próximo passo a ser definido após especificação dos profissionais responsáveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Procurador-Geral da República manifestou-se favoravelmente ao pedido da defesa de Jair Bolsonaro para transferência do ex-presidente à unidade hospitalar para cirurgia de hérnia inguinal bilateral. A decisão do ministro Alexandre de Moraes sobre a autorização da saída para o procedimento será o próximo passo a ser definido após especificação dos profissionais responsáveis.</p>
<p>Paulo Gonet, Procurador-Geral da República, expressou concordância com o pedido da defesa para que Jair Bolsonaro seja levado da sede da Polícia Federal em Brasília ao Hospital DF Star para realizar exames preparatórios e cirurgia. O procedimento está marcado para os dias 24 e 25 de dezembro de 2025, com a permissão para a presença de acompanhantes indicados pela defesa. Essa manifestação ocorre em meio à análise do pedido pelo ministro Alexandre de Moraes, relator do caso no Supremo Tribunal Federal. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>A autorização para a cirurgia foi concedida pelo ministro Moraes após a confirmação do diagnóstico por perícia da Polícia Federal, que atestou a presença de hérnia inguinal bilateral no ex-presidente. Os peritos recomendaram que a cirurgia fosse realizada com urgência para evitar agravamento do quadro, que tem piorado devido ao aumento da pressão intra-abdominal provocado por soluços e tosse crônica. O ministro solicitou que a defesa informe os profissionais responsáveis pelo procedimento, demonstrando atenção à segurança e transparência do processo. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Bolsonaro está detido na Superintendência da Polícia Federal desde 22 de novembro, após violar a tornozeleira eletrônica usada na prisão domiciliar. A tentativa de abertura do dispositivo com um ferro de solda levou à determinação de Moraes para que cumprisse pena de regime fechado no mesmo local. A decisão de negar a prisão domiciliar reforça a gravidade dos crimes pelos quais foi condenado, incluindo organização criminosa e atos contra o Estado Democrático de Direito.</p>
<p>A perícia médica detalhou que a hérnia inguinal bilateral consiste na protrusão dos tecidos abdominais por pontos frágeis da parede muscular em ambos os lados da região da virilha, formando abaulamentos. A progressão do problema e a necessidade de intervenção cirúrgica são fatores que influenciam diretamente na saúde do ex-presidente, justificando a transferência para a unidade hospitalar. O procedimento cirúrgico visa evitar complicações maiores e garantir o tratamento adequado durante a detenção.</p>
<p>O que observar agora é a definição do ministro Alexandre de Moraes acerca da autorização final para a saída de Bolsonaro da sede da Polícia Federal para o hospital, após o recebimento das informações sobre os profissionais responsáveis pela cirurgia. Essa decisão será determinante para a realização do procedimento e para o acompanhamento do estado de saúde do ex-presidente enquanto cumpre a pena imposta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF enfrenta divergências internas sobre código de conduta]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2025/12/23/polemicas-com-master-geram-constrangimento-no-stf-e-ministros-defendem-freio-de-arrumacao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 16:37:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2025/12/23/polemicas-com-master-geram-constrangimento-no-stf-e-ministros-defendem-freio-de-arrumacao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal vive um momento de fragmentação após o período de coesão nos julgamentos dos atos de 8 de janeiro, com debates acirrados sobre a proposta de código de conduta apresentada pelo presidente da Corte, Edson Fachin. A discussão sobre a necessidade de transparência e controle interno ganha força diante de polêmicas recentes envolvendo ministros, o que pode influenciar o avanço da iniciativa no tribunal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal vive um momento de fragmentação após o período de coesão nos julgamentos dos atos de 8 de janeiro, com debates acirrados sobre a proposta de código de conduta apresentada pelo presidente da Corte, Edson Fachin. A discussão sobre a necessidade de transparência e controle interno ganha força diante de polêmicas recentes envolvendo ministros, o que pode influenciar o avanço da iniciativa no tribunal.</p>
<p>O clima de unidade entre os ministros do STF, observado durante os julgamentos dos atos de 8 de janeiro, deu lugar a uma fase de posições mais individuais e avaliações divergentes sobre temas sensíveis. A proposta de um código de conduta, apresentada pelo presidente da Corte, evidenciou essas diferenças, gerando debates públicos e privados que refletem a busca por respostas institucionais diante das controvérsias recentes. Essa situação mostra a complexidade de manter a harmonia interna em um tribunal que enfrenta críticas e pressões externas. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Nos bastidores, cresce a pressão por um mecanismo de controle, especialmente em razão dos desdobramentos do caso Master, que expôs situações constrangedoras para o Supremo. As viagens do ministro Dias Toffoli em um jatinho vinculado a um advogado envolvido no caso e o contrato firmado pela esposa do ministro Alexandre de Moraes são apontados como fatores que intensificam o desconforto entre os integrantes da Corte. Essas revelações aumentam a percepção de necessidade de medidas para preservar a integridade e a imagem institucional do tribunal.</p>
<p>O contrato firmado pela esposa de Alexandre de Moraes é o ponto que mais gera incômodo, devido à falta de clareza sobre o objeto do serviço prestado e o valor pago, o que contribui para o desgaste interno. Apesar de explicações acerca de reuniões relacionadas à Lei Magnitsky, o contrato em si permanece sem esclarecimentos detalhados, alimentando a demanda por maior transparência. Essa lacuna informativa é vista como um desafio para o Supremo, que busca evitar a deterioração de sua credibilidade diante da opinião pública e dos próprios membros da Corte. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Diante desse cenário, aliados do presidente Fachin avaliam que o momento é propício para insistir na aprovação do código de conduta, buscando criar um ambiente institucional que responda às críticas e fortaleça o controle interno. Contudo, há críticas à forma como o tema foi inicialmente tratado, especialmente por ter sido discutido fora do tribunal e sem um texto finalizado, o que dificulta a construção de consenso. Esse quadro revela um Supremo marcado por constrangimento silencioso, com ministros evitando declarações públicas contundentes, mas conscientes da delicadeza da situação. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>O que observar agora é a capacidade do Supremo de avançar na proposta do código de conduta como resposta institucional às controvérsias recentes, equilibrando a necessidade de transparência com a preservação da coesão interna. A forma como o tribunal lidará com os questionamentos sobre os casos envolvendo seus membros e a condução das discussões internas será determinante para conter o desgaste acumulado e restaurar a confiança no funcionamento da Corte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
