<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 19:26:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ricardo Lewandowski deixa Ministério da Justiça por motivos pessoais]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/em-carta-a-lula-lewandowski-diz-que-sai-do-ministerio-da-justica-por-razoes-de-carater-pessoal-e-familiar.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:39:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/em-carta-a-lula-lewandowski-diz-que-sai-do-ministerio-da-justica-por-razoes-de-carater-pessoal-e-familiar.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou sua carta de demissão do Ministério da Justiça e Segurança Pública alegando razões pessoais e familiares. A saída ocorre em um momento delicado para a segurança pública no país, sem definição ainda do substituto e com a principal proposta de combate ao crime organizado ainda não aprovada no Congresso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou sua carta de demissão do Ministério da Justiça e Segurança Pública alegando razões pessoais e familiares. A saída ocorre em um momento delicado para a segurança pública no país, sem definição ainda do substituto e com a principal proposta de combate ao crime organizado ainda não aprovada no Congresso.</p>
<p>Ricardo Lewandowski comunicou ao presidente Lula sua decisão de deixar o comando do Ministério da Justiça e Segurança Pública a partir de 9 de janeiro de 2026, Ele A demissão será oficialmente publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira, e Lewandowski já vem se preparando para a saída desde o início da semana, retirando seus pertences do gabinete.</p>
<p>Lewandowski assumiu o ministério em fevereiro de 2024, após se aposentar do Supremo Tribunal Federal, onde atuou por 17 anos. Durante sua gestão, não conseguiu aprovar a Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que é a principal iniciativa do governo para ampliar a participação da União no combate ao crime organizado. Essa indefinição pode impactar a continuidade das ações de segurança pública em um momento em que o tema ganha destaque no Brasil e na América Latina.</p>
<p>O Ministério da Justiça é responsável por importantes órgãos de segurança, como a Polícia Federal, a Polícia Rodoviária Federal e a Força Nacional, que atua em situações de crise nos estados. A saída de Lewandowski ocorre em meio ao avanço de organizações criminosas e episódios de violência ligados a disputas entre facções, o que reforça a necessidade de uma liderança firme na pasta. Até o momento, o governo não anunciou o substituto, e o secretário-executivo Manoel Almeida deve assumir interinamente. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>Lewandowski atribuiu sua decisão a motivos pessoais e familiares, ressaltando o compromisso com o progresso e o bem-estar da população durante seu período à frente da pasta. Ele mencionou ainda o apoio recebido do presidente Lula e o privilégio de continuar servindo ao país após sua aposentadoria do STF. Sua trajetória inclui presidência de comissões jurídicas e participação em julgamentos e decisões emblemáticas, evidenciando sua influência no cenário jurídico nacional.</p>
<p>O que observar agora é a escolha do novo ministro para liderar o Ministério da Justiça em um contexto marcado por desafios crescentes na segurança pública, especialmente diante da atuação de organizações criminosas. A aprovação da PEC da Segurança Pública permanece como um ponto central para o governo, e a continuidade das políticas e ações implementadas por Lewandowski dependerá da condução do novo comando da pasta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
