<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 04:59:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova programa Gás do Povo com gratuidade no botijão de gás]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-cria-programa-gas-do-povo-texto-vai-sancao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676982 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Senado Federal aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade no botijão de gás de cozinha para famílias de baixa renda inscritas no CadÚnico. A medida, aprovada em menos de 24 horas pela Câmara e Senado, segue para sanção presidencial após ajustes no texto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Senado Federal aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo gratuidade no botijão de gás de cozinha para famílias de baixa renda inscritas no CadÚnico. A medida, aprovada em menos de 24 horas pela Câmara e Senado, segue para sanção presidencial após ajustes no texto.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura o fornecimento gratuito do botijão de gás de 13 quilos para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo cadastradas no CadÚnico. O benefício será oferecido em mais de 10 mil revendedoras credenciadas em todo o país, ampliando o alcance em relação ao Auxílio Gás, que atendia cerca de 4,4 milhões de famílias a cada dois meses.</p>
<p>A medida provisória reformula as prioridades para o recebimento do auxílio, dando preferência a famílias atingidas por desastres, mulheres vítimas de violência doméstica com medidas protetivas, povos tradicionais como indígenas e quilombolas, além de famílias com maior número de membros e menor renda per capita. O programa também inclui uma nova modalidade para instalação de sistemas de baixa emissão de carbono e biodigestores em áreas rurais e cozinhas comunitárias, que ainda depende de regulamentação. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente do Senado destacou a rapidez da aprovação como um sinal de que o bem-estar das pessoas está no centro das decisões do Congresso Nacional. O programa visa combater a pobreza energética, definida como a dificuldade de acesso a serviços essenciais de energia, e já está instalado em todas as capitais brasileiras.</p>
<p>A medida provisória segue para sanção presidencial para que o programa Gás do Povo comece a ser implementado oficialmente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três Poderes firmam pacto contra feminicídio no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676957 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre diante dos altos índices de violência contra as mulheres no país, com participação dos principais líderes do Executivo, Legislativo e Judiciário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre diante dos altos índices de violência contra as mulheres no país, com participação dos principais líderes do Executivo, Legislativo e Judiciário.</p>
<p>A solenidade começa às 10h em Brasília, com a presença do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, do presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, e dos presidentes do Senado e da Câmara dos Deputados. A ministra das Mulheres também participa do evento, que visa fortalecer ações de prevenção, responsabilização de agressores e garantia dos direitos das mulheres. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Em 2024, foram registrados 1.459 feminicídios, o que representa uma média de quatro assassinatos diários de mulheres motivados por violência doméstica, familiar ou discriminação de gênero. Até o início de dezembro de 2025, o país contabilizou mais de 1.180 feminicídios e quase 3 mil atendimentos diários pelo Ligue 180, serviço de apoio às vítimas.</p>
<p>O feminicídio é definido como o homicídio de uma mulher cometido em razão do gênero, frequentemente resultante de um histórico de violência e motivado por ódio, inferiorização ou posse. No Brasil, trata-se de crime hediondo, com pena de reclusão de 12 a 30 anos quando qualificado como homicídio.</p>
<p>O pacto será assinado nesta quarta-feira no Palácio do Planalto, marcando o compromisso dos Três Poderes no combate ao feminicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil, em cerimônias realizadas no Palácio do Planalto. A partir desta data, os diplomatas estão autorizados a despachar oficialmente no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil, em cerimônias realizadas no Palácio do Planalto. A partir desta data, os diplomatas estão autorizados a despachar oficialmente no país.</p>
<p>Os representantes das nações do México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia entregaram suas cartas credenciais ao presidente da República. A formalidade ocorreu a partir das 10h30 e é essencial para que os embaixadores possam atuar plenamente em audiências e solenidades oficiais no Brasil. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Antes da entrega das credenciais, os governos indicam seus candidatos para o posto de embaixador e solicitam a aprovação do país receptor, processo conhecido como agrément. Somente após essa aprovação e a entrega dos documentos oficiais enviados pelo presidente do país de origem, o diplomata pode assumir suas funções.</p>
<p>A apresentação das cartas credenciais é uma etapa que confere ao embaixador prerrogativas ampliadas para representar seu país no Brasil. Sem o reconhecimento formal pelo presidente, o diplomata não tem autorização para participar de eventos oficiais e exercer plenamente suas atividades diplomáticas.</p>
<p>O próximo passo é a atuação oficial dos embaixadores nas relações bilaterais entre seus países e o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo vai enviar projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo planeja enviar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para eliminar a escala de trabalho de seis dias por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será encaminhada logo após o carnaval, com prioridade definida pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo planeja enviar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para eliminar a escala de trabalho de seis dias por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será encaminhada logo após o carnaval, com prioridade definida pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva.</p>
<p>O líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias, confirmou que o projeto terá urgência constitucional, o que exige votação na Câmara em até 45 dias. Essa medida visa acelerar a tramitação e garantir que o debate sobre a escala 6x1 seja tratado como prioridade no Parlamento e no país.</p>
<p>O presidente Lula defendeu o fim da escala 6x1 sem redução salarial, destacando a injustiça de trabalhadores que dedicam seis dias consecutivos ao trabalho e têm apenas um dia para descanso e convívio familiar. O tema já foi aprovado na Comissão de Constituição e Justiça do Senado e está em discussão na Câmara.</p>
<p>Apesar das resistências das entidades patronais, Lindbergh Farias acredita que é possível superar as dificuldades para reduzir a jornada. Ele citou exemplos históricos de avanços trabalhistas que enfrentaram oposição, ressaltando que vários países e setores econômicos já adotam jornadas diferentes da escala 6x1. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além disso, o líder do PT declarou apoio à criação de comissões parlamentares de inquérito para investigar operações irregulares do Banco Master, que teria vendido títulos fraudulentos. Porém, o partido não apoiará a proposta do PL que tenta politizar o tema, pois o governo já está conduzindo as apurações.</p>
<p>O projeto com urgência constitucional será enviado ao Congresso após o carnaval para início da tramitação e votação na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado vai convocar governador do DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/apos-falta-de-ibaneis-em-cpi-presidente-pede-convocacao-do-governador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPI do Crime Organizado informou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. A decisão ocorre após o governador não enviar representante adequado para sessão da comissão, que foi cancelada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPI do Crime Organizado informou que vai pedir a convocação do governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. A decisão ocorre após o governador não enviar representante adequado para sessão da comissão, que foi cancelada.</p>
<p>O governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, não compareceu à sessão da CPI do Crime Organizado e enviou um ofício comunicando que mandaria o secretário de Segurança, Sandro Avelar, para representá-lo. No entanto, quem compareceu foi o secretário-executivo Alexandre Patury, número 2 da secretaria, o que motivou o cancelamento da sessão nesta terça-feira (3). O presidente da CPI anunciou que apresentará requerimento para convocar Ibaneis à comissão, o que o obrigará a comparecer se aprovado.</p>
<p>O relator da CPI, senador Alessandro Vieira, defendeu o convite ao governador do DF destacando que, apesar da taxa de homicídios controlada na capital, Brasília é sede do poder político e econômico do país. Ele ressaltou que os gestores poderão detalhar as estratégias de combate à lavagem de dinheiro, descapitalização das facções e infiltração do crime organizado em setores da economia e do Estado, justificando a necessidade do depoimento de Ibaneis. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ibaneis Rocha está relacionado ao escândalo do Banco Master e enfrenta pedidos na Câmara Legislativa para abertura de CPI e impeachment. O Banco de Brasília, banco público do DF, está sendo investigado por tentar comprar o Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central diante de indícios de fraude envolvendo emissão de créditos falsos. O governador nega qualquer irregularidade e afirma estar tranquilo quanto à investigação que envolve o BRB.</p>
<p>A CPI do Crime Organizado também escolheu esta semana para ouvir governadores sobre a atuação do crime organizado em seus estados. O depoimento do governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, previsto para quarta-feira (4), foi cancelado porque ele informou que estará em agenda oficial na Europa e não poderá comparecer.</p>
<p>O próximo passo será a análise do requerimento para convocação do governador Ibaneis Rocha pela CPI do Crime Organizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
