<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 01:58:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e propõe diálogo na política mundial]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política global. Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do MST, em Salvador, ele criticou a proposta dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que o país quer ser o dono da nova organização.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política global. Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do MST, em Salvador, ele criticou a proposta dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que o país quer ser o dono da nova organização.</p>
<p>Lula destacou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo rasgada e que, em vez de reformar a ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, há uma tentativa dos Estados Unidos de criar uma nova entidade sob seu controle. Ele mencionou que países como México, Brasil e nações africanas deveriam integrar a reforma da ONU, reforçando o multilateralismo.</p>
<p>O presidente brasileiro revelou que está em contato com líderes mundiais, incluindo os presidentes da China, Rússia e México, e o primeiro-ministro da Índia, para discutir formas de preservar o multilateralismo e evitar que a força e a intolerância prevaleçam nas relações internacionais. Lula enfatizou a importância do diálogo e da paz, rejeitando a imposição de qualquer país sobre outro.</p>
<p>Lula também criticou a atuação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, classificando a ação como falta de respeito à integridade territorial sul-americana. Ele reforçou que o Brasil não tem preferência por nenhum país em suas relações, mas não aceitará voltar a ser subordinado a outro país. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Durante o 14º Encontro Nacional do MST, que reuniu mais de três mil trabalhadores e trabalhadoras sem terra de todo o Brasil, Lula ressaltou que a política deve ser feita com poder de convencimento e argumentação, defendendo a democracia e rejeitando conflitos armados. O encontro também discutiu reforma agrária, produção de alimentos saudáveis e agroecologia.</p>
<p>O presidente segue em contato com líderes internacionais para discutir propostas e fortalecer o multilateralismo nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após sua citação em investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após sua citação em investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>Os pedidos foram apresentados pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam atuação temerária do Executivo, com risco ao erário e violação de princípios da administração pública. Entre as acusações estão a compra de títulos de baixa qualidade e origem irregular, criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>Ibaneis Rocha nega as acusações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com o banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master. O Banco de Brasília injetou R$ 16,7 bilhões no Banco Master em 2024 e 2025, valores que estão sob investigação por suspeita de gestão fraudulenta. A crise de liquidez do Banco Master resultou em sua liquidação pelo Banco Central em novembro, com um rombo estimado no BRB de até R$ 4 bilhões. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Ex-executivos das duas instituições foram intimados a prestar depoimentos no fim de janeiro e início de fevereiro. As investigações indicam falhas graves de governança e possíveis ilícitos administrativos nas operações. O Banco Central determinou que o BRB faça um provisionamento para cobrir prejuízos, mas ainda não confirmou oficialmente o valor.</p>
<p>Ex-executivos prestarão depoimentos nas próximas semanas para aprofundar as investigações sobre as operações entre BRB e Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa do dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um golpe bilionário, durante cerimônia em Alagoas. Ele também ressaltou os avanços econômicos e sociais do seu governo, incluindo a entrega de moradias e a renovação da frota do Samu no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um golpe bilionário, durante cerimônia em Alagoas. Ele também ressaltou os avanços econômicos e sociais do seu governo, incluindo a entrega de moradias e a renovação da frota do Samu no estado.</p>
<p>Lula afirmou que é inaceitável que o povo pobre seja sacrificado enquanto um cidadão comete um desfalque de quase 40 bilhões de reais, cujos custos acabam sendo arcados pelos bancos e pelo Fundo Garantidor de Crédito. Sem citar o nome do banqueiro, o presidente criticou a defesa feita por algumas pessoas ao responsável pelo Banco Master, classificando essa postura como falta de vergonha na cara.</p>
<p>Durante a cerimônia em Maceió, o presidente destacou os resultados do seu terceiro mandato, como a queda da inflação ao menor nível em 27 anos e a geração de cinco milhões de empregos com carteira assinada desde 2023. Lula anunciou que 2026 será o ano da comparação entre as realizações do seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro, enfatizando a reconstrução do país após encontrar a nação desmantelada.</p>
<p>Lula alertou para o combate às fake news, ressaltando a importância de distinguir a verdade da mentira para evitar que a desinformação volte a governar. Ele também fez um apelo para que os homens se envolvam na luta contra a violência contra as mulheres, destacando que os casos de feminicídio são altos e que a responsabilidade pela violência é majoritariamente masculina. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além disso, o presidente entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas, distribuídas entre os municípios de Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado também recebeu 17 Unidades Odontológicas Móveis, reforçando o programa Brasil Sorridente para atender as populações mais necessitadas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente seguirá com a agenda de entrega de benefícios sociais e infraestrutura em outras regiões do país nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
