<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:28:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto comemorou a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi lido em ato na Faculdade de Direito da USP, em São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto comemorou a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi lido em ato na Faculdade de Direito da USP, em São Paulo.</p>
<p>O Manifesto em Defesa da Democracia, da Justiça e da Soberania Nacional foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setorial jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da Faculdade de Direito da USP. O documento recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.</p>
<p>O texto destaca que o dia 8 de janeiro é uma data nacional de celebração da vitória da democracia, ressaltando a importância da memória para evitar a tolerância a novos atos golpistas. Também menciona o julgamento realizado pelo Supremo Tribunal Federal que resultou na prisão dos envolvidos na tentativa frustrada de golpe e atentado ao Estado Democrático de Direito.</p>
<p>O manifesto faz referência à conjuntura internacional, citando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela, e reforça a necessidade de atenção constante às ameaças internas e externas à soberania nacional e ao estado democrático de direito brasileiro.</p>
<p>Antes da leitura do documento, opositores aos partidos de esquerda que organizaram o ato provocaram tumulto na entrada do Salão Nobre, onde o evento foi realizado, sendo retirados sob gritos de &quot;recua, fascista, recua&quot;.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato em defesa da democracia na Cinelândia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, Rio de Janeiro, em memória aos três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A data marca a tentativa de golpe de Estado que resultou na invasão e depredação dos Três Poderes em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, Rio de Janeiro, em memória aos três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A data marca a tentativa de golpe de Estado que resultou na invasão e depredação dos Três Poderes em Brasília.</p>
<p>O presidente da Central Única dos Trabalhadores do Estado do Rio de Janeiro, Sandro César, Ele ressaltou que a prisão do ex-presidente e de generais envolvidos no golpe serve de exemplo para impedir futuras tentativas de violação do pacto constitucional.</p>
<p>José Ferreira, presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro, criticou qualquer iniciativa de anistia aos envolvidos nos atentados.</p>
<p>João Pedro, militante do movimento de juventude Juntos e do PSOL-RJ, enfatizou a importância da mobilização contínua contra os ataques da extrema direita. Para ele, resistir é fundamental, assim como apresentar alternativas para superar a crise e construir uma nova sociedade.</p>
<p>Há três anos, manifestantes atacaram as sedes dos Três Poderes exigindo a derrubada do presidente Lula. Desde então, o Supremo Tribunal Federal condenou 1.399 envolvidos na tentativa de golpe.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça Lewandowski pede Ricardo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão ao presidente Lula após quase dois anos no cargo. A saída foi motivada por questões pessoais e familiares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou pedido de demissão ao presidente Lula após quase dois anos no cargo. A saída foi motivada por questões pessoais e familiares.</p>
<p>Lewandowski assumiu o Ministério da Justiça e Segurança Pública em fevereiro de 2024 e participou pela manhã de sua última agenda pública ao lado do presidente, em evento que marcou os três anos da trama golpista. A demissão, especulada há semanas, será publicada no Diário Oficial da União. O secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente a pasta.</p>
<p>Em carta de despedida, Lewandowski.</p>
<p>O ministro também mencionou programas como Celular Seguro, Município Mais Seguro e leilão de bens apreendidos pelo crime organizado. No campo dos direitos de crianças e adolescentes, citou a atualização da política de Classificação Indicativa, incluindo faixa para menores de 6 anos e adaptações para o ambiente digital.</p>
<p>A saída de Lewandowski deixa para seu sucessor o desafio de avançar a Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que teve progresso no Congresso Nacional, mas ainda precisa ser aprovada definitivamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula celebra três anos da tentativa de golpe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674535 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva lembrou os três anos da tentativa de golpe de Estado em janeiro de 2023 durante cerimônia no Palácio do Planalto. Na ocasião, ele também vetou integralmente o Projeto de Lei da Dosimetria, que propunha redução de penas para os condenados pelos atos antidemocráticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva lembrou os três anos da tentativa de golpe de Estado em janeiro de 2023 durante cerimônia no Palácio do Planalto. Na ocasião, ele também vetou integralmente o Projeto de Lei da Dosimetria, que propunha redução de penas para os condenados pelos atos antidemocráticos.</p>
<p>Lula Ele ressaltou a importância de zelar e defender a democracia com carinho e determinação diariamente.</p>
<p>Sobre o PL da Dosimetria, Lula explicou que os condenados pelos atos antidemocráticos tiveram amplo direito de defesa e foram julgados com transparência e imparcialidade, baseados em provas robustas, e não em ilegalidades ou convicções infundadas.</p>
<p>O veto presidencial ao projeto impede a redução das penas dos envolvidos na tentativa de golpe, reafirmando o compromisso com a justiça e o respeito às decisões judiciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro alerta para vigilância em defesa]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-diz-que-crimes-contra-o-estado-sao-impassiveis-de-anistia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674519 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça, Ricardo Lewandowski, participou de ato que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília. Ele ressaltou a importância de manter a vigilância contra atos que ameacem a democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça, Ricardo Lewandowski, participou de ato que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília. Ele ressaltou a importância de manter a vigilância contra atos que ameacem a democracia.</p>
<p>No Palácio do Planalto, Lewandowski ância. A solenidade anual tem o propósito de lembrar a necessidade de união e vigilância para proteger a liberdade conquistada com esforço.</p>
<p>Durante o evento, o vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio, Geraldo Alckmin, Ele ressaltou que, se os autores da tentativa de golpe perderam as eleições, é preocupante imaginar o que fariam se tivessem vencido.</p>
<p>Alckmin também citou o ex-governador de São Paulo Mário Covas para destacar que a diferença entre pessoas públicas está no apreço pela democracia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta PL da Dosimetria O presidente]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674496 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria. A proposta previa a redução de penas para condenados pelos ataques antidemocráticos de 8 de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria. A proposta previa a redução de penas para condenados pelos ataques antidemocráticos de 8 de janeiro.</p>
<p>O veto foi anunciado durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques ao Congresso Nacional, ao Palácio do Planalto e ao Supremo Tribunal Federal, realizados por manifestantes apoiadores de Bolsonaro. O presidente.</p>
<p>Lula elogiou a Suprema Corte pela conduta considerada irrepreensível, ressaltando que o tribunal não se deixou intimidar por pressões ou ameaças e agiu no estrito cumprimento da lei, fortalecendo a instituição. O presidente citou o poeta George Santayana para enfatizar a importância de lembrar o passado para não repeti-lo e.</p>
<p>O PL da Dosimetria alterava o cálculo das penas para crimes relacionados à tentativa de golpe de Estado, usando a pena mais grave em vez da soma das penas. A proposta também reduzia o tempo para progressão de regime prisional, o que poderia beneficiar condenados pelos atos de 8 de janeiro, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro e outros militares e autoridades.</p>
<p>Com o veto presidencial, o projeto de lei retorna ao Congresso Nacional para nova análise.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
