<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 14:59:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, com quadro clínico de desidratação. Ele está lúcido e estável, recebendo atendimento médico e exames complementares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa, em Belém, com quadro clínico de desidratação. Ele está lúcido e estável, recebendo atendimento médico e exames complementares.</p>
<p>O senador deu entrada no hospital nesta quinta-feira para tratamento de desidratação, que exigiu internação para reposição volêmica endovenosa e administração de medicamentos. Exames complementares também estão sendo realizados para acompanhamento do quadro clínico.</p>
<p>Ele permanece sob observação e acompanhamento de uma equipe multiprofissional para garantir a recuperação adequada. O senador deve permanecer em observação nas próximas horas para monitoramento contínuo. A equipe médica mantém cuidados intensivos para assegurar a evolução positiva do estado de saúde durante a internação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O acompanhamento do estado de saúde do senador seguirá com atualizações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a criação de mandatos para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a proposta não está relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023 e destacou a importância da integridade das instituições democráticas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a criação de mandatos para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que a decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a proposta não está relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023 e destacou a importância da integridade das instituições democráticas.</p>
<p>Lula lembrou que a questão do mandato para os ministros do STF estava no programa de campanha do PT em 2018. O presidente ressaltou que essa mudança deve ser discutida com o Congresso Nacional, independentemente dos eventos de 8 de janeiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente destacou que o julgamento da tentativa de golpe foi uma demonstração da respeitabilidade das instituições brasileiras. Ele mencionou que nem mesmo a pressão do ex-presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, conseguiu alterar a posição do Supremo, o que representa um valor importante para a democracia no país.</p>
<p>Lula também defendeu critérios rigorosos para a escolha dos novos ministros, baseados no conhecimento jurídico sólido e no cumprimento da Constituição. Atualmente, o STF conta com 11 ministros, indicados pelo presidente da República e aprovados pelo Senado, e há uma vaga aberta desde a aposentadoria de Luís Roberto Barroso em outubro do ano passado.</p>
<p>O presidente indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para a vaga deixada por Barroso. O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial que formaliza a indicação para marcar a sabatina. Recentemente, o presidente do STF, Edson Fachin, anunciou a criação de um Código de Ética para os magistrados, com a relatoria da ministra Cármen Lúcia, como prioridade para preservar a integridade do tribunal. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação de Jorge Messias e marcar a sabatina no plenário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele destacou que a ausência de Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele destacou que a ausência de Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.</p>
<p>Lula ressaltou a importância de garantir que a democracia seja efetivamente respeitada na Venezuela, permitindo a participação ativa da população. Ele também mencionou a possibilidade de retorno dos cerca de 8 milhões de venezuelanos que estão fora do país.</p>
<p>O presidente brasileiro enfatizou que a América do Sul deve permanecer uma zona de paz, sem conflitos armados, e que o foco deve ser o crescimento econômico e o fortalecimento democrático para melhorar a vida dos latino-americanos. Ele destacou que a região não pode continuar sendo uma parte pobre do mundo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em uma conversa com Donald Trump, Lula defendeu que os venezuelanos devem ser os responsáveis por resolver os problemas do país. Ele afirmou que cabe ao povo venezuelano assumir essa responsabilidade e definir os rumos da nação.</p>
<p>Sobre o convite para participar do 'Conselho da Paz' criado por Trump para reconstruir Gaza, Lula questionou a ausência de representantes palestinos na direção do conselho e criticou o projeto apresentado, que parece mais um resort do que uma reconstrução. Ele afirmou que o Brasil tem interesse em participar, desde que os palestinos estejam incluídos nas decisões.</p>
<p>O tema seguirá em debate nas próximas reuniões diplomáticas envolvendo Brasil, Estados Unidos e países da América do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão ocorreu para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central das investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão ocorreu para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central das investigações.</p>
<p>A CPMI do INSS tem concentrado as apurações nos contratos de empréstimos consignados firmados pelo Banco Master com aposentados e pensionistas. O requerimento para quebra total dos sigilos do banco foi considerado fora do escopo da comissão, já que os dados não poderiam ser usados no relatório final. O presidente da comissão solicitou que o pedido fosse reformulado para análise futura.</p>
<p>Durante a sessão, o presidente da CPMI ressaltou que o Judiciário não permite que a comissão extrapole o tema original que motivou sua criação, que é a investigação dos empréstimos consignados. Parlamentares defendem a análise de 251 mil contratos suspeitos, enquanto há divergências sobre a intenção do requerimento retirado, com acusações de tentativa de blindagem e de criação de cortina de fumaça.</p>
<p>O líder do governo no Congresso destacou que o acordo de cooperação técnica entre o Banco Master e o INSS foi firmado em 2020, no governo anterior. A oposição, por sua vez, tenta atribuir o escândalo ao atual governo, o que é rebatido por parlamentares contrários. Na mesma sessão, o presidente do INSS explicou que o contrato com o Banco Master não foi renovado após constatações de irregularidades em grande parte dos contratos.</p>
<p>O presidente do INSS informou que dos 324 mil contratos de empréstimos consignados, 251 mil não tinham os documentos exigidos, o que motivou a decisão de não renovar o acordo. Ele também solicitou ao Banco Master a apresentação dos contratos que não estavam protocolados no sistema, constatando a ausência de informações essenciais para o controle das operações.</p>
<p>A CPMI do INSS segue com a agenda de depoimentos e análise dos contratos de empréstimos consignados para aprofundar as investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
