<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 14:10:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia contra golpe de 8 de janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto foi lançado em São Paulo para comemorar a vitória da democracia sobre a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado em ato na Faculdade de Direito da USP, reforçando a importância da memória para evitar novas ameaças ao Estado democrático.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto foi lançado em São Paulo para comemorar a vitória da democracia sobre a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O documento foi apresentado em ato na Faculdade de Direito da USP, reforçando a importância da memória para evitar novas ameaças ao Estado democrático.</p>
<p>O manifesto, intitulado Manifesto em Defesa da Democracia, da Justiça e da Soberania Nacional, foi elaborado por um grupo de advogados, pelo setor jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da Faculdade de Direito da USP. O texto recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados, destacando a celebração da democracia e a condenação dos responsáveis pela tentativa de golpe.</p>
<p>O documento ressalta que, pela primeira vez na história do país, houve julgamento justo e legal realizado pelo Supremo Tribunal Federal, resultando na prisão dos envolvidos em atentados ao Estado Democrático de Direito e na tentativa de golpe de Estado. O manifesto também alerta para a necessidade de atenção constante diante de ameaças internas e externas à soberania nacional e à democracia brasileira. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Durante o ato, opositores aos partidos de esquerda que organizaram o evento provocaram tumulto em uma das entradas do Salão Nobre da Faculdade de Direito da USP. Eles foram retirados do local sob gritos de &quot;recua, fascista, recua&quot;, antes da leitura oficial do documento que reafirma a defesa da democracia e da justiça no país.</p>
<p>O manifesto segue em circulação para mobilizar a sociedade e fortalecer a defesa do Estado democrático de direito no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato em defesa da democracia marca três anos dos ataques de 8 de janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização destacou a importância da vigilância constante para a defesa da democracia brasileira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia, Rio de Janeiro, para lembrar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização destacou a importância da vigilância constante para a defesa da democracia brasileira.</p>
<p>O ato marcou o aniversário dos ataques promovidos por apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro, que invadiram e depredaram o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal em Brasília. O presidente da CUT-RJ ressaltou que a data simboliza a necessidade de manter a vigilância para proteger o Estado Democrático de Direito, lembrando que o golpe foi um movimento que buscou aviltar a democracia brasileira.</p>
<p>Sandro César destacou ainda o papel das condenações como um exemplo histórico, mencionando que ex-presidente, generais e outros envolvidos foram presos, o que serve de ensinamento para as futuras gerações. O presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro criticou qualquer tentativa de anistia ou redução de pena para os envolvidos, afirmando que é necessário pressionar o Congresso contra esses benefícios.</p>
<p>Um militante do movimento de juventude Juntos e do PSOL-RJ enfatizou a importância da mobilização contínua para resistir aos ataques da extrema direita. Ele afirmou que é fundamental começar o ano com mobilização, resistir e apresentar alternativas para superar a crise e construir uma sociedade diferente.</p>
<p>Há três anos, milhares de manifestantes atacaram as sedes dos Três Poderes exigindo a derrubada do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que havia sido empossado uma semana antes. O Supremo Tribunal Federal condenou 1.399 pessoas envolvidas nos atos golpistas, reforçando a resposta institucional aos ataques à democracia.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal segue com o julgamento dos processos relacionados aos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça pede demissão após quase dois anos no cargo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta quinta-feira, alegando questões pessoais e familiares. Ele assumiu o Ministério da Justiça e Segurança Pública em fevereiro de 2024 e deixa o cargo após quase dois anos de gestão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta quinta-feira, alegando questões pessoais e familiares. Ele assumiu o Ministério da Justiça e Segurança Pública em fevereiro de 2024 e deixa o cargo após quase dois anos de gestão.</p>
<p>A demissão de Ricardo Lewandowski, que era especulada há semanas, deve ser publicada na próxima edição do Diário Oficial da União. Pela manhã, participou de sua última agenda pública ao lado do presidente Lula, em evento que marcou os três anos da trama golpista. O secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente o ministério. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lewandowski destacou em sua carta de despedida o zelo e a dignidade com que exerceu o cargo, apesar das limitações políticas, conjunturais e orçamentárias. Agradeceu ao presidente Lula pela oportunidade de servir ao país mesmo após a aposentadoria do Supremo Tribunal Federal. O ministério é responsável por órgãos como Polícia Federal, Polícia Rodoviária Federal, Departamento Penitenciário Nacional, entre outros.</p>
<p>Em balanço da gestão, o ministro ressaltou o destravamento das demarcações de terras indígenas, com 21 Portarias Declaratórias assinadas entre 2024 e 2025. Citou também a implantação de câmeras corporais em agentes policiais, com adesão de 11 estados e investimento de R$ 155,2 milhões. Destacou ainda o controle de armas e munições, com retirada de circulação de 5.600 armas e quase 300 mil munições.</p>
<p>Outros programas mencionados foram Celular Seguro, Município Mais Seguro e leilão de bens apreendidos pelo crime organizado. No campo dos direitos de crianças e adolescentes, Lewandowski lembrou a atualização da política de Classificação Indicativa, com criação da faixa não recomendada para menores de 6 anos e adequações para o ambiente digital. A saída do ministro deixa para seu sucessor o desafio de avançar a PEC da Segurança Pública, que ainda aguarda aprovação final no Congresso. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A demissão será oficializada no Diário Oficial da União e o secretário-executivo assumirá interinamente o Ministério da Justiça e Segurança Pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reforça defesa da democracia e veta redução de penas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674535 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou a importância de zelar pela democracia ao lembrar os três anos da tentativa de golpe de Estado em janeiro de 2023. Em cerimônia no Palácio do Planalto, ressaltou que a democracia exige participação ativa da sociedade e anunciou o veto integral ao PL da Dosimetria, que previa redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou a importância de zelar pela democracia ao lembrar os três anos da tentativa de golpe de Estado em janeiro de 2023. Em cerimônia no Palácio do Planalto, ressaltou que a democracia exige participação ativa da sociedade e anunciou o veto integral ao PL da Dosimetria, que previa redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos.</p>
<p>Durante o ato oficial, Lula afirmou que a democracia não é uma conquista inabalável, mas uma obra em construção, sujeita a ameaças constantes. Ele ressaltou a necessidade de defendê-la com empenho diário, afirmando que a democracia é mais do que o direito de votar, requerendo envolvimento efetivo nas decisões de governo para construir um país mais justo e menos desigual. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou que o julgamento dos envolvidos na tentativa de golpe pelo Supremo Tribunal Federal é uma prova do vigor da democracia brasileira. Ele enfatizou que os condenados tiveram amplo direito de defesa e foram julgados com transparência e imparcialidade, baseados em provas robustas, afastando qualquer argumento de ilegalidade ou convicção sem fundamento. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Na mesma cerimônia, Lula vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, aprovado pelo Congresso Nacional em dezembro. O projeto previa a redução de penas para os condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado, medida que o presidente rejeitou para garantir a manutenção das condenações.</p>
<p>O veto presidencial ao PL da Dosimetria será agora analisado pelo Congresso Nacional para decisão final sobre a proposta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro reforça punição a crimes contra a democracia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-diz-que-crimes-contra-o-estado-sao-impassiveis-de-anistia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674519 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Justiça e Segurança Pública afirmou que crimes contra o Estado Democrático de Direito são imprescritíveis e não admitem indulto, graça ou anistia, principalmente envolvendo grupos armados. A declaração foi feita durante ato que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Justiça e Segurança Pública afirmou que crimes contra o Estado Democrático de Direito são imprescritíveis e não admitem indulto, graça ou anistia, principalmente envolvendo grupos armados. A declaração foi feita durante ato que marcou os três anos dos ataques às sedes dos Três Poderes em Brasília.</p>
<p>Durante o evento no Palácio do Planalto, o ministro destacou a importância da vigilância constante para proteger a democracia. Ele citou a frase de Thomas Jefferson, ressaltando que a liberdade exige atenção contínua. A solenidade tem o objetivo de lembrar a necessidade de união e vigilância para defender a liberdade conquistada com dificuldade. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio, presente na cerimônia, defendeu punições rigorosas para os responsáveis pelos crimes. Ele afirmou que, se o golpe de Estado foi tentado por quem perdeu as eleições, seria ainda mais preocupante imaginar o que teriam feito caso tivessem vencido. Alckmin destacou a reação uníssona dos Três Poderes diante dos ataques de 8 de janeiro.</p>
<p>Alckmin também citou o ex-governador de São Paulo Mário Covas para ressaltar que a diferença entre os homens públicos está no apreço pela democracia. O próximo passo será o acompanhamento das investigações e processos contra os envolvidos nos ataques de 8 de janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta projeto que reduz penas por ataques de 8 de janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674496 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro. O veto foi anunciado durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques ao Congresso, Palácio do Planalto e Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, que previa a redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro. O veto foi anunciado durante ato no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques ao Congresso, Palácio do Planalto e Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O PL da Dosimetria estabelecia mudanças no cálculo das penas para crimes relacionados à tentativa de acabar com o Estado Democrático de Direito e golpe de Estado, prevendo o uso da pena mais grave em vez da soma das penas quando praticados no mesmo contexto. O texto também reduzia o tempo para progressão do regime de prisão de fechado para semiaberto ou aberto, o que poderia beneficiar condenados pelos ataques de 8 de janeiro.</p>
<p>Entre os beneficiados estariam o ex-presidente Jair Bolsonaro e militares como Almir Garnier, ex-comandante da Marinha; Paulo Sérgio Nogueira, ex-ministro da Defesa; Walter Braga Netto, ex-ministro da Casa Civil; e Augusto Heleno, ex-chefe do Gabinete de Segurança Institucional. O projeto também reduziria o tempo de progressão de pena para alguns criminosos comuns.</p>
<p>Durante o anúncio do veto, o presidente destacou que todos os condenados tiveram amplo direito de defesa e foram julgados com base em provas robustas, sem ilegalidades. Ele elogiou a conduta da Suprema Corte, que julgou e condenou no estrito cumprimento da lei, sem ceder a pressões ou ameaças, fortalecendo a Justiça.</p>
<p>Ao concluir, o presidente citou o poeta George Santayana para reforçar a importância de lembrar o passado para não repeti-lo e afirmou que o país não aceita nem ditadura civil nem militar, mas sim uma democracia emanada do povo e exercida em seu nome. Com o veto, o projeto retorna ao Congresso para nova análise.</p>
<p>O projeto de lei segue agora para análise e votação no Congresso Nacional após o veto presidencial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
