<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 07:58:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. Para isso, é necessária a aprovação dos Parlamentos dos países envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. Para isso, é necessária a aprovação dos Parlamentos dos países envolvidos.</p>
<p>Alckmin explicou que a internalização do acordo depende da aprovação pelo Parlamento Europeu e pelos Congressos dos países do Mercosul: Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Ele destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade, além de ressaltar que se o Congresso brasileiro votar no primeiro semestre, a entrada em vigência poderá ocorrer independentemente da aprovação dos demais países do Mercosul.</p>
<p>O vice-presidente ressaltou o potencial do acordo para gerar emprego e investimentos, prevendo aumento de investimentos europeus na região e brasileiros na Europa. Alckmin afirmou que o acordo fortalece o multilateralismo em oposição ao isolacionismo, destacando que a corrente comercial entre Mercosul e União Europeia alcançou US$ 100 bilhões no ano passado, com a indústria de transformação brasileira exportando US$ 23,6 bilhões para o bloco europeu.</p>
<p>Alckmin também apontou que cerca de 30% dos exportadores brasileiros vendem para a União Europeia, totalizando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores. Ele ressaltou que o acordo inclui compromissos para o combate às mudanças climáticas, promovendo um comércio com regras e sustentabilidade, e destacou sua importância diante do cenário geopolítico atual, marcado por instabilidade e conflitos.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação do acordo comercial com o Mercosul pela ampla maioria dos países da União Europeia. Ela classificou a decisão como histórica e afirmou o compromisso em criar crescimento, empregos e garantir os interesses dos consumidores e empresas europeias.</p>
<p>O próximo passo é a votação do acordo nos Parlamentos dos países do Mercosul e no Parlamento Europeu para que possa entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira, dia 9. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira, dia 9. A nova legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, buscando maior justiça fiscal no país.</p>
<p>A lei tem como um dos principais objetivos impedir que empresas utilizem brechas legais para permanecerem anos sem pagar impostos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações em dia. A legislação cria a figura do devedor contumaz, definido como aquele que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio.</p>
<p>Quem for comprovadamente devedor contumaz ficará impedido de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não terá extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que pague o tributo. Essa medida visa coibir a sonegação e promover maior responsabilidade fiscal entre as empresas.</p>
<p>Ao mesmo tempo, a lei traz benefícios para empresas com bom histórico de pagamento por meio do Programa de Estímulo à Conformidade Tributária, conhecido como Sintonia. Também foram criados o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado, voltados para o âmbito aduaneiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da implementação do Código de Defesa do Contribuinte para entender os impactos no setor empresarial e fiscal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo de livre-comércio entre União Europeia e Mercosul foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros europeus, marcando um avanço histórico nas relações comerciais. O presidente Lula celebrou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo de livre-comércio entre União Europeia e Mercosul foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros europeus, marcando um avanço histórico nas relações comerciais. O presidente Lula celebrou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva classificou a aprovação do acordo como uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre os países e blocos envolvidos. Ele ressaltou que o acordo traz benefícios para ambos os lados e representa uma sinalização positiva para o comércio internacional.</p>
<p>A negociação do acordo durou 25 anos até sua conclusão, unindo dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares. Lula destacou o dia como histórico para o multilateralismo, que promove a cooperação entre múltiplos países em busca de interesses comuns. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia poderá viajar ao Paraguai para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Cada país do bloco deverá submeter o documento final aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor será individual, sem necessidade de aprovação conjunta.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, afirmando que o acordo é o maior negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais.</p>
<p>A próxima etapa é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e pela União Europeia para formalizar a entrada em vigor do tratado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
