<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 13:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil convoca reunião emergencial após ataque dos EUA à Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/03/lula-condena-ataque-a-venezuela-inaceitavel.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 13:00:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/03/lula-condena-ataque-a-venezuela-inaceitavel.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo brasileiro convocou uma reunião de emergência para discutir a ofensiva dos Estados Unidos contra a Venezuela, considerada uma grave violação da soberania venezuelana. A iniciativa visa definir a resposta política do Brasil e avaliar medidas diante dos impactos regionais dessa ação militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo brasileiro convocou uma reunião de emergência para discutir a ofensiva dos Estados Unidos contra a Venezuela, considerada uma grave violação da soberania venezuelana. A iniciativa visa definir a resposta política do Brasil e avaliar medidas diante dos impactos regionais dessa ação militar.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva condenou o ataque dos Estados Unidos à Venezuela, classificando os bombardeios e a captura do presidente venezuelano como uma afronta inaceitável à soberania do país. Essa manifestação reforça a postura brasileira contrária ao uso da força e destaca o risco de precedentes perigosos para a comunidade internacional. A condenação direta do governo brasileiro sinaliza a importância de uma reação coordenada diante do episódio. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Diante da ofensiva, o governo brasileiro convocou uma reunião emergencial com a participação de ministros para discutir as medidas a serem adotadas. O encontro tem como objetivo definir a resposta política do país e analisar os possíveis reflexos da ação militar dos Estados Unidos na região sul-americana. Essa mobilização indica a busca por uma estratégia conjunta para enfrentar as consequências do ataque. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>Lula ressaltou que atacar países em violação ao direito internacional pode desencadear um cenário de violência, caos e instabilidade, onde a lei do mais forte prevalece sobre o multilateralismo. Essa declaração reforça a posição histórica do Brasil em condenar o uso da força em conflitos internacionais recentes. A crítica aponta para o risco de desestabilização global e a necessidade de respeito às normas internacionais.</p>
<p>O presidente brasileiro também associou a ação dos Estados Unidos aos piores momentos de interferência na política da América Latina e do Caribe, alertando para a ameaça à preservação da região como zona de paz. Essa avaliação destaca a importância da estabilidade regional e o impacto negativo de intervenções externas. O posicionamento brasileiro reforça a defesa do diálogo e da cooperação como caminhos para a resolução de conflitos. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O que observar agora é a resposta da comunidade internacional, especialmente da Organização das Nações Unidas, que foi convocada a agir de forma vigorosa diante do episódio. O Brasil mantém-se disponível para promover o diálogo e a cooperação, buscando minimizar os efeitos da crise e preservar a estabilidade regional. A evolução dessa situação poderá influenciar as relações diplomáticas e a segurança no continente sul-americano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
