<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 06:59:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jader Barbalho é internado em Belém por desidratação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677244 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa em Belém devido a um quadro clínico compatível com desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento com reposição volêmica endovenosa e acompanhamento médico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jader Barbalho foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa em Belém devido a um quadro clínico compatível com desidratação. Ele está lúcido, orientado e em estabilidade clínica, recebendo tratamento com reposição volêmica endovenosa e acompanhamento médico.</p>
<p>O senador deu entrada no hospital para tratamento hospitalar que inclui administração medicamentosa e realização de exames complementares. O quadro clínico apresentado indicou a necessidade de internação para reposição de líquidos e cuidados especializados.</p>
<p>O boletim médico informa que o senador está lúcido, orientado no tempo e espaço, sem evidência de déficit motor e em condição clínica estável. Ele segue sob acompanhamento de uma equipe multiprofissional para monitoramento contínuo. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A internação tem caráter de observação médica nas próximas horas, garantindo que o tratamento e a recuperação ocorram de forma segura. O hospital mantém o acompanhamento rigoroso para avaliar a evolução do quadro clínico do senador. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O senador permanece internado em observação e a equipe médica continuará atualizando o estado de saúde nas próximas horas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os ministros do Supremo Tribunal Federal devem ter mandato, mas ressaltou que essa decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que a proposta não está relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que os ministros do Supremo Tribunal Federal devem ter mandato, mas ressaltou que essa decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele destacou que a proposta não está relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula lembrou que a ideia de estabelecer mandato para os ministros do STF estava no programa de campanha do PT em 2018. Para ele, não é justo que uma pessoa entre no tribunal com 35 anos e permaneça até os 75, considerando esse período muito longo. O presidente enfatizou que essa é uma discussão que deve ser tratada pelo Congresso Nacional, independente dos eventos do dia 8 de janeiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente também destacou que o julgamento da tentativa de golpe foi uma lição sobre a respeitabilidade das instituições brasileiras. Ele ressaltou que nem mesmo a pressão do então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, conseguiu influenciar a decisão do Supremo, o que considera um valor fundamental para a democracia do país.</p>
<p>Além disso, Lula defendeu critérios rigorosos para a escolha dos novos ministros, baseados no conhecimento jurídico sólido e no cumprimento da Constituição. A declaração ocorre em meio a críticas públicas à condução das investigações sobre fraudes no Banco Master, que envolvem membros da Corte.</p>
<p>O presidente do STF, Edson Fachin, anunciou a criação de um Código de Ética para os magistrados, com relatoria da ministra Cármen Lúcia, como prioridade para preservar a integridade do tribunal. Atualmente, há uma vaga no STF deixada pela aposentadoria do ministro Luís Roberto Barroso, e Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para a vaga, aguardando a formalização da indicação pelo Senado. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para iniciar a sabatina do indicado Jorge Messias ao STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele afirmou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele afirmou que a ausência do presidente Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.</p>
<p>Lula ressaltou a importância de garantir o respeito à democracia na Venezuela e possibilitar o retorno das cerca de 8 milhões de pessoas que deixaram o país. O presidente brasileiro destacou a necessidade de a população participar ativamente do processo democrático para superar a crise atual.</p>
<p>O presidente também defendeu que a América do Sul deve permanecer uma zona de paz, sem conflitos armados ou armas nucleares. Ele afirmou que o foco da região deve ser o crescimento econômico e a melhoria da qualidade de vida dos latino-americanos, ressaltando que a América Latina não pode continuar sendo uma parte pobre do mundo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Em relação à Venezuela, Lula contou que conversou com o então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e afirmou que a solução para os problemas do país deve partir dos próprios venezuelanos. Ele destacou que os venezuelanos precisam assumir a responsabilidade pelos rumos do seu país.</p>
<p>Sobre o convite para participar do Conselho da Paz criado por Trump para reconstruir Gaza, Lula questionou a ausência de representantes palestinos na direção do conselho. Ele criticou a proposta de reconstrução, que considerou mais voltada para a criação de resorts do que para a reconstrução de casas, hospitais e padarias destruídos na região.</p>
<p>O presidente Lula aguarda a inclusão de representantes palestinos no Conselho da Paz para definir a participação do Brasil no projeto de reconstrução de Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central das investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central das investigações.</p>
<p>A CPMI do INSS tem direcionado suas apurações para os contratos de empréstimos consignados firmados pelo Banco Master com aposentados e pensionistas, investigando cerca de 251 mil contratos que apresentam indícios de irregularidades. O requerimento para quebra total dos sigilos bancário e fiscal da instituição foi considerado fora do escopo da comissão, que deve se limitar ao tema original.</p>
<p>Durante a sessão, o presidente da CPMI destacou que o Judiciário não permite que a comissão ultrapasse o objeto que justificou sua criação, reforçando que os dados solicitados no requerimento não poderiam ser utilizados no relatório final. O pedido será refeito para nova análise em momento oportuno.</p>
<p>O depoimento do presidente do INSS, Gilberto Waller Júnior, esclareceu que a instituição decidiu não renovar o contrato com o Banco Master para empréstimos consignados após constatar que a maioria dos contratos não possuía os documentos exigidos. Foram identificados 251 mil contratos sem documentação adequada entre os 324 mil firmados, o que motivou a decisão de não renovar o acordo de cooperação técnica.</p>
<p>O líder do governo no Congresso ressaltou que o acordo entre o Banco Master e o INSS foi firmado em 2020, no governo anterior, e mencionou a atuação do Banco Central em relação à instituição. Parlamentares divergiram sobre a motivação do requerimento, com alguns defendendo ajustes para continuidade da investigação e outros classificando a iniciativa como manobra política.</p>
<p>A CPMI do INSS segue com depoimentos e análise dos contratos de empréstimos consignados para aprofundar as investigações sobre possíveis irregularidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
