<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 10:26:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 46 mil presos saíram em saidinha de Natal em 2025]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/46-mil-presos-deixaram-prisoes-na-saidinha-de-natal-em-2025-numero-representa-6percent-do-total-em-cadeias.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:30:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/31/46-mil-presos-deixaram-prisoes-na-saidinha-de-natal-em-2025-numero-representa-6percent-do-total-em-cadeias.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 46 mil presos receberam o benefício da saidinha de Natal em 2025, representando 6,5% da população carcerária no país. Esse número, menor que no ano anterior, reflete a aplicação da nova lei que restringe o benefício, e os dados sobre faltosos só serão divulgados em janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 46 mil presos receberam o benefício da saidinha de Natal em 2025, representando 6,5% da população carcerária no país. Esse número, menor que no ano anterior, reflete a aplicação da nova lei que restringe o benefício, e os dados sobre faltosos só serão divulgados em janeiro.</p>
<p>Ao todo, 46 mil presos deixaram as unidades prisionais durante a saidinha de Natal em 2025, o que corresponde a 6,5% dos cerca de 701 mil detentos em regime fechado, semiaberto ou aberto no Brasil. Considerando todos os regimes, como prisão domiciliar, a população carcerária chega a 937 mil pessoas. O benefício tem duração de sete dias, e os estados só poderão informar, em janeiro, quantos presos não retornaram às prisões, o que é fundamental para avaliar a eficácia da medida e a segurança pública. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O número de beneficiados em 2025 representa uma queda de 11,5% em relação ao Natal de 2024, quando 52 mil presos tiveram acesso à saidinha. Essa redução pode estar relacionada à nova legislação aprovada pelo Congresso Nacional em maio de 2024, que restringe o benefício apenas a presos que saem para estudar. A diminuição reflete a mudança no perfil dos beneficiários e pode indicar uma alteração nas políticas de execução penal adotadas pelos estados.</p>
<p>São Paulo lidera o número absoluto de presos liberados temporariamente, com 31,8 mil beneficiados, o que representa 15% da população carcerária estadual. Outros estados, como Pará e Santa Catarina, também liberaram presos proporcionalmente expressivos, com 15% e 7% respectivamente. No entanto, alguns estados não concederam saidinhas neste período, como Acre, Alagoas e Amazonas, enquanto Minas Gerais, Mato Grosso e Rio Grande do Sul não divulgaram os números, evidenciando variações regionais na aplicação do benefício. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>A lei aprovada em 2024 extinguiu as saidinhas para visitas familiares e atividades de ressocialização, mantendo o benefício apenas para presos que estudam. A restrição vale para crimes cometidos após a entrada em vigor da lei, ou seja, para condenações iniciadas depois de maio de 2024. Isso significa que a maioria dos presos atualmente cumprindo pena ainda tem direito ao benefício, mas a tendência é que, ao longo dos anos, o número de beneficiados diminua gradativamente. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O que observar agora é como a redução progressiva do direito à saidinha impactará a reintegração social dos presos e a segurança pública, especialmente com a divulgação dos dados sobre presos que não retornam às unidades prisionais. A adaptação dos estados à nova legislação e o monitoramento dos efeitos dessa mudança serão essenciais para avaliar se o benefício, agora mais restrito, continuará a cumprir seu papel na execução penal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
