<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 18:59:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende mandato para ministros do STF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que essa decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a proposta não deve estar relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu a adoção de mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal, ressaltando que essa decisão cabe ao Congresso Nacional. Ele afirmou que a proposta não deve estar relacionada ao julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>Lula lembrou que a ideia de estabelecer mandato para os ministros do STF estava presente no programa de campanha do PT em 2018. O presidente destacou que o julgamento da tentativa de golpe mostrou a respeitabilidade das instituições brasileiras, destacando que nem a pressão do então presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, conseguiu alterar a posição do Supremo. Ele também defendeu que os critérios para a escolha dos ministros devem considerar conhecimento jurídico sólido e compromisso com a Constituição. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A declaração de Lula ocorre em meio a críticas públicas sobre a condução das investigações relacionadas às fraudes no Banco Master. Recentemente, o presidente do STF, Edson Fachin, anunciou a criação de um Código de Ética para os magistrados, com relatoria da ministra Cármen Lúcia, visando preservar a integridade do tribunal.</p>
<p>O STF é composto por 11 ministros indicados pelo presidente da República e aprovados pelo Senado. Atualmente, há uma vaga desde a aposentadoria antecipada do ministro Luís Roberto Barroso, e o presidente Lula indicou o advogado-geral da União, Jorge Messias, para a substituição. O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para marcar a sabatina.</p>
<p>O Senado aguarda o envio da mensagem presidencial para formalizar a indicação e agendar a sabatina do novo ministro do STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca fortalecimento da democracia na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência de Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o principal desafio da Venezuela é fortalecer a democracia e melhorar as condições de vida da população. Ele ressaltou que a ausência de Nicolás Maduro não deve ser a preocupação central no momento.</p>
<p>Lula enfatizou a importância de garantir que a democracia seja respeitada na Venezuela, permitindo a participação ativa da população e o retorno dos milhões de venezuelanos que deixaram o país. Para ele, a prioridade é promover um ambiente democrático estável e seguro para os cidadãos venezuelanos.</p>
<p>O presidente brasileiro reforçou que a América do Sul deve ser mantida como uma zona de paz, sem conflitos armados ou armas nucleares. Ele destacou que o foco da região deve ser o crescimento econômico, o fortalecimento da democracia e a melhoria da qualidade de vida dos latino-americanos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula mencionou uma conversa com o ex-presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, na qual defendeu que os venezuelanos são os responsáveis por resolver os problemas do país. Ele também comentou sobre o convite para participar do Conselho da Paz, criado para reconstruir Gaza, e questionou a ausência de representantes palestinos nesse grupo.</p>
<p>O presidente brasileiro ressaltou que o Brasil tem interesse em participar do conselho, desde que os palestinos estejam envolvidos no processo. Ele criticou o projeto apresentado para Gaza, que considerou mais parecido com um resort do que com uma reconstrução efetiva das infraestruturas destruídas.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar os desdobramentos das iniciativas para fortalecer a democracia na Venezuela e a participação do Brasil no Conselho da Paz.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPMI do INSS retira quebra de sigilo do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/quebra-do-sigilo-do-banco-master-sai-da-pauta-da-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677188 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master, investigado por supostas fraudes. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central das investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da CPMI do INSS, senador Carlos Vianna, retirou o requerimento que pedia a quebra dos sigilos bancário e fiscal do Banco Master, investigado por supostas fraudes. A decisão foi tomada para manter o foco da comissão nos empréstimos consignados de aposentados e pensionistas, tema central das investigações.</p>
<p>A CPMI do INSS tem direcionado suas apurações para o Banco Master, sob suspeita de irregularidades nos contratos de empréstimos consignados firmados com aposentados e pensionistas. O presidente da comissão, Carlos Vianna, argumentou que o pedido de quebra de sigilo abrangia todas as operações do banco, o que extrapolava o objeto da comissão e não poderia ser utilizado no relatório final. Ele solicitou que o requerimento fosse reformulado para análise futura.</p>
<p>Durante a sessão, Vianna ressaltou que o Judiciário impede que a CPMI se desvie do tema original que motivou sua criação, que é a investigação dos empréstimos consignados do INSS. Parlamentares defenderam a investigação de 251 mil contratos suspeitos com o Banco Master, mas houve divergências sobre a intenção do requerimento retirado, com acusações de tentativa de blindagem e de criação de cortina de fumaça para impedir avanços nas investigações.</p>
<p>O líder do governo no Congresso destacou que o acordo de cooperação técnica entre o Banco Master e o INSS foi firmado em setembro de 2020, no governo anterior, e mencionou que a intervenção no banco ocorreu sob a presidência do Banco Central atual. Por outro lado, a oposição atribui o escândalo ao governo atual, o que foi rebatido por parlamentares contrários.</p>
<p>Na mesma sessão, o presidente do INSS, Gilberto Waller Júnior, explicou que a instituição decidiu não renovar o contrato com o Banco Master após identificar que 251 mil dos 324 mil contratos de empréstimos consignados não possuíam os documentos exigidos. A decisão foi tomada em setembro de 2023, antes da liquidação do banco, e houve tentativa de verificar contratos não protocolados no sistema pelo banco, que não apresentavam informações mínimas para controle.</p>
<p>A CPMI do INSS seguirá analisando os depoimentos e os novos requerimentos relacionados às investigações dos empréstimos consignados do Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho avança no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677108 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre. Propostas tramitam no Congresso com expectativa de avanços, especialmente em ano eleitoral, com apoio do presidente e líderes legislativos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1 estão entre as prioridades do governo para o semestre. Propostas tramitam no Congresso com expectativa de avanços, especialmente em ano eleitoral, com apoio do presidente e líderes legislativos.</p>
<p>O presidente enviou mensagem ao Congresso Nacional destacando a redução da jornada e o fim da escala 6x1 como prioridades. O presidente da Câmara prometeu que o debate avançará na Casa. No Senado, a PEC 148/2015, que propõe redução para 36 horas semanais e fim da escala 6x1, está pronta para votação em plenário.</p>
<p>Na Câmara, uma subcomissão aprovou a redução gradual para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. Existem sete proposições em tramitação no Congresso, com autores de diferentes espectros ideológicos. O senador Paulo Paim destaca que a redução beneficiará milhões de trabalhadores, especialmente mulheres, e terá impacto positivo na saúde mental e física.</p>
<p>O governo planeja enviar um projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1 logo após o carnaval. A ministra da Secretaria de Relações Institucionais reuniu autores das propostas para unificar uma estratégia comum de aprovação. Paulo Paim defende a concertação entre os projetos para acelerar a aprovação das mudanças. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Apesar da resistência dos setores empresariais, o debate público está mais favorável à redução da jornada e ao fim da escala 6x1. O setor hoteleiro e o comércio já começam a se adaptar às mudanças, indicando que a aprovação dessas medidas é questão de tempo.</p>
<p>O projeto de lei para acabar com a escala 6x1 deve ser enviado ao Congresso logo após o carnaval para iniciar a tramitação formal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia orçamento para indústria química]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e aumentar a competitividade nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou a ampliação do orçamento do Regime Especial da Indústria Química de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões em 2024. A medida visa fortalecer o setor, garantir empregos e aumentar a competitividade nacional.</p>
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, informou que o presidente realizará dois atos importantes para reforçar a indústria química ainda nesta semana. O Reiq, programa de incentivo fiscal que reduz alíquotas de tributos federais como Cofins e PIS/Pasep, terá seu orçamento triplicado para estimular investimentos no setor. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ampliação dos incentivos fiscais responde a demandas de lideranças industriais, políticas e sindicais de regiões como Cubatão, em São Paulo, que enfrentam o fechamento de fábricas e a perda de empregos formais e qualificados. A Associação Brasileira da Indústria Química alertou para o risco de desestruturação permanente da base industrial do setor devido à perda de participação no mercado interno e altos custos de produção.</p>
<p>O prefeito de Cubatão destacou os impactos negativos do fechamento de fábricas para a arrecadação municipal e comemorou a promessa de fortalecimento do Reiq como uma vitória para a cidade. A Associação Brasileira da Indústria Química considera as medidas emergenciais importantes, mas ressalta a necessidade de ações adicionais, como a implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química, que garantirá incentivos a partir de 2027. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Alckmin também ressaltou que o governo tem intensificado ações de defesa comercial para proteger a indústria química nacional. O compromisso com os R$ 3 bilhões em incentivos para 2024 representa um alívio tributário significativo para o setor, buscando conter o esvaziamento de polos industriais e fomentar o crescimento econômico.</p>
<p>O governo federal deve realizar os atos de fortalecimento da indústria química ainda nesta semana em Brasília.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
