<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 17:26:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sarney critica invasão na Venezuela e elogia postura do Brasil]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2026/01/05/sarney-critica-invasao-na-venezuela-e-elogia-posicao-do-brasil-veja-video.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:14:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2026/01/05/sarney-critica-invasao-na-venezuela-e-elogia-posicao-do-brasil-veja-video.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente José Sarney classificou como 'uma barbaridade' a invasão na Venezuela que resultou na captura do presidente Nicolás Maduro. A posição do Brasil, que condenou o ato e pediu respeito às normas internacionais, destaca a defesa da soberania nacional e influencia a postura adotada na reunião do Conselho de Segurança da ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente José Sarney classificou como 'uma barbaridade' a invasão na Venezuela que resultou na captura do presidente Nicolás Maduro. A posição do Brasil, que condenou o ato e pediu respeito às normas internacionais, destaca a defesa da soberania nacional e influencia a postura adotada na reunião do Conselho de Segurança da ONU.</p>
<p>A invasão na Venezuela, ocorrida na madrugada de sábado, levou à captura do presidente Nicolás Maduro, gerando reações imediatas em vários países da América Latina. Essa ação provocou um aumento significativo da tensão regional, evidenciando a complexidade da crise política no país vizinho. O episódio chamou a atenção de líderes como José Sarney, que manifestaram críticas contundentes contra a intervenção. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>José Sarney definiu a invasão como 'uma barbaridade', ressaltando a gravidade do episódio e a violação da soberania venezuelana. Sua declaração reforça a importância do respeito às normas internacionais e da não intervenção em assuntos internos de outras nações. Essa crítica pública contribui para fortalecer o debate sobre a legitimidade das ações externas na região. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O governo brasileiro divulgou uma nota oficial condenando o ato, destacando que os ataques ultrapassam uma linha inaceitável e configuram uma afronta gravíssima à soberania da Venezuela e ao direito internacional. A nota, assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, não mencionou medidas militares ou sanções, evidenciando uma postura diplomática focada na defesa da integridade territorial.</p>
<p>Na reunião do Conselho de Segurança da ONU, o Brasil reafirmou sua política tradicional de defesa da soberania das nações e da integridade dos territórios, rejeitando qualquer ato de intervenção externa. Embora o governo reconheça que a reunião dificilmente mudará a situação na Venezuela, a participação brasileira reforça o compromisso com os princípios do direito internacional e a busca por soluções pacíficas. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é como a postura brasileira e as críticas de líderes como Sarney influenciarão os desdobramentos diplomáticos na região. A manutenção da soberania venezuelana e o controle de seus recursos naturais permanecem como pontos centrais no debate internacional, enquanto a comunidade global acompanha os próximos passos das negociações e das reações políticas ao conflito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
