<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 09:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pelo trabalho em Gaza foi anunciado recentemente pela Casa Branca, com Trump presidindo o grupo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pelo trabalho em Gaza foi anunciado recentemente pela Casa Branca, com Trump presidindo o grupo.</p>
<p>O Conselho da Paz será criado para supervisionar o Comitê Nacional para a Administração de Gaza, que administrará a reconstrução do enclave palestino devastado por conflitos recentes. Trump destacou que Lula terá um papel importante nesse conselho, mas até o momento o Palácio do Planalto não indicou se o convite foi aceito. O convite foi recebido pelo Ministério das Relações Exteriores do Brasil por meio da embaixada em Washington.</p>
<p>Outros líderes internacionais também foram convidados, como os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, além do presidente da Turquia, Recep Tayyip Erdogan, e autoridades europeias e do Egito. O grupo que governará Gaza incluirá representantes dos Estados Unidos e ex-líderes internacionais, enquanto um comitê executivo com perfil tecnocrático será formado por autoridades da Turquia e Catar. Nenhum líder palestino foi indicado para essas estruturas até agora.</p>
<p>Um rascunho do estatuto do conselho indicava uma cobrança de US$ 1 bilhão para garantir assento permanente, valor negado pela Casa Branca. Em meio a essas negociações, o presidente Lula criticou Trump por tentar governar o mundo por meio de publicações nas redes sociais, ressaltando que não permite celulares em seu gabinete para evitar distrações. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores do Brasil analisa o convite e deve se posicionar oficialmente sobre a participação de Lula no conselho nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 casas do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis empreendimentos distintos, incluindo casas e apartamentos distribuídos entre o Loteamento Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas em áreas com infraestrutura urbana adequada, que inclui transporte público, serviços de saúde e educação para atender os novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 unidades habitacionais beneficiarão 5.104 pessoas e fazem parte da modalidade Entidades do Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite que os próprios beneficiários participem da organização e execução dos projetos, em parceria com cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na administração e construção das casas, ressaltando que elas conseguem realizar conjuntos habitacionais maiores e melhores do que empresas tradicionais. As organizações também promovem trabalho social de mobilização e orientação das famílias, garantindo a boa convivência comunitária e a manutenção dos espaços após a entrega das moradias.</p>
<p>O governo pretende contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o país, seguindo com o programa Minha Casa, Minha Vida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE apresenta propostas para regras das Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de mudanças nas regras para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade digital. A participação pública para sugestões está aberta até 30 de janeiro, com audiências públicas previstas para fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de mudanças nas regras para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e responsabilidade digital. A participação pública para sugestões está aberta até 30 de janeiro, com audiências públicas previstas para fevereiro.</p>
<p>As propostas incluem alterações no calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha, pesquisas eleitorais, critérios para distribuição de recursos e a responsabilidade das plataformas digitais na remoção de conteúdos que atacam o processo eleitoral. O vice-presidente do TSE, ministro Nunes Marques, assinou as minutas, que também mantêm as regras sobre o uso de inteligência artificial na campanha, incluindo a proibição do deep fake. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Entre as mudanças para a pré-campanha, destaca-se a liberação de transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos nas redes sociais, desde que não contenham pedidos de votos ou menções às pré-candidaturas. Também foram propostas regras que isentam pessoas naturais por críticas à administração pública, desde que não envolvam disputa eleitoral, e a permissão para manifestações espontâneas em ambientes sociais e educacionais sem financiamento de pré-candidatos ou partidos.</p>
<p>No que diz respeito ao financiamento de campanha, a proposta permite que partidos alterem os critérios de distribuição dos recursos até 30 de agosto, desde que justifiquem a mudança e obtenham aprovação da maioria do diretório nacional. Após o prazo para contribuições, o TSE selecionará as melhores propostas para debate em audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro, com aprovação final prevista até 5 de março do ano eleitoral.</p>
<p>Os eleitores votarão para presidente, governador, senador e deputados federal, estadual e distrital nas eleições de 2026. A consulta pública está disponível por meio de formulário eletrônico para receber contribuições até o final de janeiro. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O TSE realizará audiências públicas de 3 a 5 de fevereiro para debater as propostas antes da aprovação final em março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
