<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 02:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê será responsável pela administração do território palestino após os conflitos recentes que causaram milhares de mortes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê será responsável pela administração do território palestino após os conflitos recentes que causaram milhares de mortes.</p>
<p>O Conselho da Paz será presidido por Donald Trump e terá como objetivo supervisionar o trabalho do Comitê Nacional para a Administração de Gaza. Este comitê foi anunciado pela Casa Branca e visa a reconstrução da Faixa de Gaza, que sofreu destruição significativa em anos recentes devido a ações militares israelenses. Trump afirmou que Lula terá um papel importante no conselho, mas até o momento o Palácio do Planalto não confirmou a aceitação do convite.</p>
<p>Além do Brasil, outros líderes internacionais também receberam convites para integrar o conselho, incluindo os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, que manifestaram publicamente sua honra com o convite. O presidente da Turquia, Recep Tayyip Erdogan, e líderes da Europa e do Egito também foram convidados. O grupo que governará Gaza contará com figuras como o enviado dos EUA para o Oriente Médio, Steve Witkoff, e o ex-primeiro-ministro do Reino Unido, Tony Blair.</p>
<p>Nenhum líder palestino foi indicado para compor as estruturas de governança do território até o momento. Um rascunho de estatuto do conselho indicava a cobrança de US$ 1 bilhão para garantir assento permanente, valor negado pela Casa Branca. Em meio a tensões internacionais, Lula criticou Trump por tentar governar o mundo por meio das redes sociais, destacando o uso excessivo de dispositivos eletrônicos e afirmando que não permite celulares em seu gabinete. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores do Brasil analisa o convite e deve comunicar a decisão oficial sobre a participação de Lula no conselho em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula entrega 1.276 casas do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis empreendimentos distintos, incluindo casas e apartamentos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas em áreas com infraestrutura urbana, como transporte público e serviços de saúde e educação, para atender às necessidades dos novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 unidades beneficiarão 5.104 pessoas e fazem parte da modalidade Entidades do Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite a participação ativa dos beneficiários na organização e execução dos projetos, em parceria com cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na administração dos conjuntos habitacionais, afirmando que elas realizam um trabalho social importante de mobilização e orientação das famílias, inclusive após a entrega das casas, garantindo a boa convivência comunitária e a manutenção dos espaços. No caso do complexo Junção, cinco cooperativas e entidades foram responsáveis pela organização e execução dos projetos.</p>
<p>A meta do governo é contratar 3 milhões de habitações em todo o país até o final de 2026, ampliando o acesso à moradia digna para famílias de baixa renda por meio do programa Minha Casa, Minha Vida. O governo segue com a meta de contratar 3 milhões de moradias até o fim de 2026 em todo o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE apresenta propostas para regras das Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de mudanças nas regras para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e conteúdos digitais. A sociedade pode enviar sugestões até 30 de janeiro para aprimorar as normas eleitorais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de mudanças nas regras para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e conteúdos digitais. A sociedade pode enviar sugestões até 30 de janeiro para aprimorar as normas eleitorais.</p>
<p>As propostas incluem alterações no calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha, critérios para distribuição de recursos e responsabilidade das redes sociais pela remoção de conteúdos que ataquem o processo eleitoral. As minutas foram assinadas pelo vice-presidente do TSE, ministro Nunes Marques, que também sugeriu regras mais claras para manifestações espontâneas em ambientes como universidades e movimentos sociais, desde que não haja financiamento de pré-candidatos ou partidos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Uma das principais mudanças propostas é o aumento da responsabilidade das plataformas digitais em retirar publicações que promovam ataques ao processo eleitoral, mesmo sem autorização judicial. Atualmente, as redes sociais só podem ser responsabilizadas se descumprirem decisão judicial. As regras sobre o uso de inteligência artificial na campanha, incluindo a proibição do deep fake, permanecem inalteradas desde 2024.</p>
<p>Na pré-campanha, a proposta permite transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos, desde que não contenham pedidos de votos ou menções às candidaturas. Também foram sugeridas exceções para críticas à administração pública, mesmo com impulsionamento, desde que não haja elementos relacionados à disputa eleitoral. Sobre o financiamento, os partidos poderão alterar critérios de distribuição de recursos até 30 de agosto, mediante justificativa e aprovação pela maioria do diretório nacional.</p>
<p>Após o prazo para envio de sugestões, o TSE realizará audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro para discutir as propostas antes da aprovação final até 5 de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
