<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 08:58:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva assume Ministério da Justiça e Segurança Pública]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado para ser o novo ministro da Justiça e Segurança Pública em reunião com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada ainda hoje em edição extra do Diário Oficial da União, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado para ser o novo ministro da Justiça e Segurança Pública em reunião com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada ainda hoje em edição extra do Diário Oficial da União, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.</p>
<p>Wellington Silva ocupava o cargo de advogado-geral da Petrobras antes de ser convidado para assumir o ministério. Esta é a segunda vez que ele assume a pasta da Justiça, tendo já chefiado o ministério durante a gestão da presidente Dilma Rousseff.</p>
<p>Além disso, Wellington Silva atuou como secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual administração. Sua carreira inclui os cargos de procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou sua carta de demissão ao presidente Lula no dia 8. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, Lewandowski assumiu o ministério em fevereiro de 2024 e justificou sua saída por questões pessoais e familiares após quase dois anos no cargo.</p>
<p>A nomeação oficial de Wellington Silva será publicada hoje no Diário Oficial da União para confirmação do novo ministro da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE e situação na]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o acordo Mercosul-União Europeia e a situação política na América do Sul. A conversa abordou a importância da implementação rápida do tratado e a necessidade de evitar instabilidade regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o acordo Mercosul-União Europeia e a situação política na América do Sul. A conversa abordou a importância da implementação rápida do tratado e a necessidade de evitar instabilidade regional.</p>
<p>O novo tratado entre Mercosul e União Europeia levou 25 anos para ser negociado e ainda precisa passar pelo processo de internalização nos países signatários. Durante a conversa, Lula e Montenegro enfatizaram a urgência para que as novas regras entrem em vigor o mais rápido possível, visando benefícios concretos para as populações envolvidas.</p>
<p>Ambos destacaram que a decisão dos dois blocos representa um gesto importante em defesa do multilateralismo e do livre comércio, com grande dimensão política e estratégica neste momento histórico. O compromisso é trabalhar de forma rápida e eficiente para a implementação do acordo, garantindo resultados palpáveis da parceria firmada. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além do acordo comercial, Lula e Montenegro trocaram impressões sobre a situação na Venezuela. Ressaltaram a necessidade de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul, buscando preservar a estabilidade política e econômica da região.</p>
<p>O próximo passo será o avanço no processo de internalização do acordo Mercosul-União Europeia pelos países signatários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Filhos de Vladimir Herzog são reconhecidos como anistiados políticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/filhos-de-vladimir-herzog-sao-reconhecidos-como-anistiados-politicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674836 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania reconheceu Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, como anistiados políticos. Eles receberão um pedido oficial de desculpas do Estado brasileiro e indenização de R$ 100 mil cada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania reconheceu Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, como anistiados políticos. Eles receberão um pedido oficial de desculpas do Estado brasileiro e indenização de R$ 100 mil cada.</p>
<p>A portaria que reconhece os dois irmãos como anistiados políticos foi publicada no Diário Oficial da União pela ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo. Em 2024, Clarice Herzog, esposa de Vladimir Herzog, já havia sido concedida a condição de anistiada política, ampliando o processo de reparação à família. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Gabriela de Sá, conselheira da Comissão de Anistia e relatora do caso de Ivo e André Herzog, destacou que o reconhecimento representa uma reparação histórica por traumas intergeracionais causados pela ditadura. Ela ressaltou que medidas que restringem a convivência familiar durante o período de exceção violam diretamente os direitos dos filhos de perseguidos políticos.</p>
<p>A conselheira também mencionou a exposição pública do registro de Vladimir Herzog sem vida na cela do DOI-CODI, em São Paulo, como um exemplo das violações de direitos humanos que afetaram diretamente os irmãos durante a ditadura militar. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é o cumprimento da indenização e o acompanhamento das medidas de reparação pela Comissão de Anistia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
