<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 05:58:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula se reúne com líderes europeus para avançar acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontra-se nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontra-se nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.</p>
<p>O encontro ocorrerá no Palácio Itamaraty, no centro do Rio de Janeiro, às 13h, e será seguido por uma declaração conjunta à imprensa. O acordo comercial criará uma zona de livre comércio com 720 milhões de habitantes e um Produto Interno Bruto combinado de 22 trilhões de dólares.</p>
<p>Uma cerimônia de ratificação está marcada para este sábado, em Assunção, capital do Paraguai, com a presença dos líderes europeus e ministros de relações exteriores do Mercosul. A implementação do acordo será gradual, com efeitos práticos previstos para serem sentidos ao longo dos próximos anos.</p>
<p>Na terça-feira, Lula conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, e ambos concordaram em trabalhar de forma rápida e eficiente para que as populações percebam resultados concretos da parceria. Apesar do apoio de governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas preocupados com impactos climáticos e concorrência agrícola. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Na França, agricultores protestaram em Paris com tratores nesta terça-feira, pela segunda vez em uma semana, expressando oposição ao acordo. As negociações e a implementação seguem acompanhadas de debates sobre os benefícios e desafios para os setores envolvidos.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo Mercosul-União Europeia será realizada neste sábado em Assunção, com presença dos líderes e ministros dos dois blocos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem crise na Venezuela e fortalecem parceria bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para fortalecer a governança global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para fortalecer a governança global.</p>
<p>O Palácio do Planalto informou que os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin destacaram a importância dos países do BRICS para o fortalecimento das instituições internacionais, especialmente as Nações Unidas e seu Conselho de Segurança. O Kremlin acrescentou que a conversa também abordou questões internacionais atuais, com foco na Venezuela, enfatizando a soberania estatal e os interesses nacionais do país bolivariano.</p>
<p>Os dois líderes concordaram em continuar coordenando esforços para reduzir tensões na América Latina e em outras regiões, inclusive no âmbito da ONU e por meio do BRICS. A conversa também tratou da 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, marcada para 5 de fevereiro em Brasília, que será uma oportunidade para dinamizar áreas como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência, tecnologia, educação e cultura. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ambos criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares estadunidenses, classificando a ação como violação do direito internacional. Lula afirmou que o ataque ultrapassou a linha do aceitável e destacou que esses atos representam uma afronta grave à soberania venezuelana, criando um precedente perigoso para a comunidade internacional e ameaçando o multilateralismo. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia será realizada em 5 de fevereiro em Brasília para aprofundar a cooperação entre os países.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
