<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 14:59:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca paz e comércio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, afirmou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o Irã, mesmo diante da possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao país. Ele destacou que muitos países, incluindo europeus, mantêm comércio com o Irã e que o Brasil não tem litígio com nenhuma nação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, afirmou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o Irã, mesmo diante da possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao país. Ele destacou que muitos países, incluindo europeus, mantêm comércio com o Irã e que o Brasil não tem litígio com nenhuma nação.</p>
<p>Geraldo Alckmin explicou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes. Países europeus continuam exportando para o Irã, e a relação comercial do Brasil com o país é considerada pequena. Ele ressaltou que a aplicação de super tarifação seria complexa, pois envolveria mais de 70 países, incluindo nações europeias.</p>
<p>O ministro destacou que o governo americano não emitiu uma ordem executiva impondo sanções ao Irã e expressou a expectativa de que isso não ocorra. Alckmin explicou que impostos de exportação têm uma lógica regulatória que afetaria o mundo inteiro. Ele mencionou que países como a Alemanha mantêm comércio exterior com o Irã e afirmou que o Brasil trabalhará para evitar sanções.</p>
<p>Alckmin ressaltou que o Brasil não possui conflitos militares recentes, destacando que a última guerra no país ocorreu há mais de um século. Ele afirmou que o Brasil é um país de paz e que a guerra traz morte, pobreza e o fracasso da boa política. O atual cenário geopolítico foi classificado como difícil, e o Brasil busca ser mais ouvido internacionalmente. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O vice-presidente afirmou que o país pretende promover a paz, fortalecer o multilateralismo e melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda. Ele afirmou que esse é o caminho adotado pelo Brasil para enfrentar os desafios globais e contribuir para um mundo melhor.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as decisões internacionais sobre as sanções dos Estados Unidos ao Irã e os impactos no comércio global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul-União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, dia 17. A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem a internalização do acordo ainda no primeiro semestre, para que ele entre em vigor imediatamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, dia 17. A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem a internalização do acordo ainda no primeiro semestre, para que ele entre em vigor imediatamente.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia é considerado o maior entre blocos econômicos do mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares. O Mercosul é formado por Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, enquanto a União Europeia reúne 27 países com economias desenvolvidas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O tratado prevê a eliminação de tarifas, estabelecendo livre comércio com regras claras. Isso permitirá aumento nas exportações e importações entre os blocos, beneficiando a sociedade com produtos mais baratos e de melhor qualidade. O comércio exterior é destacado como fundamental para a manutenção de empregos em diversas empresas.</p>
<p>Alckmin ressaltou que o acordo é um exemplo de cooperação em um momento de instabilidade política e geopolítica global, marcado por guerras e protecionismo. O pacto demonstra que o diálogo e a negociação podem fortalecer o multilateralismo e promover o livre comércio entre nações. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será a aprovação do acordo pelo Parlamento Europeu e a internalização da lei no Brasil ainda neste primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula se reúne com líderes europeus para avançar acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontra-se nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontra-se nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.</p>
<p>O encontro está marcado para as 13h no Palácio Itamaraty, no centro do Rio de Janeiro, e será seguido por uma declaração conjunta à imprensa. O acordo comercial criará uma zona de livre comércio que abrange 720 milhões de habitantes e soma um Produto Interno Bruto de 22 trilhões de dólares.</p>
<p>Uma cerimônia de ratificação do acordo será realizada no sábado, em Assunção, capital do Paraguai, com a presença dos líderes europeus e ministros de relações exteriores do Mercosul. A implementação do acordo será gradual, com efeitos práticos esperados ao longo de vários anos.</p>
<p>Na terça-feira, Lula conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, e ambos concordaram em trabalhar rapidamente para que as populações percebam resultados concretos da parceria. Apesar do apoio de governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas preocupados com impactos climáticos e concorrência agrícola. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Protestos de agricultores ocorreram recentemente na França, onde tratores foram usados em manifestações em Paris contra o acordo. Essas ações refletem a preocupação de grupos que temem prejuízos para a agricultura local e o meio ambiente.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo Mercosul-União Europeia acontece neste sábado em Assunção, com participação dos líderes e ministros dos blocos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem crise na Venezuela e fortalecem parceria bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para a governança global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel do BRICS e das Nações Unidas para a governança global.</p>
<p>O Palácio do Planalto informou que os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin destacaram a importância do fortalecimento das instituições globais, especialmente das Nações Unidas e seu Conselho de Segurança. A conversa também abordou a necessidade de garantir a soberania estatal e os interesses nacionais da Venezuela.</p>
<p>Os dois líderes concordaram em continuar coordenando esforços no âmbito da ONU e do BRICS para reduzir a tensão na América Latina e em outras regiões. A troca de opiniões focou na situação venezuelana, com ênfase nas abordagens compartilhadas por Brasil e Rússia quanto à soberania e à estabilidade regional. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Durante a conversa, foi discutida a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, marcada para 5 de fevereiro em Brasília. A reunião visa dinamizar áreas prioritárias como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência, tecnologia, educação e cultura. O presidente Putin comprometeu-se a enviar uma delegação de alto nível para participar presencialmente do encontro. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Ambos os presidentes criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares estadunidenses, classificando a ação como violação do direito internacional. Lula afirmou que o ataque ultrapassou a linha do aceitável e representa uma afronta grave à soberania venezuelana, alertando para os riscos de um mundo dominado pela violência e pelo desrespeito ao multilateralismo.</p>
<p>Acompanhe a realização da 8ª Comissão Bilateral Brasil-Rússia no dia 5 de fevereiro em Brasília para avanços nas relações entre os países.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
