<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 08:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação do Gás do Povo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira, com pautas importantes já definidas para votação. Entre os destaques está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, que visa beneficiar famílias de baixa renda com recarga subsidiada do botijão de gás.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira, com pautas importantes já definidas para votação. Entre os destaques está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, que visa beneficiar famílias de baixa renda com recarga subsidiada do botijão de gás.</p>
<p>A medida provisória do Gás do Povo oferece recarga do botijão de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, buscando atender 15 milhões de famílias. Além dessa MP, está prevista a votação de um crédito extraordinário de R$ 83 milhões para o setor rural e o projeto de lei que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Na próxima semana, também devem ocorrer a instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes da Câmara dos Deputados. A proposta aprovada mantém os mesmos partidos presidindo as comissões, repetindo as indicações anteriores, com as bancadas discutindo a composição antes do carnaval, considerada prioridade. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O relator da PEC, deputado Mendonça Filho, se reunirá com o novo ministro da Justiça para discutir o texto na próxima semana. Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada com celeridade assim que for enviada pelo governo federal à Câmara dos Deputados.</p>
<p>Acompanhe a instalação das comissões e as votações das medidas provisórias previstas para a próxima semana no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só poderão resolver seus problemas se atuarem de forma conjunta. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional no Panamá, os potenciais políticos e econômicos da região para aumentar sua relevância global por meio da integração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só poderão resolver seus problemas se atuarem de forma conjunta. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional no Panamá, os potenciais políticos e econômicos da região para aumentar sua relevância global por meio da integração.</p>
<p>Durante a abertura do fórum, Lula ressaltou que a divisão fragiliza os países latino-americanos e caribenhos, que possuem credenciais excepcionais em aspectos econômicos, geográficos, demográficos, políticos e culturais. O presidente enfatizou a importância do compromisso das lideranças regionais com mecanismos institucionais que equilibrem os interesses nacionais para alcançar objetivos comuns.</p>
<p>Lula sugeriu que os países da região aproveitem as riquezas ainda inexploradas para garantir uma inserção competitiva na ordem global. Entre os ativos citados estão o potencial energético, incluindo reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis, além de energia nuclear, eólica e solar, além da maior floresta tropical do planeta e as condições favoráveis para a produção de alimentos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O presidente também destacou os recursos minerais abundantes, como minérios críticos e terras raras, essenciais para a transição energética e digital. Ressaltou que esses recursos só terão valor se forem usados para enriquecer os países da região por meio de parcerias que promovam riqueza, emprego e desenvolvimento. Lula lembrou que a região forma um mercado consumidor de mais de 660 milhões de pessoas e que não há conflitos graves entre os países participantes do fórum.</p>
<p>Lula afirmou que a integração deve ser baseada na pluralidade de opções e no pragmatismo para superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas. Ele reforçou que nenhum país latino-americano conseguirá resolver seus problemas isoladamente, destacando a necessidade de mudar comportamentos e criar um bloco regional capaz de combater a fome nos países da América Latina e Caribe. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30, com expectativa de retorno do presidente Lula ao Brasil ainda hoje.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda no primeiro semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais destacou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é uma prioridade do governo federal para este ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso para unificar propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais destacou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é uma prioridade do governo federal para este ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso para unificar propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra Gleisi Hoffmann explicou que a medida visa melhorar a qualidade de vida da população, especialmente das mulheres, que são as mais afetadas pela escala 6x1. Ela ressaltou que o presidente Lula está determinado a implementar essa mudança após avanços como o aumento real do salário mínimo e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta. Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades para o ano legislativo, que recomeça em 2 de fevereiro. Entre elas estão a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção, além de medidas provisórias como o programa Gás do Povo e o Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter.</p>
<p>O governo também trabalha para manter o veto presidencial ao PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos. A ministra ressaltou a importância da responsabilização dentro do devido processo legal para a democracia. Ainda em fevereiro, os Três Poderes assinarão um pacto pelo enfrentamento ao feminicídio, tema prioritário na agenda do presidente. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos no dia 2 de fevereiro para analisar as prioridades do governo para 2024.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
