<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 11:26:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congresso aprova orçamento de 2026 com receita de R$ 6,5 trilhões]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/lula-sanciona-orcamento-de-2026-com-r-61-bilhoes-em-emendas-parlamentares.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:37:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/lula-sanciona-orcamento-de-2026-com-r-61-bilhoes-em-emendas-parlamentares.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente sancionou o Orçamento de 2026, que estima receita de R$ 6,5 trilhões e prevê alta do salário mínimo para R$ 1.621. A aprovação inclui cortes em programas sociais e reserva recursos para emendas parlamentares, definindo o cenário financeiro e político do próximo ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente sancionou o Orçamento de 2026, que estima receita de R$ 6,5 trilhões e prevê alta do salário mínimo para R$ 1.621. A aprovação inclui cortes em programas sociais e reserva recursos para emendas parlamentares, definindo o cenário financeiro e político do próximo ano.</p>
<p>O Orçamento de 2026 foi sancionado com vetos pelo presidente da República, confirmando o aumento do salário mínimo para R$ 1.621, valor R$ 103 superior ao atual. A proposta, aprovada pelo Congresso em dezembro, estima receita total de R$ 6,5 trilhões, com um limite de despesas de R$ 2,3 trilhões para os três poderes. Essa definição impacta diretamente o poder de compra da população e a capacidade de investimento do governo ao longo do ano, estabelecendo o ponto de partida para a execução orçamentária e a gestão das contas públicas.</p>
<p>Uma parte significativa do orçamento, cerca de R$ 61 bilhões, está reservada para emendas parlamentares, sendo R$ 49,9 bilhões sob controle direto dos deputados e senadores. Deste montante, R$ 37,8 bilhões são destinados a emendas impositivas, que o governo é obrigado a executar, divididas entre individuais e de bancada. Essa estrutura reforça o papel dos parlamentares na destinação de recursos para suas bases eleitorais, influenciando a distribuição dos investimentos e a dinâmica política da execução do orçamento.</p>
<p>O texto também estabelece um calendário para o pagamento das emendas, determinando que mais da metade dos recursos das categorias individuais e de bancada seja liberada até o final do primeiro semestre. Essa medida visa garantir maior previsibilidade e transparência na execução dos repasses, facilitando o planejamento das obras e projetos indicados pelos parlamentares. Ao mesmo tempo, as emendas de comissão, que não são impositivas, permanecem sujeitas à aprovação do governo, podendo ser bloqueadas em caso de restrições financeiras. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O orçamento aprovado prevê cortes em despesas obrigatórias, incluindo R$ 6,2 bilhões a menos no Regime Geral da Previdência Social e reduções em programas sociais como o Pé de Meia e o Auxílio Gás. Os recursos para o Pé de Meia caíram para R$ 11,46 bilhões, enquanto o Auxílio Gás sofreu corte de cerca de R$ 300 milhões, o que poderia afetar o benefício para aproximadamente 2,7 milhões de pessoas. Essas medidas refletem ajustes fiscais que podem impactar o alcance e a efetividade de políticas públicas voltadas a grupos vulneráveis. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Além disso, o orçamento estabelece um piso mínimo de R$ 83 bilhões para investimentos públicos, equivalente a 0,6% do Produto Interno Bruto estimado em R$ 13,8 trilhões. Esses investimentos fazem parte das despesas discricionárias, que podem ser contingenciadas em situações de aperto financeiro, e deverão priorizar obras relacionadas ao Novo Programa de Aceleração do Crescimento. O que observar agora é como o governo irá gerir esses recursos diante das limitações orçamentárias, equilibrando a execução das emendas parlamentares, os cortes em programas sociais e a necessidade de investimentos para estimular o desenvolvimento econômico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
