<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 06:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Mundo 2026 une países e Brasil mira torneios futuros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-da-fifa-importante-nos-eventos-de-futebol-e-unir-o-mundo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676091 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Fifa destacou que a Copa do Mundo de 2026 será uma oportunidade para unir as pessoas em um momento de desafios globais. O torneio será realizado nos Estados Unidos, México e Canadá, reunindo 48 seleções a partir de 11 de junho na Cidade do México.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Fifa destacou que a Copa do Mundo de 2026 será uma oportunidade para unir as pessoas em um momento de desafios globais. O torneio será realizado nos Estados Unidos, México e Canadá, reunindo 48 seleções a partir de 11 de junho na Cidade do México.</p>
<p>Gianni Infantino ressaltou a importância do futebol como instrumento de união entre países e povos, especialmente diante do cenário atual. Ele comentou sobre um possível boicote de seleções europeias devido a tensões políticas envolvendo os Estados Unidos, mas afirmou que o evento esportivo deve prevalecer como momento de celebração e união.</p>
<p>O presidente estadunidense Donald Trump anunciou planos para impor tarifas a países europeus que não apoiarem sua intenção de controlar a Groenlândia, justificando a ação por motivos de segurança nacional. Apesar da oposição do governo francês, não há intenção oficial de boicote à Copa do Mundo.</p>
<p>Além da Copa de 2026, o Brasil se prepara para sediar a Copa do Mundo Feminina da Fifa em 2027, com expectativa de receber cerca de 3 milhões de torcedores. Também há planos para o país candidatar-se a sediar o Mundial de Clubes da Fifa em 2029.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula propõe assento para Palestina em Conselho da Paz de Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-trump-e-pede-mudancas-em-conselho-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. A proposta também prevê que o conselho se restrinja a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e sugeriu a inclusão da Palestina no Conselho da Paz criado por Trump. A proposta também prevê que o conselho se restrinja a discutir questões relacionadas à Faixa de Gaza.</p>
<p>Durante a ligação, Lula indicou que o Conselho da Paz, idealizado e presidido por Trump, deveria incluir um assento para a Palestina e limitar suas discussões à Faixa de Gaza. O teor da conversa foi divulgado pelo Palácio do Planalto, que destacou a iniciativa do presidente brasileiro.</p>
<p>Além do tema do Conselho da Paz, os presidentes abordaram a situação da Venezuela, com Lula enfatizando a importância da paz no continente. O presidente brasileiro também propôs fortalecer a cooperação bilateral no combate ao crime organizado, incluindo repressão à lavagem de dinheiro, tráfico de armas, congelamento de ativos e intercâmbio de dados financeiros.</p>
<p>Trump ressaltou que o crescimento econômico dos Estados Unidos e do Brasil é positivo para a região e saudou o bom relacionamento recente entre os dois países, que resultou na retirada de parte significativa das tarifas sobre produtos brasileiros. Os presidentes já haviam se encontrado pessoalmente em eventos internacionais, mantendo uma relação considerada positiva. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Durante a conversa de 50 minutos, ficou acertada uma visita de Lula aos Estados Unidos, sem data definida. A viagem deve ocorrer após a agenda do presidente brasileiro na Índia e na Coreia do Sul, prevista para fevereiro.</p>
<p>A próxima etapa será a definição da data da visita de Lula aos Estados Unidos, prevista para depois de sua viagem à Ásia em fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
