<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 19:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia no Congresso Nacional. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e será retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia no Congresso Nacional. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e será retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros (PCdoB-PE) suspendeu a sessão que discutia o acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul) foi interrompida nesta terça-feira, dia 10, e a retomada está marcada para 24 de fevereiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O relatório apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia (PT-SP), destaca que o acordo cria uma ampla área de livre comércio entre os blocos. O texto prevê redução gradual de tarifas, preservação de setores sensíveis, além de mecanismos de salvaguardas e solução de controvérsias.</p>
<p>O senador Nelsinho Trad (PSD-MS), presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlasul, ressaltou os impactos econômicos do acordo e explicou o caminho que a proposta seguirá no Congresso Nacional.</p>
<p>A votação do relatório sobre o acordo Mercosul-União Europeia está prevista para ocorrer na reunião do Parlasul no dia 24 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ da Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando o comando da comissão responsável pela análise da constitucionalidade dos projetos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando o comando da comissão responsável pela análise da constitucionalidade dos projetos.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu após acordo de lideranças e com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. O comando das comissões é renovado a cada início de sessão legislativa, em fevereiro, e a CCJ é composta por 66 deputados titulares e 66 suplentes. A comissão é fundamental para o trâmite dos projetos, pois avalia aspectos legais e técnicos das propostas antes de seguirem para votação no plenário.</p>
<p>Uma das prioridades da nova presidência da CCJ é a análise da proposta que acaba com a jornada 6x1, enviada esta semana à comissão pelo presidente da Câmara. A proposta de emenda à Constituição visa garantir dois dias de folga semanal aos trabalhadores formais, atualmente assegurado apenas um dia. Lomanto afirmou que a CCJ consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o processo de análise da.</p>
<p>O presidente eleito destacou que 2026 será um ano desafiador devido ao calendário eleitoral e confirmou ter conversado com Hugo Motta, que pediu prioridade para a PEC da jornada 6x1 na comissão. Lomanto ressaltou o compromisso com o devido processo legislativo, a legalidade e o respeito às instituições e à democracia no exercício da presidência da CCJ. A escolha do novo vice-presidente da comissão deve ocorrer nas próximas reuniões. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O próximo passo é a escolha do vice-presidente da CCJ e o início da análise da proposta da jornada 6x1 na comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Motta defende suspensão de penduricalhos e reajuste na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes. Ele também defendeu o reajuste aos servidores da Câmara, usando os mesmos parâmetros aplicados ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes. Ele também defendeu o reajuste aos servidores da Câmara, usando os mesmos parâmetros aplicados ao Judiciário e ao Tribunal de Contas da União.</p>
<p>A suspensão do pagamento dos penduricalhos atinge benefícios concedidos a servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil. Essa medida vale para os Três Poderes e tem como objetivo controlar gastos e respeitar o limite estabelecido pela Constituição.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Hugo Motta afirmou que a decisão do ministro Flávio Dino foi acertada e contribui para o debate sobre o tema. Ele ressaltou que a discussão é necessária e atende à cobrança da sociedade por mais transparência e responsabilidade fiscal.</p>
<p>O presidente da Câmara também explicou que o reajuste aprovado para os servidores da Casa seguiu o mesmo critério do aumento concedido ao Judiciário, em torno de 8%. O projeto de reajuste dos servidores da Câmara aguarda análise e decisão do presidente da República.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação da redução da jornada 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados tem como prioridade neste ano a votação da redução da jornada de trabalho da escala 6x1, prevista para ocorrer em maio. O presidente da Casa destacou também a aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e as Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública como temas importantes na agenda legislativa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados tem como prioridade neste ano a votação da redução da jornada de trabalho da escala 6x1, prevista para ocorrer em maio. O presidente da Casa destacou também a aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e as Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública como temas importantes na agenda legislativa.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados afirmou que a votação da redução da jornada 6x1 pode acontecer em maio, após ouvir a sociedade e o setor produtivo. Atualmente, duas propostas estão em discussão: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. Ele ressaltou que o Brasil precisa acompanhar a evolução tecnológica e social para não ficar atrás.</p>
<p>Além da jornada 6x1, a Câmara pretende avançar na aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul. O tratado precisa ser aprovado primeiro em uma comissão mista, o que deve ocorrer na semana seguinte ao Carnaval, para depois ser levado ao plenário. A aprovação permitirá o início das tratativas com os países europeus, beneficiando o agronegócio e outros setores.</p>
<p>Outro foco da Câmara são as Propostas de Emenda à Constituição relacionadas à Segurança Pública. O presidente da Casa destacou a necessidade de retomar a discussão após o Carnaval e a expectativa de aprovação na Comissão Especial para levar o tema ao plenário. Ele classificou a pauta da segurança pública como inadiável e prioritária para o Congresso neste ano.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da votação da jornada 6x1, do acordo Mercosul-União Europeia e das PECs da Segurança Pública na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
