<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 23:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado nos próximos dias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado em breve, com expectativa de vigência em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos parlamentos dos países envolvidos, o que pode garantir produtos mais baratos e de melhor qualidade para a sociedade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin anunciou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado em breve, com expectativa de vigência em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos parlamentos dos países envolvidos, o que pode garantir produtos mais baratos e de melhor qualidade para a sociedade.</p>
<p>Para que o acordo entre Mercosul e União Europeia entre em vigor, é necessário que o Parlamento Europeu e os congressos dos países do Mercosul aprovem o pacto comercial. O vice-presidente explicou que, caso o Congresso brasileiro vote no primeiro semestre, o acordo poderá entrar em vigência independentemente da aprovação dos outros países do bloco sul-americano. Ele destacou que a população será beneficiada com produtos mais acessíveis e de melhor qualidade.</p>
<p>Geraldo Alckmin ressaltou que o acordo tem potencial para gerar mais empregos e investimentos no Brasil. A expectativa é de aumento nos investimentos europeus na região do Mercosul, assim como de investimentos brasileiros nos 27 países da União Europeia. O vice-presidente enfatizou que o pacto fortalece o multilateralismo em oposição ao isolacionismo, considerando que a corrente comercial entre os blocos atingiu US$ 100 bilhões no ano passado.</p>
<p>O acordo também reforça compromissos relacionados à sustentabilidade e ao combate às mudanças climáticas, promovendo um comércio com regras claras. Alckmin afirmou que o momento geopolítico atual, marcado por instabilidade e conflitos, torna o acordo ainda mais relevante. Ele destacou que o pacto demonstra a possibilidade de construir um caminho de abertura comercial e fortalecimento do multilateralismo.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo por ampla maioria dos países da União Europeia, classificando a decisão como histórica. Ela ressaltou o compromisso em promover crescimento, geração de empregos e garantir os interesses dos consumidores e empresas europeias com a implementação do acordo.</p>
<p>O próximo passo é a ratificação do acordo pelos parlamentos dos países do Mercosul e da União Europeia para que o pacto entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente sancionou a nova lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, beneficiando bons pagadores e endurecendo regras contra devedores contumazes. A sanção foi publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira, dia 9.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente sancionou a nova lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, beneficiando bons pagadores e endurecendo regras contra devedores contumazes. A sanção foi publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira, dia 9.</p>
<p>A legislação cria a figura do devedor contumaz, que é a pessoa que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio. Essa medida visa impedir que empresas usem brechas legais para ficar anos sem pagar impostos, prejudicando quem cumpre suas obrigações em dia e a concorrência justa no mercado.</p>
<p>Devedores contumazes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não terão extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que paguem o tributo. Essa rigidez busca coibir a sonegação e garantir maior justiça fiscal.</p>
<p>Ao mesmo tempo, a lei traz benefícios para empresas com bom histórico de pagamento, por meio do Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia). Também foram criados o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA), voltados ao âmbito aduaneiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A aprovação do acordo comercial entre União Europeia e Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros nesta sexta-feira. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou o feito, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A aprovação do acordo comercial entre União Europeia e Mercosul foi confirmada por ampla maioria dos Estados-membros nesta sexta-feira. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou o feito, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva classificou a aprovação do acordo como uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre os países e blocos. Ele ressaltou que o acordo traz benefícios para ambos os lados e representa uma sinalização em favor do comércio internacional.</p>
<p>A negociação do acordo durou 25 anos até sua conclusão, unindo dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares. Lula destacou o momento como histórico para o multilateralismo, que promove a cooperação entre múltiplos países nas relações internacionais. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Cada país do bloco deverá submeter o documento final aos seus parlamentos, mas a entrada em vigor será individual, sem necessidade de aprovação conjunta.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, afirmando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores pactuados pela União Europeia com parceiros comerciais.</p>
<p>A próxima etapa é a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e pela União Europeia para sua entrada em vigor individual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto foi lançado em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O ato aconteceu na Faculdade de Direito da USP e reuniu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto foi lançado em São Paulo para comemorar a vitória da democracia contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023. O ato aconteceu na Faculdade de Direito da USP e reuniu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.</p>
<p>O documento foi lido em um ato alusivo à data na Faculdade de Direito do Largo São Francisco, da Universidade de São Paulo. O manifesto destaca que o 8 de janeiro é uma data nacional de celebração da vitória da democracia, ressaltando a importância da memória para evitar novos atos antidemocráticos.</p>
<p>O Manifesto em Defesa da Democracia, da Justiça e da Soberania Nacional foi elaborado pelo grupo de advogados Prerrogativas, pelo setorial jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e pelo Centro Acadêmico 11 de Agosto da USP. O texto ressalta a realização de um julgamento justo pelo Supremo Tribunal Federal, que resultou na prisão dos envolvidos na tentativa de golpe. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O documento também menciona a conjuntura internacional, destacando as agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela. O manifesto conclama a população a redobrar a atenção diante de qualquer ameaça interna ou externa ao estado democrático de direito e à soberania nacional.</p>
<p>Antes da leitura do manifesto, opositores aos partidos de esquerda que organizaram o ato causaram tumulto na entrada do Salão Nobre, onde o evento foi realizado. Eles foram retirados do local sob gritos de “recua, fascista, recua”. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O manifesto segue para divulgação e mobilização em defesa da democracia e da soberania nacional em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
