<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 12:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Eduardo Bolsonaro retorna ao cargo de escrivão na Polícia Federal]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/02/policia-federal-determina-que-eduardo-bolsonaro-volte-ao-cargo-de-escrivao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:09:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/02/policia-federal-determina-que-eduardo-bolsonaro-volte-ao-cargo-de-escrivao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal determinou o retorno de Eduardo Bolsonaro ao cargo de escrivão após a cassação de seu mandato na Câmara dos Deputados por excesso de faltas. A decisão oficializa o fim do afastamento do parlamentar, que reside nos Estados Unidos, e tem implicações diretas em sua atuação profissional e política.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal determinou o retorno de Eduardo Bolsonaro ao cargo de escrivão após a cassação de seu mandato na Câmara dos Deputados por excesso de faltas. A decisão oficializa o fim do afastamento do parlamentar, que reside nos Estados Unidos, e tem implicações diretas em sua atuação profissional e política.</p>
<p>Eduardo Bolsonaro estava afastado de suas funções na Polícia Federal para exercer o mandato na Câmara dos Deputados. No entanto, em 18 de dezembro, seu mandato foi cassado devido ao excesso de faltas, configurando uma violação da regra constitucional que impede parlamentares de faltar a mais de um terço das sessões deliberativas do ano. A medida de cassação impacta diretamente na sua condição funcional e política, levando à necessidade de retorno à sua carreira anterior.</p>
<p>A determinação da Polícia Federal, publicada no Diário Oficial da União, estabelece a cessação do afastamento de Eduardo Bolsonaro do cargo de escrivão a partir de 19 de dezembro de 2025. Essa formaliza o retorno imediato do ex-deputado ao quadro da corporação, o que significa o restabelecimento de suas atividades profissionais na instituição. A medida demonstra a aplicação prática das normas internas da Polícia Federal em resposta a mudanças no status político do servidor. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Desde o início do ano, Eduardo Bolsonaro reside nos Estados Unidos, justificando a mudança como uma forma de evitar perseguição política e jurídica no Brasil. Apesar de tentar exercer o mandato à distância e buscar formas de driblar o registro de ausências na Câmara, não obteve sucesso, o que culminou na perda do mandato. Essa situação evidencia os desafios enfrentados por parlamentares que optam por residir fora do país durante o exercício do mandato.</p>
<p>Com o retorno ao cargo de escrivão, Eduardo Bolsonaro terá que retomar suas funções na Polícia Federal, o que pode influenciar sua atuação profissional e sua vida pessoal, considerando sua residência no exterior. O caso também ressalta a importância do cumprimento das regras constitucionais relacionadas à frequência parlamentar e suas consequências diretas na carreira dos políticos. A medida tomada pela Polícia Federal reforça a relação entre mandato eletivo e vínculo funcional em órgãos públicos. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
