<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 20:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe líderes europeus no Rio para reunião sobre acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro ocorre no Palácio Itamaraty e será seguido de declaração conjunta à imprensa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro ocorre no Palácio Itamaraty e será seguido de declaração conjunta à imprensa.</p>
<p>A reunião está marcada para as 13h no centro da capital fluminense, no Palácio Itamaraty. O encontro tem como foco o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, que visa estabelecer uma zona de livre comércio com 720 milhões de habitantes.</p>
<p>O acordo somará um Produto Interno Bruto (PIB) de US$ 22 trilhões, fortalecendo as relações econômicas entre os dois blocos. Uma cerimônia de ratificação está prevista para o sábado seguinte, dia 17, em Assunção, no Paraguai.</p>
<p>A cerimônia contará com a presença dos líderes europeus e dos ministros de relações exteriores do Mercosul. O objetivo é acelerar a implementação do acordo, promovendo maior integração comercial e política entre as regiões. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A ratificação do acordo Mercosul-União Europeia será realizada neste sábado em Assunção, com presença dos líderes e ministros dos dois blocos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem situação na Venezuela e fortalecem relações bilaterais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a crise na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação com a situação e ressaltaram a importância do papel dos países do BRICS e das Nações Unidas para a governança global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a crise na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação com a situação e ressaltaram a importância do papel dos países do BRICS e das Nações Unidas para a governança global.</p>
<p>O Palácio do Planalto informou que os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin defenderam o fortalecimento das instituições internacionais, especialmente o Conselho de Segurança da ONU. A presidência russa destacou que os dois líderes enfatizaram a garantia da soberania estatal e dos interesses nacionais da Venezuela, além de concordarem em continuar coordenando esforços para reduzir a tensão na América Latina e outras regiões.</p>
<p>Durante a conversa, os presidentes abordaram a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, que será realizada em 5 de fevereiro em Brasília. A reunião visa dinamizar áreas prioritárias como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência e tecnologia, educação e cultura. O presidente Putin comprometeu-se a enviar uma delegação de alto nível para participar presencialmente do encontro. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ambos os líderes criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares estadunidenses, classificando a ação como violação do direito internacional. Lula afirmou que o ataque ultrapassou a linha do aceitável e representa uma afronta grave à soberania venezuelana, alertando para o risco de um mundo dominado pela violência e instabilidade caso prevaleça a lei do mais forte. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O próximo passo será a realização da 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia no dia 5 de fevereiro em Brasília, para aprofundar a cooperação entre os países.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva assume Ministério da Justiça e Segurança Pública]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Wellington César Lima e Silva foi convidado para ser o novo ministro da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda nesta terça-feira, 13.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Wellington César Lima e Silva foi convidado para ser o novo ministro da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda nesta terça-feira, 13.</p>
<p>Wellington Silva substituirá Ricardo Lewandowski no comando da pasta. Ele já ocupou o cargo de ministro da Justiça durante a gestão de Dilma Rousseff e atualmente exercia a função de advogado-geral da Petrobras.</p>
<p>Além disso, Wellington Silva atuou como secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão. Sua carreira inclui os cargos de procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula no dia 8 de fevereiro de 2024. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, Lewandowski justificou sua saída por motivos pessoais e familiares após quase dois anos no cargo.</p>
<p>A nomeação oficial de Wellington Silva será publicada no Diário Oficial da União ainda nesta terça-feira, 13.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
