<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 16:21:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-diretor da PRF Silvinei Vasques é preso no Paraguai]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/julia-duailibi/post/2025/12/26/silvinei-deve-ser-expulso-do-paraguai.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:27:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/julia-duailibi/post/2025/12/26/silvinei-deve-ser-expulso-do-paraguai.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, foi preso no Aeroporto Internacional Silvio Pettirossi, em Assunção, após uso de documento falso. A prisão e a expulsão do Paraguai nesta sexta-feira revelam questões sobre sua entrada no país e o procedimento adotado pelas autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, foi preso no Aeroporto Internacional Silvio Pettirossi, em Assunção, após uso de documento falso. A prisão e a expulsão do Paraguai nesta sexta-feira revelam questões sobre sua entrada no país e o procedimento adotado pelas autoridades locais.</p>
<p>Silvinei Vasques foi detido no aeroporto em Assunção ao tentar embarcar para El Salvador com um documento falso. Inicialmente, as autoridades paraguaias não identificaram sua verdadeira identidade, que foi descoberta durante a checagem das informações. A prisão ocorreu nesta sexta-feira, o que desencadeou o processo de expulsão do país.</p>
<p>O ex-diretor da PRF estava em posse de documentos falsificados, o que resultou na classificação dele como pessoa indesejada pelo Paraguai. Diferentemente da extradição, a expulsão não exige um processo formal, permitindo que as autoridades locais determinem o retorno imediato do indivíduo ao país de origem ou outro destino. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Ainda não está claro como Silvinei Vasques conseguiu atravessar a fronteira entre Brasil e Paraguai. Essa lacuna nas informações levanta questões sobre a fiscalização e o controle nas fronteiras terrestres, especialmente em casos envolvendo figuras públicas com histórico policial. A situação pode levar a revisões nos protocolos de segurança fronteiriços.</p>
<p>O procedimento de expulsão adotado pelo Paraguai indica uma medida administrativa rápida para lidar com situações de irregularidade documental e segurança. Essa decisão impede que o caso se prolongue em processos judiciais ou diplomáticos, acelerando a remoção de pessoas consideradas indesejadas. A medida reforça o controle do país sobre sua soberania e segurança interna.</p>
<p>O que observar agora é a reação das autoridades brasileiras diante da prisão e expulsão de Silvinei Vasques, além de possíveis investigações sobre a forma como ele entrou no Paraguai. Também será importante acompanhar se haverá medidas para aprimorar a fiscalização nas fronteiras e o impacto desse episódio na imagem das instituições envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
