<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 16:58:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca paz e multilateralismo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, afirmou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o Irã e espera que sanções dos Estados Unidos não sejam aplicadas. Ele destacou a importância da paz e do multilateralismo em um cenário geopolítico difícil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, afirmou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o Irã e espera que sanções dos Estados Unidos não sejam aplicadas. Ele destacou a importância da paz e do multilateralismo em um cenário geopolítico difícil.</p>
<p>Alckmin explicou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, país com cerca de 100 milhões de habitantes, mas que vários países europeus mantêm exportações para lá. Ele ressaltou que a relação comercial do Brasil com o Irã é pequena e que a aplicação de uma super tarifação seria complexa, pois envolveria mais de 70 países, inclusive europeus.</p>
<p>O ministro lembrou que não houve nenhuma ordem executiva do governo anterior dos Estados Unidos que imponha sanções efetivas ao Irã. Ele afirmou que espera que tais sanções não sejam aplicadas, pois imposto de exportação tem uma lógica regulatória que afetaria o mundo inteiro. Alckmin destacou que países como a Alemanha também mantêm comércio exterior com o Irã.</p>
<p>Alckmin afirmou que o Brasil não tem litígio com nenhum país e enfatizou que o país é uma nação de paz, cuja última guerra ocorreu há mais de um século. Ele ressaltou que o Brasil atua promovendo a paz sempre que possível, pois guerra traz morte, pobreza e é a falência da boa política. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro classificou o momento atual como difícil para o mundo e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido. Ele destacou o compromisso do país em promover a paz, fortalecer o multilateralismo e melhorar a vida da população por meio do emprego e do aumento da renda, caminho que o Brasil está seguindo.</p>
<p>O governo brasileiro continuará acompanhando o desenvolvimento das relações internacionais e as possíveis sanções para definir suas próximas ações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul e União Europeia será assinado no sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem a lei para internalizar o acordo ainda neste primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem a lei para internalizar o acordo ainda neste primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.</p>
<p>Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia é o maior acordo entre blocos do mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares. O Mercosul é composto por Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, enquanto a União Europeia reúne 27 países considerados entre os mais ricos do mundo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O acordo prevê a eliminação de tarifas, promovendo o livre comércio com regras claras, o que deve aumentar as vendas entre os blocos. Alckmin destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade, além de enfatizar a importância do comércio exterior para a geração de empregos e a sobrevivência de empresas que dependem das exportações.</p>
<p>O ministro classificou o acordo como um exemplo global em um momento de instabilidade política e geopolítica, com conflitos e protecionismo. O próximo passo será a aprovação da lei pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para a internalização do acordo ainda neste primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula se encontra com líderes europeus para avançar acordo comercial]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai se reunir nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro ocorrerá no Palácio Itamaraty e será seguido por uma declaração conjunta à imprensa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai se reunir nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro ocorrerá no Palácio Itamaraty e será seguido por uma declaração conjunta à imprensa.</p>
<p>Após mais de 25 anos de negociações, o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia criará uma zona de livre comércio que abrange 720 milhões de habitantes e soma um Produto Interno Bruto de US$ 22 trilhões. A ratificação oficial do acordo está marcada para sábado, em Assunção, capital do Paraguai, com a presença dos líderes europeus e ministros de relações exteriores do Mercosul.</p>
<p>Na terça-feira, Lula conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, e ambos concordaram em acelerar a implementação do acordo para que as populações possam perceber resultados concretos da parceria. Apesar do apoio de governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas preocupados com possíveis impactos climáticos e na concorrência agrícola.</p>
<p>A implementação do acordo será gradual e os efeitos práticos devem ser sentidos ao longo de vários anos. Na França, agricultores protestaram com tratores em Paris pela segunda vez em uma semana, demonstrando a oposição de parte do setor agrícola europeu ao acordo comercial. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo ocorrerá neste sábado em Assunção, com presença dos líderes europeus e ministros do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
