<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 21:21:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça mantém prisão domiciliar de condenados por tentativa de…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/justica-mantem-prisao-domiciliar-de-condenados-por-tentativa-de-golpe-apos-operacao-da-pf.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 20:54:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/justica-mantem-prisao-domiciliar-de-condenados-por-tentativa-de-golpe-apos-operacao-da-pf.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Justiça confirmou a prisão domiciliar de oito dos dez condenados por tentativa de golpe de Estado, após operação da Polícia Federal e audiência de custódia realizada neste sábado. A decisão é importante para evitar novas tentativas de fuga, como a do ex-diretor da PRF Silvinei Vasques, e estabelece medidas restritivas para os presos, garantindo o controle das autoridades sobre os investigados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça confirmou a prisão domiciliar de oito dos dez condenados por tentativa de golpe de Estado, após operação da Polícia Federal e audiência de custódia realizada neste sábado. A decisão é importante para evitar novas tentativas de fuga, como a do ex-diretor da PRF Silvinei Vasques, e estabelece medidas restritivas para os presos, garantindo o controle das autoridades sobre os investigados.</p>
<p>A Polícia Federal cumpriu 10 mandados de prisão domiciliar contra condenados por tentativa de golpe de Estado, Durante a audiência de custódia, oito desses presos tiveram a prisão domiciliar mantida, enquanto dois não foram localizados para o procedimento. A audiência de custódia é um mecanismo judicial que verifica a legalidade da prisão e o respeito aos direitos do detido, sendo obrigatória mesmo em casos autorizados pelo STF.</p>
<p>A medida foi tomada um dia após a prisão no Paraguai do ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal Silvinei Vasques, que tentava fugir para El Salvador com documentos falsos. A prisão de Silvinei motivou o ministro Moraes a antecipar a prisão domiciliar de outros condenados, visando impedir novas tentativas de fuga. Silvinei já foi transferido para Brasília, onde está sob custódia da Polícia Federal, reforçando a ação das autoridades para controlar os investigados. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>Os presos que passaram pela audiência de custódia incluem militares da reserva e ex-assessores ligados ao ex-presidente Jair Bolsonaro, como Filipe Martins, e oficiais do Exército. Eles terão que usar tornozeleira eletrônica e cumprir outras restrições, como proibição de uso de redes sociais, contato com outros investigados, entrega de passaportes e suspensão do porte de armas. Essas medidas visam limitar a mobilidade e comunicação dos condenados para evitar riscos à investigação e à ordem pública.</p>
<p>Dois dos condenados não foram localizados: Carlos Cesar Moretzsohn Rocha, considerado foragido, e Guilherme Marques Almeida, que já está a caminho de sua residência para cumprir a prisão domiciliar. A decisão do ministro Moraes também levou em conta a fuga anterior de Alexandre Ramagem, condenado e atualmente nos Estados Unidos, reforçando o receio de que a organização criminosa possa planejar e executar novas fugas para o exterior.</p>
<p>O que observar agora é a efetividade das medidas restritivas impostas aos condenados e a possibilidade de novas ações da Polícia Federal para localizar os foragidos. A resposta das autoridades ao risco de fuga e a manutenção da ordem judicial serão determinantes para o andamento do caso, especialmente diante da avaliação do STF sobre o modus operandi da organização criminosa, que inclui tentativas de evasão internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
