<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 18:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Investimentos inéditos modernizam aeroportos brasileiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/ministro-celebra-anuncio-de-r-57-bi-para-ampliar-aeroportos-no-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677907 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo anunciou R$ 5,7 bilhões em investimentos para 11 aeroportos administrados pela Aena, a maior gestora do setor no mundo. O montante é considerado o maior volume de recursos destinados à aviação brasileira em um curto período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo anunciou R$ 5,7 bilhões em investimentos para 11 aeroportos administrados pela Aena, a maior gestora do setor no mundo. O montante é considerado o maior volume de recursos destinados à aviação brasileira em um curto período.</p>
<p>O ministro de Portos e Aeroportos destacou que, nos últimos três anos, foram investidos mais de R$ 5 bilhões, superando os R$ 2 bilhões aplicados em quatro anos do governo anterior. Deste total, R$ 4,64 bilhões terão financiamento do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social.</p>
<p>Os aeroportos contemplados estão localizados em São Paulo, Mato Grosso do Sul, Pará e Minas Gerais, com Congonhas recebendo o maior aporte, de R$ 2,6 bilhões. O plano prevê ampliação e modernização para aumentar a capacidade operacional e melhorar a experiência dos passageiros. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Atualmente, os 11 aeroportos atendem cerca de 29 milhões de passageiros ao ano, e a expectativa é que, após as obras, esse número ultrapasse 40 milhões. As intervenções também devem gerar aproximadamente 2,8 mil empregos diretos e indiretos, além de mais de 700 vagas após a conclusão.</p>
<p>O projeto para Congonhas inclui a construção de um novo terminal que ampliará a área de 40 mil para 135 mil metros quadrados, expansão do pátio de aeronaves, aumento das pontes de embarque de 12 para 19 e ampliação da área comercial para mais de 20 mil metros quadrados.</p>
<p>O próximo passo será o início das obras de modernização e ampliação nos aeroportos contemplados pelo plano de investimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise do Senado. O projeto de lei 6133/25, iniciativa do governo federal apresentada no fim do ano passado, prevê a criação da universidade para suprir a carência de profissionais qualificados em gestão, ciência do esporte e políticas públicas no Brasil. A nova instituição poderá abrir campi em outros estados no futuro e terá estrutura organizacional definida em seu estatuto.</p>
<p>O texto aprovado retirou expressões relacionadas a misoginia, racismo e gênero das finalidades da universidade. A instituição deverá integrar ensino, pesquisa e extensão, utilizando formas alternativas de ingresso e respeitando normas de inclusão e cotas. Parte da receita de apostas poderá ser destinada ao funcionamento da universidade pelo Ministério do Esporte.</p>
<p>A UFEsporte contará com bens móveis e imóveis da União doados para seu funcionamento, além de receitas provenientes de serviços prestados e convênios nacionais e internacionais. Após autorização orçamentária, poderá realizar concursos públicos para ingresso nas carreiras de professor e técnico-administrativo.</p>
<p>O líder do governo afirmou que a criação da universidade atende a uma demanda da sociedade e dos esportistas brasileiros, enquanto deputados da oposição criticaram o projeto por considerá-lo eleitoreiro e sem previsão orçamentária. A instituição terá um reitor temporário responsável pela organização interna e envio de estatuto e regimento ao Ministério da Educação. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto segue para análise do Senado, que decidirá sobre a aprovação final da Universidade Federal do Esporte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
