<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 19:21:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro é internado para cirurgia em hospital de Brasília]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/24/bolsonaro-esta-apto-para-cirurgia-que-foi-marcada-para-as-9h-desta-quinta-informam-medicos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:13:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/24/bolsonaro-esta-apto-para-cirurgia-que-foi-marcada-para-as-9h-desta-quinta-informam-medicos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro foi admitido no hospital DF Star para realizar uma cirurgia de herniorrafia inguinal bilateral. A internação e o procedimento são importantes para tratar os soluços persistentes, com avaliação médica contínua prevista para o pós-operatório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro foi admitido no hospital DF Star para realizar uma cirurgia de herniorrafia inguinal bilateral. A internação e o procedimento são importantes para tratar os soluços persistentes, com avaliação médica contínua prevista para o pós-operatório.</p>
<p>Jair Bolsonaro deu entrada no hospital DF Star, em Brasília, para a realização de uma cirurgia de herniorrafia inguinal bilateral marcada para as 9 horas. Antes do procedimento, ele passou por exames pré-operatórios que incluíram avaliação cardiológica e de risco cirúrgico, tendo sido considerado apto para a operação. Essa etapa é fundamental para garantir a segurança do paciente durante a intervenção.</p>
<p>O procedimento cirúrgico tem como objetivo o tratamento dos soluços que o ex-presidente vinha apresentando. Durante a internação, os médicos avaliarão a necessidade de um bloqueio anestésico do nervo frênico, que pode ser adotado Essa abordagem demonstra a atenção dedicada ao controle dos sintomas persistentes. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>A equipe médica responsável pelo atendimento é composta pelos profissionais Claudio Birolini, Leandro Echenique, Brasil Caiado e Allisson B. Barcelos Borges O acompanhamento multidisciplinar reforça a complexidade do caso e a necessidade de monitoramento constante para ajustar o tratamento.</p>
<p>A internação ocorre em um momento em que Bolsonaro cumpre prisão domiciliar em Brasília, o que implica cuidados adicionais na logística e segurança durante o deslocamento e permanência no hospital. A continuidade do tratamento e a observação clínica serão essenciais para a recuperação e definição dos próximos passos médicos. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
