<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 23:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Análise do acordo Mercosul-União Europeia é suspensa no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia pelo Congresso Nacional nesta terça-feira. A votação foi suspensa e deverá ser retomada em 24 de fevereiro para apreciação do relatório do deputado Arlindo Chinaglia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia pelo Congresso Nacional nesta terça-feira. A votação foi suspensa e deverá ser retomada em 24 de fevereiro para apreciação do relatório do deputado Arlindo Chinaglia.</p>
<p>A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa após o pedido de vista, adiando a votação do relatório que trata da criação de uma ampla área de livre comércio entre os blocos. O documento prevê redução gradual de tarifas, preservação de setores sensíveis, além de salvaguardas e mecanismos para solução de controvérsias. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia, apresentou o relatório destacando os principais pontos do acordo. O senador Nelsinho Trad, vice-presidente da Representação e presidente da Comissão de Relações Exteriores, ressaltou os impactos econômicos que o acordo pode gerar e o processo que a proposta seguirá no Congresso Nacional.</p>
<p>A votação do acordo entre Mercosul e União Europeia será retomada no dia 24 de fevereiro na Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando no início da sessão legislativa de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leur Lomanto Júnior, deputado do União Brasil da Bahia, foi eleito presidente da Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando no início da sessão legislativa de fevereiro.</p>
<p>A eleição de Leur Lomanto Júnior ocorreu após acordo entre lideranças e contou com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta. A CCJ é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes, sendo responsável pela análise da constitucionalidade e técnica legislativa dos projetos que chegam à Câmara.</p>
<p>Uma das prioridades da comissão sob a nova presidência é a proposta de emenda à Constituição que acaba com a jornada 6x1, enviada recentemente por Hugo Motta à CCJ. A PEC prevê que, se aprovada e sancionada, os trabalhadores formais terão direito a dois dias de folga semanal, em vez de apenas um, como atualmente.</p>
<p>Leur Lomanto destacou que 2026 será um ano desafiador por ser eleitoral e confirmou que recebeu orientação para priorizar a PEC da jornada 6x1. Ele também afirmou que a comissão consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta, garantindo o respeito ao processo legislativo e às instituições democráticas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Nas próximas reuniões da CCJ será escolhido o novo vice-presidente da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da Câmara defende suspensão de penduricalhos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes. A medida visa limitar benefícios que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, apoiou a decisão do ministro Flávio Dino de suspender o pagamento dos penduricalhos nos Três Poderes. A medida visa limitar benefícios que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil.</p>
<p>Durante o CEO Conference Brasil 2026, em São Paulo, Hugo Motta classificou a decisão como positiva e importante para fomentar o debate sobre o tema. Ele destacou que a sociedade exige essa discussão e que a suspensão dos benefícios é coerente com a defesa da Reforma Administrativa.</p>
<p>Além disso, Hugo Motta defendeu o reajuste dos servidores da Câmara dos Deputados, argumentando que o aumento seguiu os mesmos critérios aplicados aos servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União. O percentual aprovado foi de aproximadamente 8%, buscando evitar disparidades entre as carreiras públicas.</p>
<p>O presidente da Câmara ressaltou que o projeto de reajuste foi aprovado com critério e que o aumento não corresponde a um benefício excessivo, como foi interpretado por alguns. Agora, o projeto aguarda análise do presidente da República para ser sancionado ou vetado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara segue para análise do presidente da República para decisão final.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara prioriza votação sobre jornada 6x1 em maio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho da escala 6x1 será uma das prioridades da Casa neste ano, com votação prevista para maio. Além disso, a Câmara também dará atenção à aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e às Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho da escala 6x1 será uma das prioridades da Casa neste ano, com votação prevista para maio. Além disso, a Câmara também dará atenção à aprovação do acordo entre a União Europeia e o Mercosul e às Propostas de Emenda à Constituição da Segurança Pública.</p>
<p>Atualmente, duas propostas sobre a redução da jornada 6x1 estão em discussão na Câmara: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. Hugo Motta destacou que a discussão será conduzida ouvindo a sociedade e o setor produtivo, ressaltando a importância de o Brasil acompanhar a evolução tecnológica mundial.</p>
<p>Sobre o acordo entre a União Europeia e o Mercosul, o presidente da Câmara afirmou que o tratado precisa ser aprovado primeiro em uma comissão mista, o que deve ocorrer na semana seguinte ao Carnaval. Após essa etapa, o acordo será levado ao plenário para votação, e, se aprovado, permitirá ao Brasil iniciar tratativas para abrir mercados europeus, beneficiando diversos setores, especialmente o agronegócio.</p>
<p>A pauta da segurança pública também está entre as prioridades da Câmara neste ano. Motta afirmou que, após o Carnaval, a Casa deve retomar a discussão das Propostas de Emenda à Constituição relacionadas ao tema. A expectativa é que, após aprovação na Comissão Especial, o tema seja levado ao plenário para votação, sendo considerado uma pauta inadiável.</p>
<p>A Câmara deve retomar a votação das PECs da Segurança Pública após o Carnaval e avançar com a análise do acordo Mercosul-União Europeia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
