<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 16:59:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração da América Latina e Caribe para superar desafios]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou a importância da união entre os países da América Latina e do Caribe para enfrentar os problemas regionais. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional no Panamá, ele ressaltou os ativos políticos e econômicos que podem fortalecer a região no cenário mundial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou a importância da união entre os países da América Latina e do Caribe para enfrentar os problemas regionais. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional no Panamá, ele ressaltou os ativos políticos e econômicos que podem fortalecer a região no cenário mundial.</p>
<p>Lula afirmou que a divisão torna os países latino-americanos e caribenhos mais frágeis e ressaltou as credenciais excepcionais da região, como aspectos econômicos, geográficos, demográficos, políticos e culturais. Ele enfatizou que o compromisso das lideranças com mecanismos institucionais e a articulação equilibrada dos interesses nacionais são fundamentais para o progresso regional.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países considerem as riquezas inexploradas da região para garantir uma inserção competitiva na ordem global. Entre os ativos mencionados estão o potencial energético, incluindo petróleo, gás, hidroeletricidade, biocombustíveis, além de energia nuclear, eólica e solar, além da maior floresta tropical do planeta e condições favoráveis para a produção de alimentos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula também destacou os recursos minerais abundantes, como minérios críticos e terras raras, essenciais para a transição energética e digital, ressaltando que esses recursos devem gerar riqueza, emprego e desenvolvimento local. Ele lembrou que a região forma um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas e que não há conflitos graves entre os países participantes do fórum, a maioria governada por administrações eleitas democraticamente.</p>
<p>O presidente afirmou que a integração regional deve ser baseada na pluralidade de opções e no pragmatismo para superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas. Ele reforçou que nenhum país sozinho poderá resolver os problemas da América Latina e do Caribe, propondo a criação de um bloco capaz de acabar com a fome nos países da região. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30, com expectativa de retorno do presidente Lula ao Brasil ainda hoje.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais destacou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso para unificar propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais destacou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso para unificar propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra Gleisi Hoffmann ressaltou que o presidente Lula está determinado a melhorar a qualidade de vida da população, após avanços como o aumento real do salário mínimo e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil. Ela enfatizou que a escala 6x1 prejudica especialmente as mulheres, que têm apenas um dia de descanso semanal para cuidar de suas tarefas pessoais e domésticas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto para acabar com a escala 6x1 conta com apoio popular e deve receber respaldo do parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda, aprovada por unanimidade nas duas casas do Congresso. Alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, a ministra apontou outras prioridades do governo para o ano legislativo que começa em 2 de fevereiro, como a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. O governo também busca manter o veto presidencial ao PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados por atos antidemocráticos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Gleisi Hoffmann anunciou que os Três Poderes assinarão um pacto pelo enfrentamento ao feminicídio em 4 de fevereiro, reforçando a prioridade do governo no combate à violência contra a mulher. Sobre o orçamento de 2026, o governo prevê cerca de R$ 61 bilhões em emendas parlamentares, com antecipação de pelo menos 65% das emendas impositivas até julho. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos em 2 de fevereiro, com expectativa para votação do fim da escala 6x1 ainda no primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação ocorreu durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação ocorreu durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do diálogo direto entre as duas principais democracias do Ocidente, afirmando que a conversa olho no olho é fundamental para fortalecer as relações entre Brasil e Estados Unidos. Ele ressaltou a expectativa de que o multilateralismo seja fortalecido e que as economias voltem a crescer, atendendo às expectativas da população. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Na segunda-feira, Lula e Trump mantiveram uma conversa por telefone em que trataram de temas como a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. No Panamá, o presidente brasileiro comentou sobre a crise venezuelana e a presença militar dos EUA no Caribe, mencionando que conversou duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez e que pretende falar novamente com ela.</p>
<p>Lula enfatizou a necessidade de paciência diante dos acontecimentos recentes na Venezuela e afirmou que a solução para o povo venezuelano deve vir do próprio povo. Além disso, destacou que tem dialogado com diferentes líderes internacionais, incluindo o presidente francês Emmanuel Macron e o chileno Gabriel Boric, em defesa do multilateralismo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue em participação no Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe nesta quarta-feira no Panamá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância do Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de lembrar os horrores cometidos contra a humanidade. Ele enfatizou que autoritarismo, discursos de ódio e preconceitos foram elementos que levaram a essa tragédia do século XX.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, ressaltando a necessidade de lembrar os horrores cometidos contra a humanidade. Ele enfatizou que autoritarismo, discursos de ódio e preconceitos foram elementos que levaram a essa tragédia do século XX.</p>
<p>O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial resultou na morte de milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida para lembrar o dia em que as atrocidades do campo de concentração de Auschwitz foram reveladas em 1945.</p>
<p>Em 2004, Lula assinou uma petição junto ao Congresso Judaico Mundial para que a Organização das Nações Unidas estabelecesse oficialmente essa data, o que ocorreu no ano seguinte. A mensagem do presidente destaca a importância de recordar as vítimas e prestar solidariedade às famílias afetadas por essa tragédia. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente também afirmou que esse dia serve para defender os Direitos Humanos, a convivência pacífica e as instituições democráticas, pilares essenciais para construir um mundo mais justo para as futuras gerações.</p>
<p>O próximo passo será a continuidade das ações de conscientização e promoção dos Direitos Humanos relacionadas ao Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode ser aprovado ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, espera que o fim da escala 6x1 seja aprovado e sancionado pelo presidente Lula ainda no primeiro semestre. A mudança visa garantir mais descanso e qualidade de vida para os trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, espera que o fim da escala 6x1 seja aprovado e sancionado pelo presidente Lula ainda no primeiro semestre. A mudança visa garantir mais descanso e qualidade de vida para os trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos afirmou que atua junto ao Ministério do Trabalho para avançar na aprovação da proposta que acaba com a escala 6x1. Ele já se reuniu com o presidente da Câmara dos Deputados e pretende manter conversas nas próximas semanas para tratar do tema, reforçando a importância da medida para o bem-estar dos trabalhadores.</p>
<p>A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada em fevereiro do ano passado e conta com 226 assinaturas de deputados, tendo como autora a deputada Erika Hilton. O ministro destacou que a resistência de grandes empresários à mudança não é surpresa, citando que historicamente eles não apoiam direitos trabalhistas.</p>
<p>No final do ano passado, o Palácio do Planalto já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados que atuam na Presidência da República, como os que prestam serviços na copa e limpeza. Atualmente, esses trabalhadores seguem a escala 5x2, o que reforça o compromisso do governo com a redução da jornada extenuante.</p>
<p>O próximo passo será a votação da proposta no Congresso Nacional para avançar na aprovação do fim da escala 6x1.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
