<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 21:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o valor do salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia pelos 90 anos da criação do benefício. Ele destacou que o salário mínimo não garante plenamente os direitos básicos dos trabalhadores, como moradia, alimentação e educação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o valor do salário mínimo no Brasil é muito baixo durante cerimônia pelos 90 anos da criação do benefício. Ele destacou que o salário mínimo não garante plenamente os direitos básicos dos trabalhadores, como moradia, alimentação e educação.</p>
<p>Durante o evento no Rio de Janeiro, o presidente ressaltou que o salário mínimo foi criado para assegurar direitos elementares aos trabalhadores, mas que, desde sua criação, não tem cumprido esses objetivos. Ele mencionou que o salário deveria garantir condições para morar, comer, estudar e ter liberdade de ir e vir, o que ainda não acontece no país.</p>
<p>O novo valor do salário mínimo, que entrou em vigor em 1º de janeiro deste ano, é de R$ 1.621, representando um reajuste de 6,79% ou R$ 103 em relação ao valor anterior, que era R$ 1.518. O reajuste foi calculado com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou 4,18% em 12 meses até novembro.</p>
<p>A regra para o reajuste do salário mínimo considera a variação do INPC e o crescimento da economia dos dois anos anteriores. O Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) confirmou uma expansão do Produto Interno Bruto (PIB) de 3,4% em 2024. No entanto, o arcabouço fiscal limita o ganho real do salário mínimo a um intervalo entre 0,6% e 2,5%. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Com base nessa regra, o salário mínimo para 2026 foi calculado em R$ 1.620,99, valor que foi arredondado para R$ 1.621 Estima-se que o novo salário mínimo injetará R$ 81,7 bilhões na economia, considerando efeitos sobre renda, consumo e arrecadação, mesmo diante de restrições fiscais mais rígidas. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O reajuste do salário mínimo seguirá sendo monitorado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e prepara visita bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.</p>
<p>O contato entre os presidentes ocorreu nesta quinta-feira, 15, reforçando a relação entre Brasil e Panamá. O Panamá é um dos países associados ao Mercosul, bloco que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai.</p>
<p>Na visita prevista, a reunião bilateral entre Lula e Mulino abordará temas importantes para o fortalecimento da parceria econômica e política. O encontro visa ampliar o comércio e os investimentos entre as duas nações. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além da reunião bilateral, a visita inclui discussões sobre cooperação em diversas áreas estratégicas. A relação entre os países deve avançar com foco no desenvolvimento regional e integração econômica.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre os presidentes para aprofundar os temas de comércio e cooperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, ressaltando ações recentes contra o crime organizado. Ele citou operações como a Carbono Oculto e investigações no Banco Master como exemplos do avanço no enfrentamento à corrupção e fraudes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, ressaltando ações recentes contra o crime organizado. Ele citou operações como a Carbono Oculto e investigações no Banco Master como exemplos do avanço no enfrentamento à corrupção e fraudes.</p>
<p>Durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, o presidente destacou que o Brasil nunca esteve tão próximo de combater efetivamente o crime organizado e a corrupção. Lula mencionou a maior operação já realizada pela Polícia Federal, em conjunto com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, que resultou no bloqueio de cinco navios com 250 milhões de litros de gasolina contrabandeada, além das investigações envolvendo o Banco Master.</p>
<p>O presidente também expressou confiança na tramitação da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) da Segurança Pública na Câmara dos Deputados, que deverá definir o papel da União no setor. Ele ressaltou a necessidade de esclarecer as responsabilidades entre União e estados, destacando a importância da atuação da Polícia Federal, Guarda Nacional e Polícia Rodoviária Federal para uma ação integrada. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula enfatizou que o combate ao crime não deve se limitar à repressão nas comunidades pobres, mas alcançar os responsáveis pelas estruturas criminosas que causam prejuízos ao país, como sonegação fiscal e enriquecimento ilícito. O presidente defendeu a articulação entre órgãos do Estado para identificar e punir os verdadeiros responsáveis pelo empobrecimento do Brasil.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou acreditar na responsabilidade do Congresso para avançar com a PEC da Segurança Pública, mesmo sem ampla base de apoio ao governo. Ele destacou a importância do esforço do Executivo para garantir que a proposta contemple o interesse da sociedade e seja eficaz na política pública de segurança. O ministro também informou que manterá os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará a permanência dos secretários da pasta.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
