<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 07:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva é o novo ministro da Justiça]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada ainda hoje no Diário Oficial da União, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O advogado Wellington César Lima e Silva foi convidado para assumir o Ministério da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A nomeação será publicada ainda hoje no Diário Oficial da União, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.</p>
<p>Wellington Silva ocupava o cargo de advogado-geral da Petrobras antes do convite para assumir o ministério. Esta é a segunda vez que ele assume a pasta da Justiça, tendo já chefiado o ministério durante a gestão de Dilma Rousseff.</p>
<p>Além disso, ele atuou como secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão. Sua carreira inclui cargos como procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula no dia 8 de fevereiro de 2024. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, Lewandowski esteve no cargo por quase dois anos e justificou a saída por motivos pessoais e familiares.</p>
<p>A nomeação de Wellington Silva será oficializada com a no Diário Oficial da União ainda nesta terça-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia. Eles destacaram a importância do tratado e a necessidade de sua rápida implementação para beneficiar as populações dos países signatários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia. Eles destacaram a importância do tratado e a necessidade de sua rápida implementação para beneficiar as populações dos países signatários.</p>
<p>O novo tratado entre Mercosul e União Europeia demorou 25 anos para concluir suas negociações e ainda precisa passar pelo processo de internalização nos países envolvidos. Lula e Montenegro enfatizaram que as novas regras devem entrar em vigor o mais rápido possível para que os resultados concretos da parceria sejam percebidos pela população.</p>
<p>Ambos os líderes concordaram que a decisão dos dois blocos representa um gesto importante em defesa do multilateralismo e do livre comércio, com grande relevância política e estratégica neste momento histórico. Eles ressaltaram o compromisso de trabalhar de forma rápida e eficiente para implementar o acordo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Durante a conversa, Lula e Montenegro também trocaram impressões sobre a situação na Venezuela. Destacaram a necessidade de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul, reforçando a importância da cooperação regional para a manutenção da paz e da estabilidade.</p>
<p>O acordo ainda passará pelo processo de internalização nos países signatários antes de entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Filhos de Vladimir Herzog são reconhecidos como anistiados políticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/filhos-de-vladimir-herzog-sao-reconhecidos-como-anistiados-politicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674836 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, assassinado pela ditadura militar em 1975, foram oficialmente reconhecidos como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Eles receberão indenização e um pedido formal de desculpas do Estado brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ivo e André Herzog, filhos do jornalista Vladimir Herzog, assassinado pela ditadura militar em 1975, foram oficialmente reconhecidos como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Eles receberão indenização e um pedido formal de desculpas do Estado brasileiro.</p>
<p>A portaria que reconhece Ivo e André Herzog como anistiados políticos foi publicada no Diário Oficial da União pela ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo. Cada um dos irmãos receberá uma indenização de R$ 100 mil, além de um pedido oficial de desculpas do Estado brasileiro pelo sofrimento causado durante a ditadura. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Em 2024, Clarice Herzog, esposa de Vladimir Herzog, também foi reconhecida como anistiada política, ampliando o processo de reparação já iniciado pelo Estado em relação à família. O reconhecimento dos filhos representa uma reparação histórica pelos traumas intergeracionais causados pelas violações de direitos humanos sofridas.</p>
<p>Gabriela de Sá, conselheira da Comissão de Anistia e relatora do caso, destacou que a anistia política abrange todas as pessoas que sofreram medidas de exceção, como as restrições à convivência familiar impostas durante a perseguição política. A exposição do registro de Vladimir Herzog sem vida no DOI-CODI reforça a necessidade de reconhecer as violações que afetaram diretamente os irmãos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é o cumprimento das indenizações e a formalização do pedido de desculpas pelo Estado brasileiro à família Herzog.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
