<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 18:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Déficit primário do governo atinge R$ 20,2 bilhões em novembro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/politico/noticia/2025/12/29/contas-do-governo-tem-deficit-de-r-202-bilhoes-em-novembro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:42:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/politico/noticia/2025/12/29/contas-do-governo-tem-deficit-de-r-202-bilhoes-em-novembro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo registrou um déficit primário de R$ 20,2 bilhões em novembro, o pior resultado para o mês desde 2023. Esse desempenho revela uma deterioração nas contas públicas e indica desafios para o cumprimento da meta fiscal estabelecida para 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo registrou um déficit primário de R$ 20,2 bilhões em novembro, o pior resultado para o mês desde 2023. Esse desempenho revela uma deterioração nas contas públicas e indica desafios para o cumprimento da meta fiscal estabelecida para 2025.</p>
<p>O déficit primário de novembro de 2025 totalizou R$ 20,2 bilhões, um resultado negativo que representa uma piora em relação ao mesmo mês do ano anterior, quando o déficit corrigido pela inflação foi de R$ 4,5 bilhões. Esse é o pior saldo para o mês desde 2023, quando o déficit atingiu R$ 41,7 bilhões. A receita líquida do governo caiu 4,8% em termos reais, alcançando R$ 166,9 bilhões, enquanto as despesas totais aumentaram 4,0%, somando R$ 187,1 bilhões no período. Esses números evidenciam um cenário de desequilíbrio fiscal que pressiona as contas públicas.</p>
<p>No acumulado dos onze primeiros meses de 2025, o resultado primário negativo chegou a R$ 75,8 bilhões, pior do que o déficit registrado no mesmo período do ano anterior, que foi de R$ 67,0 bilhões corrigidos pela inflação. A receita líquida no período cresceu 2,9% em termos reais, totalizando R$ 2,08 trilhões, enquanto as despesas totais aumentaram 3,4%, atingindo R$ 2,16 trilhões. Esse cenário reforça a tendência de gastos acima das receitas, dificultando o equilíbrio das contas públicas e apontando para desafios na gestão fiscal do governo.</p>
<p>A meta fiscal para 2025 prevê um déficit primário zero, mas o arcabouço fiscal permite um déficit de até 0,25% do PIB, equivalente a cerca de R$ 31,3 bilhões, sem que a meta seja formalmente descumprida. Além disso, podem ser excluídos R$ 44,5 bilhões referentes a precatórios, o que eleva o limite para um déficit de até R$ 75,8 bilhões. Essa flexibilidade no cumprimento da meta é alvo de críticas, pois analistas consideram que as exceções dificultam o controle efetivo do equilíbrio fiscal e podem comprometer a credibilidade das contas públicas. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>O desempenho das contas públicas em novembro e no acumulado do ano evidencia uma trajetória de aumento das despesas superiores ao crescimento das receitas, o que gera pressão sobre o resultado fiscal. A queda real nas receitas em novembro, combinada com o aumento dos gastos, indica uma necessidade de ajustes para evitar o agravamento do déficit. O contexto atual coloca em evidência a importância do acompanhamento rigoroso das despesas e da arrecadação para que o governo possa avançar no cumprimento das metas fiscais e garantir a sustentabilidade das contas públicas.</p>
<p>O que observar agora é como o governo irá manejar as despesas e receitas nos próximos meses para tentar reverter a trajetória de déficit crescente. A capacidade de controlar os gastos e aumentar a arrecadação será fundamental para aproximar o resultado fiscal da meta estabelecida. Além disso, o impacto das flexibilizações permitidas pelo arcabouço fiscal deve ser monitorado, pois elas influenciam diretamente a avaliação do equilíbrio das contas públicas e a percepção dos agentes econômicos sobre a sustentabilidade fiscal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
