<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 08:59:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.</p>
<p>O presidente do Panamá, José Raúl Mulino, entrou em contato com Lula por telefone nesta quinta-feira, 15. Durante a ligação, foram discutidos temas importantes para fortalecer as relações bilaterais entre Brasil e Panamá.</p>
<p>A visita de Lula ao Panamá está marcada para o dia 28 de janeiro, quando também participará de um encontro promovido pelo Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe (CAF). O objetivo é ampliar o diálogo sobre desenvolvimento regional. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Na reunião bilateral, Lula e Mulino vão abordar questões relacionadas ao comércio, investimentos e cooperação entre os dois países. O Panamá é um dos países associados ao Mercosul, bloco econômico que inclui Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre os presidentes Lula e Mulino durante a visita oficial ao Panamá em 28 de janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações como a Carbono Oculto e investigações envolvendo desvios no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações como a Carbono Oculto e investigações envolvendo desvios no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública.</p>
<p>Durante o discurso de posse do ministro Wellington Lima e Silva, Lula afirmou que o país nunca esteve tão próximo de enfrentar com eficácia a corrupção e o crime organizado. Ele citou a Operação Carbono Oculto, considerada a maior já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, além do bloqueio de cinco navios com gasolina contrabandeada e investigações relacionadas ao Banco Master.</p>
<p>O presidente também falou sobre a Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados e definirá o papel da União no setor. Lula explicou que a Constituição de 1988 transferiu a responsabilidade para os estados, mas que é necessário definir a participação da União, incluindo a atuação da Polícia Federal, da Guarda Nacional e da Polícia Rodoviária Federal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula pediu uma articulação entre os órgãos do Estado para enfrentar o crime de forma ampla, ressaltando que o combate não deve se limitar à repressão em favelas ou à prisão de pessoas pobres. Ele enfatizou a importância de identificar os responsáveis pelo enriquecimento ilícito, a sonegação de impostos e a fraude, que contribuem para o empobrecimento do país.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou que acredita na responsabilidade do Congresso para aprovar a PEC da Segurança Pública. Ele garantiu que fará esforços para que a proposta final atenda às expectativas do governo e aos interesses da sociedade. O ministro também informou que manterá os diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará a permanência dos secretários da pasta.</p>
<p>O ministro Wellington Lima e Silva iniciará conversas com os secretários para definir a equipe da pasta e acompanhará a tramitação da PEC da Segurança Pública no Congresso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne ministros e autoridades para combater crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. O encontro reforçou a decisão de elevar essa ação ao status de prioridade do Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater o combate ao crime organizado. O encontro reforçou a decisão de elevar essa ação ao status de prioridade do Estado.</p>
<p>A reunião contou com a presença do vice-presidente Geraldo Alckmin, do vice-presidente do STF Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda Fernando Haddad, do ministro da Justiça Wellington Lima e Silva, do presidente do Banco Central Gabriel Galípolo, do chefe da Receita Federal Robinson Barreirinhas, do diretor-geral da Polícia Federal Andrei Rodrigues, do procurador-geral da República Paulo Gonet, do ministro da Secretaria de Comunicação Social Sidônio Palmeira e do secretário-executivo da Fazenda Dario Durigan. O objetivo foi alinhar esforços para enfrentar a relevância atual do crime organizado.</p>
<p>O encontro ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para enriquecimento pessoal dos envolvidos. A Polícia Federal e a Procuradoria-Geral da República conduzem as investigações, que tramitam no Supremo Tribunal Federal e envolvem a liquidação do Banco Master pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça afirmou que a dimensão do problema justifica a conjugação de esforços em grande escala entre os órgãos do Estado. Após a reunião, está prevista uma cerimônia simbólica de posse do ministro Wellington Lima e Silva, que será acompanhada pelo presidente Lula e pelo ex-ministro Ricardo Lewandowski, seguida de entrevista para apresentar as prioridades da gestão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça deve detalhar as prioridades de sua gestão em entrevista à imprensa após a cerimônia de posse nesta quinta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca papel do Brasil na paz]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, falou sobre as possíveis sanções dos Estados Unidos ao Irã, ressaltando que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o país. Ele destacou ainda a importância do Brasil como promotor da paz e do multilateralismo em um cenário geopolítico desafiador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, falou sobre as possíveis sanções dos Estados Unidos ao Irã, ressaltando que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o país. Ele destacou ainda a importância do Brasil como promotor da paz e do multilateralismo em um cenário geopolítico desafiador.</p>
<p>Geraldo Alckmin afirmou que os Estados Unidos não querem comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes. Ele ressaltou que a maioria dos países, incluindo europeus, mantém algum tipo de exportação para o Irã, enquanto a relação comercial do Brasil com o país é pequena.</p>
<p>O ministro comentou sobre a dificuldade de aplicar uma super tarifação, pois isso envolveria mais de 70 países, inclusive europeus. Ele mencionou que até o momento não houve nenhuma ordem executiva do governo Trump impondo sanções efetivas ao Irã e que espera que isso não aconteça, já que imposto de exportação tem uma lógica regulatória que afetaria o mundo inteiro.</p>
<p>Alckmin destacou que o Brasil não possui litígio com nenhum país e que a última guerra no país ocorreu há mais de um século. Ele reforçou que o Brasil é um país de paz e atua para promovê-la, enfatizando que a guerra traz morte, pobreza e o fracasso da boa política. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro classificou o momento geopolítico atual como difícil para o mundo e afirmou que é uma oportunidade para o Brasil ser mais ouvido. Ele enfatizou que o país seguirá promovendo a paz, fortalecendo o multilateralismo e buscando melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar os desdobramentos das possíveis sanções e as ações do Brasil no cenário internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado no sábado, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem a lei para internalizar o acordo ainda neste primeiro semestre, para que o tratado entre em vigor imediatamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado no sábado, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem a lei para internalizar o acordo ainda neste primeiro semestre, para que o tratado entre em vigor imediatamente.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia é o maior entre blocos econômicos do mundo, envolvendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares. O Mercosul é composto por cinco países, incluindo Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, enquanto a União Europeia reúne 27 países considerados entre os mais ricos do mundo. O tratado prevê a eliminação de tarifas, promovendo livre comércio com regras definidas para ambas as partes. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Geraldo Alckmin destacou que o acordo beneficia a sociedade ao possibilitar a compra de produtos mais baratos e de melhor qualidade. O comércio exterior é fundamental para a manutenção de empregos, pois algumas empresas dependem das exportações para continuar operando, já que o mercado interno não é suficiente para sustentar toda a produção.</p>
<p>O ministro também ressaltou que o acordo serve como exemplo em um momento de instabilidade política e geopolítica, com guerras e protecionismo em diversas regiões. A negociação demonstra que é possível fortalecer o multilateralismo e o livre comércio por meio do diálogo e da cooperação entre os países envolvidos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é a aprovação da lei pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para que o acordo entre em vigor ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
