<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 03:58:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara destaca votação da PEC 6x1 e regulação do trabalho por aplicativos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo ressaltando a agenda de votações para o semestre, com foco na PEC 6x1 e na regulação do trabalho por aplicativos. A expectativa é acelerar o debate sobre a redução da jornada e o fim da escala 6x1, além de aprofundar discussões sobre direitos dos trabalhadores digitais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo ressaltando a agenda de votações para o semestre, com foco na PEC 6x1 e na regulação do trabalho por aplicativos. A expectativa é acelerar o debate sobre a redução da jornada e o fim da escala 6x1, além de aprofundar discussões sobre direitos dos trabalhadores digitais.</p>
<p>A PEC 6x1, que trata da redução da jornada máxima de trabalho e do fim da escala de seis dias trabalhados por um de descanso, está em tramitação tanto na Câmara quanto no Senado. Em dezembro, a subcomissão especial da Câmara aprovou a redução gradual da jornada de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1. No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial, e o tema seguirá para o plenário em 2026.</p>
<p>O governo federal considera a pauta prioridade para este ano legislativo, destacada na Mensagem ao Congresso. A ministra das Relações Institucionais confirmou a possibilidade de envio de um projeto para unificar as propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação ainda no primeiro semestre. Hugo Motta enfatizou a necessidade de diálogo entre os poderes e a busca por equilíbrio ouvindo trabalhadores e empregadores.</p>
<p>Além da PEC 6x1, a Câmara pretende ampliar o debate sobre a regulação do trabalho por aplicativos, tema de interesse do governo federal. O objetivo é conciliar produtividade, direitos dos trabalhadores e desenvolvimento tecnológico, preparando o Brasil para uma nova economia baseada em inovação e investimentos sustentáveis. Essas discussões são consideradas essenciais para o futuro do mercado de trabalho no país. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Congresso Nacional continuará as discussões sobre a PEC 6x1 e a regulação do trabalho por aplicativos ao longo do semestre, com votações previstas para os próximos meses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alcolumbre pede paz e responsabilidade no diálogo político]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por paz, diálogo e responsabilidade no convívio político. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e reafirmou a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por paz, diálogo e responsabilidade no convívio político. Ele destacou a importância do respeito às diferenças e reafirmou a defesa do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares.</p>
<p>Durante a sessão solene que marcou a retomada dos trabalhos do Congresso Nacional, Alcolumbre enfatizou a necessidade de paz entre grupos com ideologias distintas e entre os Poderes da República. Ele ressaltou que o diálogo e o bom senso são essenciais para a convivência democrática e que a diversidade é um desafio e um enriquecimento para a sociedade e a nação.</p>
<p>O presidente do Congresso deixou claro que defender a paz não significa omissão ou medo da luta, mas sim a defesa dos brasileiros, do Estado de Direito e das prerrogativas parlamentares. Ele afirmou que o Congresso deve ser um espaço legítimo de mediação política, onde as diferenças convivem com respeito e responsabilidade, buscando resolver conflitos e evitar extremismos. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Alcolumbre também destacou que o Poder Legislativo é fundamental para recompor o país em momentos de tensão e que o Congresso exercerá suas funções com independência, mantendo o diálogo com os demais Poderes. O compromisso assumido é tratar as tensões da vida democrática com seriedade e maturidade, sem ampliar conflitos.</p>
<p>O Congresso Nacional seguirá com a retomada dos trabalhos legislativos, mantendo o compromisso com o diálogo e a independência entre os Poderes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com resultados econômicos e sociais positivos. A mensagem ao Congresso Nacional ressaltou crescimento do PIB, queda do dólar, e avanços na redução da pobreza e desemprego.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com resultados econômicos e sociais positivos. A mensagem ao Congresso Nacional ressaltou crescimento do PIB, queda do dólar, e avanços na redução da pobreza e desemprego.</p>
<p>Na mensagem entregue ao Congresso Nacional, o presidente destacou que o Brasil terminou 2025 mais forte, contrariando previsões pessimistas sobre a economia. O Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo, o dólar teve a maior queda dos últimos nove anos e a Bolsa de Valores subiu 34%, ultrapassando 160 mil pontos pela primeira vez.</p>
<p>O documento destacou investimentos estrangeiros de mais de US$ 77,7 bilhões, o maior volume em sete anos, além da menor taxa de desemprego da série histórica, 5,2%. A renda média dos trabalhadores atingiu R$ 3.574, a maior já registrada, e a inflação fechou o ano em 4,26%, a menor em sete anos, com perspectiva de ser a menor acumulada em quatro anos.</p>
<p>O crescimento econômico e a melhoria nas condições de emprego e renda permitiram a saída de dois milhões de famílias do programa Bolsa Família. O presidente ressaltou que o Brasil foi retirado pela segunda vez do Mapa da Fome em 2025, com redução significativa da pobreza e desigualdade, e que a classe C já representa 61% da população, indicando uma ascensão social importante. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Entre as medidas aprovadas em 2025, estão a redução de 70% nos custos da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo, a isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil e a redução gradual para quem ganha até R$ 7.350. Na educação, o programa Pé-de-Meia beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu a evasão no ensino médio em 43%. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Congresso Nacional deve analisar nas próximas semanas o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, que aguarda aprovação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
