<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 23:26:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central explica liquidação do Banco Master ao TCU]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/caso-master-pf-colhe-depoimentos-nesta-terca-e-decide-se-fara-acareacao-entre-vorcaro-ex-presidente-do-brb-e-diretor-do-bc.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 23:05:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/caso-master-pf-colhe-depoimentos-nesta-terca-e-decide-se-fara-acareacao-entre-vorcaro-ex-presidente-do-brb-e-diretor-do-bc.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Central entregou ao Tribunal de Contas da União explicações sobre a liquidação do Banco Master, medida tomada após rejeitar sua venda ao Banco de Brasília. A sequência envolve depoimentos da Polícia Federal e decisões judiciais que podem influenciar a estabilidade do sistema financeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central entregou ao Tribunal de Contas da União explicações sobre a liquidação do Banco Master, medida tomada após rejeitar sua venda ao Banco de Brasília. A sequência envolve depoimentos da Polícia Federal e decisões judiciais que podem influenciar a estabilidade do sistema financeiro.</p>
<p>A Polícia Federal colheu depoimentos do dono do Banco Master, do ex-presidente do Banco de Brasília (BRB) e do diretor de Fiscalização do Banco Central. A delegada responsável avaliará se há divergências relevantes entre as versões, podendo determinar acareação, acompanhada por um juiz auxiliar do Supremo Tribunal Federal (STF) e um representante do Ministério Público. Essa etapa é fundamental para esclarecer os fatos e orientar os desdobramentos da investigação.</p>
<p>Daniel Vorcaro e Paulo Henrique Costa participaram das negociações para a venda do Banco Master ao BRB, que foi vetada pela Diretoria de Organização do Sistema Financeiro do Banco Central. A decisão final da liquidação foi unânime na diretoria colegiada do BC, motivada pela crise financeira do banco e falta de recursos para honrar compromissos. A rejeição da venda e a liquidação impactam diretamente a solução da crise e o funcionamento do setor bancário local.</p>
<p>O relator do inquérito no STF, ministro Dias Toffoli, determinou a acareação entre os envolvidos, medida tomada de ofício e que tramita em sigilo desde dezembro. O procurador-geral da República pediu a suspensão da acareação por considerá-la prematura, mas o pedido foi negado. O Banco Central recorreu ao STF questionando a urgência e as condições da convocação do diretor para o depoimento, recurso também rejeitado, evidenciando o interesse judicial em avançar no esclarecimento do caso. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>No contexto das decisões, entidades do setor financeiro emitiram notas em defesa da autonomia e atuação técnica do Banco Central. As associações alertaram que rever decisões como a liquidação pode fragilizar a autoridade do regulador e gerar instabilidade no sistema financeiro. Esse posicionamento destaca a importância da confiança nas instituições reguladoras para a manutenção da ordem econômica e financeira.</p>
<p>A investigação aponta que o Banco Master adquiriu créditos de uma empresa sem pagamento e vendeu esses ativos ao BRB, que desembolsou cerca de R$ 12 bilhões. A liquidação decretada pelo Banco Central em novembro teve como um dos motivos a insuficiência de recursos para cumprir compromissos financeiros. O que observar agora é como as próximas etapas da investigação e as decisões judiciais irão influenciar a estabilidade do sistema financeiro e a atuação dos órgãos reguladores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
