<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 23:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Wellington Silva assume Ministério da Justiça e Segurança Pública]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/wellington-lima-e-silva-e-novo-ministro-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Wellington César Lima e Silva foi convidado para ser o novo ministro da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda hoje, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Wellington César Lima e Silva foi convidado para ser o novo ministro da Justiça e Segurança Pública em encontro com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva nesta terça-feira, 13. A nomeação será publicada em edição extra do Diário Oficial da União ainda hoje, substituindo Ricardo Lewandowski no cargo.</p>
<p>Wellington Silva estava como advogado-geral da Petrobras antes de ser convidado para o ministério. Esta será a segunda vez que ele assume a pasta da Justiça, tendo ocupado o cargo durante a gestão de Dilma Rousseff. Além disso, atuou como secretário especial para Assuntos Jurídicos da Presidência da República na atual gestão.</p>
<p>Ao longo de sua carreira, Wellington Silva também foi procurador-geral da Justiça da Bahia e procurador-geral de Justiça adjunto para Assuntos Jurídicos. Essas experiências reforçam sua trajetória no campo jurídico e na administração pública. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou sua carta de demissão ao presidente Lula no dia 8 de maio. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal, ele assumiu o ministério em fevereiro de 2024 e deixou o cargo após quase dois anos, alegando motivos pessoais e familiares para a decisão.</p>
<p>A nomeação oficial de Wellington Silva será publicada ainda hoje no Diário Oficial da União para confirmação do cargo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e primeiro-ministro de Portugal discutem acordo Mercosul-UE]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674870 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o novo tratado entre Mercosul e União Europeia. Eles destacaram a importância da rápida implementação do acordo para beneficiar as populações dos países signatários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, sobre o novo tratado entre Mercosul e União Europeia. Eles destacaram a importância da rápida implementação do acordo para beneficiar as populações dos países signatários.</p>
<p>O acordo Mercosul-UE levou 25 anos para ser negociado e agora precisa passar pelo processo de internalização dos países envolvidos. Lula e Montenegro concordaram que a decisão dos dois blocos representa um gesto importante para a defesa do multilateralismo e do livre comércio, com grande dimensão política e estratégica neste momento histórico.</p>
<p>Ambos ressaltaram a necessidade de trabalhar de forma rápida e eficiente para que o acordo entre em vigor o quanto antes e traga resultados concretos para as populações. A parceria firmada busca fortalecer a cooperação econômica entre os blocos e promover benefícios mútuos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Durante a conversa, Lula e Montenegro também trocaram impressões sobre a situação na Venezuela. Destacaram a importância de evitar um cenário de instabilidade na América do Sul, reforçando a busca por soluções pacíficas e diálogo entre os países da região.</p>
<p>O próximo passo é a internalização do acordo Mercosul-UE pelos países signatários para que as novas regras possam entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Filhos de Vladimir Herzog são reconhecidos como anistiados políticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/filhos-de-vladimir-herzog-sao-reconhecidos-como-anistiados-politicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674836 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os dois filhos do jornalista Vladimir Herzog receberam o reconhecimento como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além disso, cada um será indenizado em R$ 100 mil e receberá um pedido oficial de desculpas do Estado brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os dois filhos do jornalista Vladimir Herzog receberam o reconhecimento como anistiados políticos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania. Além disso, cada um será indenizado em R$ 100 mil e receberá um pedido oficial de desculpas do Estado brasileiro.</p>
<p>A portaria que reconhece Ivo e André Herzog como anistiados políticos foi publicada no Diário Oficial da União pela ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo. Este ato amplia o processo de reparação já iniciado com a concessão da condição de anistiada política à esposa de Vladimir Herzog, Clarice Herzog, em 2024. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A conselheira da Comissão de Anistia e relatora do caso, Gabriela de Sá, destacou que o reconhecimento representa uma reparação histórica para a família, que sofreu traumas intergeracionais decorrentes da repressão durante a ditadura militar. Ela ressaltou que a imposição de restrições à convivência familiar configura uma medida de exceção que viola diretamente os direitos dos filhos de perseguidos políticos.</p>
<p>Gabriela de Sá também enfatizou a importância de reconhecer as violações de direitos humanos sofridas pelos irmãos Herzog, especialmente diante da exposição da imagem de Vladimir Herzog sem vida na cela do DOI-CODI, em São Paulo. O reconhecimento busca reparar os danos causados durante o período autoritário. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será a execução do pagamento das indenizações e o acompanhamento das medidas de reparação previstas para a família Herzog.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
