<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 08:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representaria uma nova ONU dominada por um único país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial vive um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representaria uma nova ONU dominada por um único país.</p>
<p>Durante o 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, em Salvador, Lula destacou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo desrespeitada. Ele defendeu a reforma da ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como México, Brasil e países africanos, em vez de criar uma nova organização dominada pelos Estados Unidos.</p>
<p>Lula revelou que está em contato com líderes mundiais, incluindo os presidentes da China, Rússia, Índia e a presidenta do México, para discutir formas de preservar o multilateralismo e evitar que a força e a intolerância prevaleçam nas relações internacionais. Ele enfatizou a importância do diálogo e da paz, rejeitando a imposição de qualquer país.</p>
<p>O presidente brasileiro também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e de sua esposa, e repudiou a violação da integridade territorial do país. Lula afirmou que o Brasil não tem preferência por nenhum país, mas não aceitará voltar a ser subordinado a outras nações. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Ao final, Lula afirmou que deseja fazer política baseada no convencimento e no diálogo, não em guerras armadas, e defendeu a democracia como o caminho imbatível. Ele destacou que o Brasil não quer mais conflitos como a Guerra Fria ou situações como a de Gaza.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do MST reuniu mais de 3 mil trabalhadores e discutiu temas como reforma agrária e agroecologia até esta sexta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília (BRB). A ação aponta supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília (BRB). A ação aponta supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>Os pedidos foram apresentados pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam atuação temerária do Executivo com risco ao erário e violação dos princípios da administração pública. Entre os pontos citados estão a compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha nega as acusações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com o banqueiro Daniel Vorcaro. Ele disse que todas as negociações foram conduzidas por Paulo Henrique Costa, então presidente do BRB, e confirmou encontros sociais com Vorcaro, mas sem discutir assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações indicam que, em 2025, o BRB tentou adquirir uma participação relevante no Banco Master com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura ainda a compra de carteiras de crédito de alto risco pelo BRB e possíveis falhas nos processos internos de análise e governança.</p>
<p>Em novembro, o então presidente do BRB, Paulo Henrique Costa, foi afastado e demitido após operação da Polícia Federal e do Ministério Público. Ex-executivos das instituições foram intimados a prestar depoimento, e o Banco Central determinou que o BRB faça um provisionamento para cobrir prejuízos estimados em bilhões de reais, sem confirmação oficial até o momento.</p>
<p>Os próximos depoimentos dos envolvidos estão marcados para os dias 26 e 27 de janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo bilionário, durante cerimônia em Maceió. Ele também destacou os avanços do governo, como a entrega de moradias do programa Minha Casa, Minha Vida e a queda da inflação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em escândalo bilionário, durante cerimônia em Maceió. Ele também destacou os avanços do governo, como a entrega de moradias do programa Minha Casa, Minha Vida e a queda da inflação.</p>
<p>Lula afirmou que muitas pessoas defendem o dono do Banco Master por falta de vergonha na cara, referindo-se ao golpe de quase 40 bilhões de reais. Ele explicou que os recursos para ressarcir os credores virão do Fundo Garantidor de Crédito, sendo pagos por bancos como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú. Essa foi a primeira manifestação do presidente sobre o escândalo envolvendo o banco, embora sem citar o nome do empresário Daniel Vorcaro.</p>
<p>Durante o evento, o presidente ressaltou os resultados positivos de seu terceiro mandato, como a inflação no menor patamar em 27 anos e a geração de 5 milhões de empregos com carteira assinada desde 2023. Lula afirmou que 2026 será o ano da comparação entre seu governo e os de Michel Temer e Jair Bolsonaro, destacando a reconstrução do país e os investimentos em infraestrutura, saúde e educação.</p>
<p>Lula alertou sobre a circulação de fake news nas redes sociais, pedindo que as pessoas aprendam a distinguir a verdade da mentira para evitar que a mentira volte a governar. Ele também fez um apelo para que os homens assumam a luta contra a violência contra as mulheres, ressaltando que a maioria dos casos de feminicídio é cometida por homens e que é preciso coragem para enfrentar esse problema. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além disso, o presidente entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas, destinadas a municípios como Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado também recebeu 17 Unidades Odontológicas Móveis para ampliar o atendimento de saúde bucal à população mais necessitada, reforçando o compromisso do governo com a saúde pública. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo segue com a entrega de benefícios sociais e investimentos em saúde, preparando-se para apresentar balanço das ações até 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
