<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 16:26:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sindicato dos Aeronautas aprova reajuste salarial para 2025 e 2026]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/aeronautas-aprovam-acordo-com-tst-e-cancelam-assembleia-para-votar-greve.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 15:51:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/aeronautas-aprovam-acordo-com-tst-e-cancelam-assembleia-para-votar-greve.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Aeronautas associados ao Sindicato Nacional dos Aeronautas aprovaram a renovação da Convenção Coletiva de Trabalho para os anos de 2025 e 2026, com reajuste salarial e no vale-alimentação. A decisão cancela a assembleia que discutiria greve, garantindo estabilidade para o setor aéreo durante o período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Aeronautas associados ao Sindicato Nacional dos Aeronautas aprovaram a renovação da Convenção Coletiva de Trabalho para os anos de 2025 e 2026, com reajuste salarial e no vale-alimentação. A decisão cancela a assembleia que discutiria greve, garantindo estabilidade para o setor aéreo durante o período.</p>
<p>A proposta aprovada prevê reajuste salarial baseado no Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) acrescido de 0,5%, totalizando um aumento de 4,68%. Além disso, o vale-alimentação será reajustado em 8%, beneficiando diretamente os aeronautas. Essas condições foram definidas em negociação mediada pelo Tribunal Superior do Trabalho, o que reforça a formalidade e legalidade do acordo. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Com a aprovação do acordo, a assembleia que avaliaria a possibilidade de greve foi cancelada, evitando paralisações que poderiam impactar o funcionamento dos aeroportos e das companhias aéreas. Essa decisão contribui para a continuidade dos serviços essenciais no setor da aviação, refletindo um ambiente mais estável para trabalhadores e empresas.</p>
<p>O Ministério de Portos e Aeroportos O reconhecimento oficial do ministério demonstra o alinhamento entre as partes envolvidas para manter o crescimento da aviação brasileira. O contexto recente inclui paralisações anteriores, como a realizada em 2022 no Aeroporto Internacional de Viracopos, que evidenciou a importância de negociações eficazes para evitar novas interrupções. A atual convenção coletiva busca justamente evitar conflitos trabalhistas que prejudiquem o transporte aéreo e os usuários.</p>
<p>O que observar agora é como a implementação dos reajustes impactará o setor aéreo e a relação entre aeronautas e empregadores nos próximos dois anos, além da manutenção da estabilidade conquistada com o acordo. A negociação mediada pelo Tribunal Superior do Trabalho pode servir de referência para futuras discussões trabalhistas no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
