<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 01:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho da paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração de Gaza foi anunciado pela Casa Branca e visa coordenar esforços após a destruição do enclave palestino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado internacional que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração de Gaza foi anunciado pela Casa Branca e visa coordenar esforços após a destruição do enclave palestino.</p>
<p>O Conselho da Paz será presidido por Donald Trump e incluirá líderes internacionais para supervisionar o trabalho do Comitê Nacional para a Administração de Gaza. Este comitê foi criado para a reconstrução da Faixa de Gaza, que sofreu grandes danos e perdas humanas em conflitos recentes, com mais de 68 mil mortos. Trump afirmou que Lula terá um papel importante no conselho, mas o Palácio do Planalto ainda não confirmou se o convite será aceito.</p>
<p>Além do Brasil, outros presidentes receberam o mesmo convite, como os líderes da Argentina, Paraguai, Turquia e representantes da Europa e do Egito. O governo dos EUA anunciou a formação do grupo que governará Gaza, com nomes como o enviado norte-americano para o Oriente Médio, o secretário de Estado e o ex-primeiro-ministro do Reino Unido. Nenhum líder palestino foi indicado para compor essas estruturas até o momento.</p>
<p>O convite enviado aos presidentes da Argentina e do Paraguai não detalha a composição ou as regras de funcionamento do conselho. Um rascunho divulgado indicava uma cobrança de US$ 1 bilhão para garantir assento permanente, valor negado pela Casa Branca. Em meio a essas negociações, Lula criticou Trump por tentar governar o mundo por meio de publicações nas redes sociais, ressaltando que não permite celulares em seu gabinete. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores do Brasil avalia o convite enquanto o Conselho da Paz segue em fase de estruturação e definição de membros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 casas do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis empreendimentos distintos, incluindo casas e apartamentos nos loteamentos Cootrahab I e II, Residencial Cooparroio, Residencial Cooperlar, Residencial Coopernova e Residencial Uniperffil. As moradias foram construídas em áreas com infraestrutura urbana adequada, como transporte público, serviços de saúde e educação, para atender aos novos moradores. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 unidades habitacionais beneficiarão 5.104 pessoas e fazem parte da modalidade Entidades do Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite que os próprios beneficiários participem da organização e execução dos projetos junto a cooperativas e entidades sem fins lucrativos da sociedade civil. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula destacou a competência das entidades na administração dos conjuntos habitacionais, afirmando que elas realizam um trabalho social importante de mobilização e orientação das famílias, inclusive no pós-entrega, para garantir a convivência comunitária e a manutenção dos espaços. No caso do complexo Junção, cinco cooperativas e entidades foram responsáveis pela organização e execução dos projetos.</p>
<p>A meta do governo é contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o país, ampliando o acesso à moradia digna para famílias de baixa renda por meio do programa Minha Casa, Minha Vida. O programa segue com a meta de contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE propõe mudanças nas regras para eleições de 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de alterações nas regras para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e recursos eleitorais. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de contribuições por meio de formulário eletrônico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral publicou 12 minutas com propostas de alterações nas regras para as Eleições 2026, abrangendo calendário, pré-campanha, pesquisas e recursos eleitorais. A participação popular está aberta até 30 de janeiro para envio de contribuições por meio de formulário eletrônico.</p>
<p>As propostas incluem mudanças no calendário eleitoral, regras para manifestações na pré-campanha, critérios para distribuição de recursos eleitorais e a responsabilidade das plataformas digitais na remoção de conteúdos que atacam o processo eleitoral. O TSE programou audiências públicas entre 3 e 5 de fevereiro para debater as sugestões recebidas, com aprovação final das normas prevista até 5 de março. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Entre as principais propostas está o aumento da responsabilidade das redes sociais, que deverão retirar publicações com ataques ao processo eleitoral mesmo sem autorização judicial, diferentemente da regra atual que exige decisão judicial para tal. As normas sobre o uso de inteligência artificial na campanha, incluindo a proibição do deep fake, permanecem inalteradas em relação a 2024.</p>
<p>No âmbito da pré-campanha, as minutas liberam transmissões ao vivo em perfis de pré-candidatos, desde que não contenham pedidos de voto ou menções às pré-candidaturas. Também há propostas para isentar críticas à administração pública feitas por pessoas naturais, mesmo com impulsionamento, desde que não envolvam disputa eleitoral. Manifestações espontâneas em ambientes como universidades e movimentos sociais são permitidas, desde que não financiadas por pré-candidatos ou partidos.</p>
<p>Quanto ao financiamento, os partidos poderão alterar critérios de distribuição dos recursos até 30 de agosto, desde que justifiquem a mudança e obtenham aprovação da maioria do diretório nacional. O vice-presidente do TSE assinou as minutas que orientam essas propostas para as eleições do próximo ano. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>As contribuições às propostas podem ser enviadas até 30 de janeiro, com audiências públicas agendadas para o início de fevereiro no TSE.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
