<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 11:59:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. A visita de Lula ao Panamá incluirá uma reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.</p>
<p>O Panamá é um dos países associados ao Mercosul, bloco que reúne Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A reunião bilateral entre Lula e Mulino visa fortalecer as relações comerciais e de investimento entre os dois países, além de discutir temas de cooperação regional.</p>
<p>A conversa entre os presidentes reforça a importância do diálogo político e econômico entre Brasil e Panamá. A visita de Lula ao Panamá está marcada para ocorrer no dia 28 de janeiro, quando também participará de um evento promovido pelo Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe (CAF). A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre os presidentes Lula e Mulino para aprofundar os temas de comércio e cooperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, citando operações recentes contra o crime organizado. Ele destacou investigações envolvendo desvios no Banco Master e a Operação Carbono Oculto, que apura fraude fiscal e lavagem de dinheiro no setor de combustíveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, citando operações recentes contra o crime organizado. Ele destacou investigações envolvendo desvios no Banco Master e a Operação Carbono Oculto, que apura fraude fiscal e lavagem de dinheiro no setor de combustíveis.</p>
<p>Durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, no Palácio do Planalto, o presidente ressaltou que o país nunca esteve tão próximo de combater a corrupção e o crime organizado. Lula mencionou a maior operação já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, além do bloqueio de navios com gasolina contrabandeada e ações relacionadas ao Banco Master.</p>
<p>O presidente também expressou confiança no avanço da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC definirá o papel da União no setor, atualmente atribuído aos estados pela Constituição de 1988, e estabelecerá as ações específicas da Polícia Federal, da Guarda Nacional e da Polícia Rodoviária Federal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula pediu maior articulação entre os órgãos do Estado e ressaltou que o enfrentamento ao crime não deve se limitar à repressão nas favelas, mas também alcançar os responsáveis por sonegação fiscal e enriquecimento ilícito. Ele destacou que essa sonegação é uma das causas do empobrecimento do país.</p>
<p>Após a posse, o ministro Wellington Lima e Silva afirmou que acredita na responsabilidade do Congresso para aprovar a PEC, apesar da base de apoio reduzida do governo. Ele anunciou que manterá os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal, enquanto avaliará a permanência ou substituição dos secretários nacionais da pasta com base nos resultados obtidos.</p>
<p>O próximo passo é a análise e votação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula coordena reunião para fortalecer combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reuniu ministros, membros do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o enfrentamento ao crime organizado. A decisão é elevar essa atuação ao status de ação do Estado, com esforços conjuntos entre todas as instituições envolvidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reuniu ministros, membros do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para discutir o enfrentamento ao crime organizado. A decisão é elevar essa atuação ao status de ação do Estado, com esforços conjuntos entre todas as instituições envolvidas.</p>
<p>O encontro no Palácio do Planalto contou com a presença do vice-presidente Geraldo Alckmin, do vice-presidente do STF Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda Fernando Haddad, do ministro da Justiça Wellington Lima e Silva, além de representantes do Banco Central, Receita Federal, Polícia Federal e Procuradoria-Geral da República. A reunião reforçou a necessidade de uma atuação integrada diante da gravidade do crime organizado.</p>
<p>A iniciativa ocorre em meio ao escândalo envolvendo o Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para benefício pessoal dos envolvidos. O caso está sob investigação da Polícia Federal e da Procuradoria-Geral da República, com tramitação no Supremo Tribunal Federal, e envolveu a liquidação da instituição pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça destacou que a dimensão do problema justifica a conjugação de esforços em grande escala. Ainda nesta quinta-feira, o ministro deve participar de uma cerimônia simbólica de posse, acompanhado do presidente Lula e do ex-ministro Ricardo Lewandowski, e em seguida apresentará as prioridades da gestão à frente da pasta.</p>
<p>O ministro da Justiça se reunirá novamente com o presidente para a posse e em seguida detalhará as prioridades do combate ao crime organizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin fala sobre sanções dos EUA ao Irã e comércio brasileiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, comentou sobre uma possível sanção dos Estados Unidos ao Irã e destacou que a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele ressaltou que muitos países, incluindo europeus, mantêm exportações para o Irã e que o Brasil não tem litígio com outras nações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, comentou sobre uma possível sanção dos Estados Unidos ao Irã e destacou que a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele ressaltou que muitos países, incluindo europeus, mantêm exportações para o Irã e que o Brasil não tem litígio com outras nações.</p>
<p>Alckmin afirmou que os Estados Unidos não querem que haja comércio com o Irã, que tem cerca de 100 milhões de habitantes. Ele observou que a maioria dos países, especialmente europeus, mantém algum tipo de exportação para o Irã, enquanto a relação comercial do Brasil com o país é pequena. O ministro também comentou sobre a dificuldade de aplicar uma super tarifação, pois isso envolveria mais de 70 países, inclusive europeus.</p>
<p>O vice-presidente lembrou que o governo anterior dos Estados Unidos não emitiu ordem executiva que efetivamente imponha sanções ao Irã. Ele expressou a expectativa de que tais sanções não sejam aplicadas, destacando que impostos de exportação têm uma lógica regulatória que afetaria o mundo inteiro. Alckmin ressaltou que a Europa, incluindo a Alemanha, mantém comércio exterior com o Irã e que o Brasil deseja que a situação não se agrave.</p>
<p>Alckmin afirmou que o Brasil não tem litígio com nenhuma nação e ressaltou que o país é um país de paz, sem guerra há mais de um século. Ele destacou que o Brasil atua promovendo a paz, pois guerra gera morte, pobreza e a falência da boa política. O ministro classificou o momento geopolítico atual como difícil e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido, promovendo o multilateralismo e buscando melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as decisões internacionais sobre sanções e os impactos no comércio brasileiro com o Irã.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem as leis para internalizar o acordo ainda neste primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem as leis para internalizar o acordo ainda neste primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.</p>
<p>Geraldo Alckmin destacou que o acordo entre Mercosul e União Europeia é o maior entre blocos do mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de US$ 22 trilhões. O Mercosul é formado por cinco países, incluindo a Bolívia, enquanto a União Europeia conta com 27 países considerados entre os mais ricos do mundo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O acordo prevê o livre comércio com regras, eliminando tarifas e ampliando o comércio bilateral. Alckmin ressaltou que isso beneficiará a sociedade com produtos mais baratos e de melhor qualidade, além de gerar empregos, já que muitas empresas dependem das exportações para se manterem ativas.</p>
<p>O ministro classificou o acordo como um exemplo global em um contexto de instabilidade política e geopolítica, marcado por guerras e protecionismo. Ele afirmou que o pacto demonstra que é possível fortalecer o multilateralismo e o livre comércio por meio do diálogo e da negociação. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é a aprovação das leis pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para que o acordo entre Mercosul e União Europeia entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
