<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 00:26:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Procurador arquiva investigação contra Moraes no caso Banco Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/pgr-descarta-ilicitude-e-arquiva-pedido-para-investigar-moraes-e-esposa-no-caso-do-banco-master.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 23:43:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/29/pgr-descarta-ilicitude-e-arquiva-pedido-para-investigar-moraes-e-esposa-no-caso-do-banco-master.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O procurador-geral da República decidiu arquivar investigação contra o ministro Alexandre de Moraes e sua esposa no caso do Banco Master. A decisão encerra questionamentos sobre suposta pressão junto ao Banco Central, mantendo o foco nas investigações sobre a operação entre o Banco Master e o BRB.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O procurador-geral da República decidiu arquivar investigação contra o ministro Alexandre de Moraes e sua esposa no caso do Banco Master. A decisão encerra questionamentos sobre suposta pressão junto ao Banco Central, mantendo o foco nas investigações sobre a operação entre o Banco Master e o BRB.</p>
<p>O procurador-geral da República rejeitou pedido de investigação contra Alexandre de Moraes e sua esposa, Viviane Barci de Moraes, relacionado ao Banco Master. A acusação alegava que Moraes teria pressionado o presidente do Banco Central para favorecer interesses privados do banco. A esposa do ministro, advogada, teria contrato de prestação de serviços com a instituição financeira. A ausência de indícios de crime levou ao arquivamento do caso, afastando suspeitas sobre atuação irregular do ministro do Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>Na decisão, o procurador-geral Ressaltou que a autonomia da advocacia impede ingerência da Suprema Corte em negócios jurídicos privados. Essa posição reforça a separação entre atividades profissionais e possíveis influências políticas, preservando o âmbito da Justiça Federal para apurar eventuais irregularidades relacionadas ao banco. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>Alexandre de Moraes negou ter conversado com o presidente do Banco Central sobre a compra do Banco Master pelo Banco de Brasília. Ele A operação foi barrada pelo Banco Central em setembro, sob o argumento de falta de viabilidade econômico-financeira, o que reforça a ausência de interferência do ministro no processo de análise da transação.</p>
<p>As investigações sobre o Banco Master começaram na Justiça Federal em 2024, envolvendo operações suspeitas entre o banco e o BRB. A Polícia Federal identificou compra e venda de créditos entre empresas ligadas ao negócio, com valores aproximados de R$ 12 bilhões. O Banco Central rejeitou a aquisição e decretou a liquidação do Banco Master em novembro, citando falta de recursos para honrar compromissos como um dos motivos principais.</p>
<p>O que observar agora é o andamento das investigações judiciais sobre as operações financeiras entre o Banco Master e o BRB, que permanecem sob análise da Justiça Federal. A decisão de arquivamento contra Alexandre de Moraes concentra o foco nas apurações sobre as transações econômicas e financeiras, sem envolver diretamente a atuação do ministro e sua esposa, mantendo o processo separado das questões relativas à suposta pressão sobre o Banco Central.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
