<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 03:58:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. A proposta segue agora para análise no Senado. O projeto de lei 6133/25, iniciativa do governo federal, foi apresentado no final do ano passado. O texto aprovado é um substitutivo do relator que retirou do projeto expressões relacionadas a misoginia, racismo e gênero no trecho sobre as finalidades da nova universidade.</p>
<p>A Universidade Federal do Esporte poderá abrir campi em outros estados futuramente. A instituição terá estrutura organizacional definida em estatuto e seguirá o princípio da integração entre ensino, pesquisa e extensão, podendo adotar formas alternativas de ingresso e respeitando normas de inclusão e cotas.</p>
<p>A universidade contará com bens móveis e imóveis da União para iniciar suas atividades e terá receitas provenientes de serviços prestados, convênios e contratos com entidades nacionais e internacionais. Parte da receita de apostas poderá ser destinada pelo Ministério do Esporte para a instituição.</p>
<p>Após autorização orçamentária, a UFEsporte poderá realizar concurso público para ingresso nas carreiras de professor do magistério superior e técnico-administrativo. O reitor temporário será responsável por estabelecer as condições para a escolha do reitor definitivo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto seguirá para votação no Senado para continuidade da tramitação legislativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de vista suspende análise do acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia no Congresso Nacional. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e será retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O pedido de vista do deputado Renildo Calheiros interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia no Congresso Nacional. A reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul foi suspensa e será retomada em 24 de fevereiro para votação do relatório.</p>
<p>O pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros suspendeu a reunião da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, que analisava o acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia. A votação do relatório, apresentado pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia, ficou adiada para o dia 24 de fevereiro. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>No relatório, o deputado Arlindo Chinaglia destacou que o acordo prevê a criação de uma ampla área de livre comércio entre os blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis. Além disso, o documento prevê salvaguardas e mecanismos para solução de controvérsias entre as partes.</p>
<p>O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul, senador Nelsinho Trad, ressaltou os impactos econômicos do acordo e comentou sobre o trâmite da proposta no Congresso Nacional.</p>
<p>A votação do relatório sobre o acordo Mercosul-União Europeia está marcada para 24 de fevereiro no Parlamento do Mercosul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leur Lomanto Júnior assume presidência da CCJ na Câmara]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados elegeu Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, como novo presidente com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando em fevereiro, com apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados elegeu Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia, como novo presidente com 36 votos. Ele substitui Paulo Azi e terá mandato de um ano, iniciando em fevereiro, com apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta.</p>
<p>Leur Lomanto Júnior foi eleito presidente da CCJ em sessão realizada nesta terça-feira, garantindo maioria simples com 36 votos. A troca ocorreu após acordo entre lideranças e conta com o respaldo do presidente da Câmara dos Deputados. O mandato da presidência da comissão tem duração de um ano e é renovado a cada início de sessão legislativa.</p>
<p>Entre os temas que a CCJ deve analisar sob a nova presidência está a proposta de emenda à Constituição que acaba com a jornada 6x1, encaminhada recentemente pelo presidente da Câmara. A PEC prevê dois dias de folga semanal para trabalhadores formais, atualmente com apenas um dia garantido pela legislação trabalhista.</p>
<p>Leur Lomanto destacou que 2026 será um ano desafiador por ser ano eleitoral e confirmou ter conversado com Hugo Motta, que solicitou prioridade na análise da PEC da jornada 6x1. O presidente da CCJ afirmou que a comissão consultará tanto o setor privado quanto os trabalhadores durante o trâmite da proposta, garantindo respeito ao processo legislativo e à democracia. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A Comissão de Constituição e Justiça é composta por 66 deputados titulares e igual número de suplentes. Ela é responsável por analisar a constitucionalidade e a técnica legislativa dos projetos que tramitam na Câmara, funcionando como porta de entrada das propostas legislativas no plenário.</p>
<p>O próximo passo será a escolha do vice-presidente da CCJ nas próximas reuniões da comissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da Câmara apoia suspensão de penduricalhos e defende reajuste]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, manifestou apoio à suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro Flávio Dino do STF. Ele ressaltou que a medida é importante para o debate sobre o teto remuneratório e defendeu o reajuste salarial dos servidores da Câmara, seguindo parâmetros utilizados para o Judiciário e o Tribunal de Contas da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, manifestou apoio à suspensão do pagamento dos penduricalhos determinada pelo ministro Flávio Dino do STF. Ele ressaltou que a medida é importante para o debate sobre o teto remuneratório e defendeu o reajuste salarial dos servidores da Câmara, seguindo parâmetros utilizados para o Judiciário e o Tribunal de Contas da União.</p>
<p>A suspensão do pagamento dos penduricalhos vale para os Três Poderes e afeta benefícios concedidos a servidores públicos que ultrapassam o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil. Hugo Motta considerou a decisão do ministro Flávio Dino como uma medida acertada que contribui para a discussão necessária sobre o tema, em evento realizado em São Paulo.</p>
<p>Durante a CEO Conference Brasil 2026, o presidente da Câmara afirmou que a decisão foi coerente e que a Câmara está comprometida em promover o debate que a sociedade exige. Ele destacou que a suspensão dos penduricalhos está alinhada com a defesa da Reforma Administrativa, mostrando responsabilidade na gestão dos recursos públicos.</p>
<p>Em relação ao reajuste salarial dos servidores da Câmara, Hugo Motta explicou que o aumento segue os mesmos parâmetros aplicados aos servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União, cerca de 8%. Ele afirmou que a aprovação do projeto foi feita com critério e que o texto aguarda análise do presidente da República, afastando a ideia de um aumento sem controle. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O projeto de reajuste dos servidores da Câmara seguirá agora para análise do presidente da República para decisão final.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara foca votação da redução da jornada 6x1 para maio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho na escala 6x1 é uma das prioridades para votação neste ano, com expectativa para maio. Além disso, a Casa pretende avançar na aprovação do acordo entre Mercosul e União Europeia e nas PECs da Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, anunciou que a redução da jornada de trabalho na escala 6x1 é uma das prioridades para votação neste ano, com expectativa para maio. Além disso, a Casa pretende avançar na aprovação do acordo entre Mercosul e União Europeia e nas PECs da Segurança Pública.</p>
<p>Atualmente, duas propostas estão em discussão na Câmara sobre a redução da jornada 6x1: a PEC 8/25, apresentada pela deputada Erika Hilton, e a PEC 221/19, do deputado Reginaldo Lopes. Hugo Motta destacou que o Brasil precisa acompanhar as evoluções tecnológicas e sociais, ouvindo a sociedade e o setor produtivo para a votação prevista para maio.</p>
<p>Além da jornada 6x1, a Câmara pretende priorizar a aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul. O tratado precisa ser aprovado primeiro em uma comissão mista, o que deve ocorrer na semana seguinte ao Carnaval, para depois ser levado ao plenário. A aprovação permitirá o início das tratativas comerciais com os países europeus, beneficiando o agronegócio e outros setores.</p>
<p>Outro tema prioritário é a votação das Propostas de Emenda à Constituição (PECs) da Segurança Pública. A expectativa é retomar a discussão após o Carnaval, com a aprovação na Comissão Especial para levar o tema ao plenário, considerado inadiável pelo presidente da Câmara.</p>
<p>A Câmara deve retomar a votação das PECs da Segurança Pública após o Carnaval e seguir com a análise do acordo Mercosul-União Europeia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
