<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 02:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia deve ser assinado em breve]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos parlamentos dos países envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência em 2026. A aprovação depende da ratificação pelos parlamentos dos países envolvidos.</p>
<p>Alckmin explicou que para o acordo entrar em vigor é necessário que o Parlamento Europeu e os congressos dos países do Mercosul aprovem o pacto comercial. Ele destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade. Caso o Congresso Brasileiro vote no primeiro semestre, o acordo pode entrar em vigor independentemente da aprovação dos outros países do Mercosul.</p>
<p>O vice-presidente ressaltou que o acordo tem potencial para gerar emprego e atrair investimentos, tanto europeus para a região do Mercosul quanto brasileiros para os países da União Europeia. Ele enfatizou que o pacto fortalece o multilateralismo em oposição ao isolacionismo, destacando que a corrente comercial entre Mercosul e União Europeia atingiu US$ 100 bilhões no ano passado.</p>
<p>Alckmin mencionou que a indústria de transformação brasileira exportou US$ 23,6 bilhões para a União Europeia, com crescimento superior à média mundial. Cerca de 30% dos exportadores brasileiros vendem para o continente europeu, representando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores. O acordo também prevê compromissos para o combate às mudanças climáticas, promovendo um comércio sustentável e competitivo.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo pela ampla maioria dos países da União Europeia, classificando a decisão como histórica. Ela destacou o compromisso em gerar crescimento, empregos e garantir os interesses dos consumidores e das empresas europeias em meio a um cenário geopolítico instável.</p>
<p>O próximo passo é a votação do acordo nos parlamentos dos países do Mercosul e na União Europeia para que o pacto possa entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A legislação beneficia contribuintes que pagam em dia e endurece regras contra devedores contumazes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A legislação beneficia contribuintes que pagam em dia e endurece regras contra devedores contumazes.</p>
<p>A nova lei cria a figura do devedor contumaz, definido como aquele que pratica inadimplência reiterada como estratégia de negócio. Esses contribuintes ficam impedidos de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que regularizem o pagamento dos tributos.</p>
<p>Além de coibir práticas de sonegadores, o Código de Defesa do Contribuinte institui programas para incentivar a conformidade tributária. Entre eles estão o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária (Sintonia), o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal (Confia) e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA), voltados para o âmbito aduaneiro.</p>
<p>O objetivo principal da lei é impedir que empresas utilizem brechas legais para evitar o pagamento de impostos por longos períodos, prejudicando instituições sérias e cidadãos que cumprem suas obrigações fiscais em dia. A medida busca garantir maior justiça fiscal e competitividade no mercado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A próxima etapa é a detalhada dos programas de conformidade e a implementação das regras para devedores contumazes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo entre Mercosul e União Europeia é aprovado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros, marcando um avanço significativo nas relações entre os dois blocos. O presidente Lula comemorou a decisão como uma vitória do diálogo e da cooperação internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros, marcando um avanço significativo nas relações entre os dois blocos. O presidente Lula comemorou a decisão como uma vitória do diálogo e da cooperação internacional.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva destacou que o acordo representa uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre os países e blocos envolvidos. Ele ressaltou que o tratado traz benefícios para ambos os lados e é uma sinalização importante em favor do comércio internacional, sendo uma prioridade para o Brasil durante sua presidência do Mercosul.</p>
<p>Lula classificou o momento como histórico para o multilateralismo, lembrando que foram 25 anos de negociação até a conclusão do acordo. O tratado une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um PIB conjunto de US$ 22,4 trilhões, configurando-se como um dos maiores tratados de livre-comércio do mundo. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul, que são Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. Cada país do bloco deverá submeter o documento final aos seus respectivos parlamentos, mas a entrada em vigor ocorrerá de forma individual, sem necessidade de aprovação conjunta.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços saudaram a aprovação, destacando que se trata do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais. As instituições ressaltaram a importância do tratado para o fortalecimento das relações comerciais entre os blocos.</p>
<p>A próxima etapa será a ratificação do acordo pelos países do Mercosul e a assinatura formal com a União Europeia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
