<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 09:58:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara envia PEC para acabar com escala 6x1 e reduzir jornada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados encaminhou à Comissão de Constituição e Justiça a proposta de emenda à Constituição que prevê o fim da escala de trabalho 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais. A proposta estabelece que a nova jornada entrará em vigor 360 dias após sua aprovação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados encaminhou à Comissão de Constituição e Justiça a proposta de emenda à Constituição que prevê o fim da escala de trabalho 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais. A proposta estabelece que a nova jornada entrará em vigor 360 dias após sua aprovação.</p>
<p>A proposta de emenda à Constituição, de autoria da deputada Erika Hilton, acaba com a escala 6x1, que consiste em seis dias de trabalho seguidos por um dia de descanso. Além disso, limita a duração do trabalho normal a 36 horas semanais, diferente do atual limite constitucional de até oito horas diárias e 44 horas semanais. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A proposta também permite a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. O presidente da Câmara, Hugo Motta, anexou à PEC outra proposta semelhante, do deputado Reginaldo Lopes, que prevê a mesma redução da jornada, mas com a entrada em vigor 10 anos após sua aprovação. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Hugo Motta destacou a importância de ouvir todos os setores com equilíbrio e responsabilidade para garantir uma legislação adequada ao avanço tecnológico e às necessidades do país. A proposta ainda precisa passar pela análise de admissibilidade na Comissão de Constituição e Justiça e, se aprovada, seguirá para uma comissão especial.</p>
<p>A próxima etapa é a análise da admissibilidade da PEC pela Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisa e amplia vacinação contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo não vai faltar recursos para pesquisas em saúde e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. O evento no Instituto Butantan marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde de todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo não vai faltar recursos para pesquisas em saúde e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. O evento no Instituto Butantan marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde de todo o país.</p>
<p>Durante o evento em São Paulo, Lula ressaltou que a escolha da parceria com a China visa o benefício do Brasil, especialmente para aumentar a produção de vacinas. A vacina contra a dengue, 100% nacional, foi desenvolvida pelo Butantan após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos paulista e federal. A expectativa é proteger 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS). A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina e espera ampliar a produção em 30 vezes por meio de uma parceria estratégica com a China e transferência tecnológica para a WuXi Vaccines. Lula também destacou a importância de combater as fake news e incentivar a população a retomar a vacinação, com campanhas em escolas, igrejas e pela classe política.</p>
<p>Além da vacinação, o governo federal anunciou um investimento de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar a infraestrutura e a capacidade produtiva. Os recursos serão destinados ao desenvolvimento de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro, produção do Insumo Farmacêutico Ativo para a vacina DTPa, fabricação da vacina contra HPV e expansão da produção de soros.</p>
<p>O Instituto Butantan é o maior produtor de vacinas e soros da América Latina e o principal parceiro do Ministério da Saúde na política federal de imunização, consolidando sua posição estratégica para o fortalecimento do sistema de saúde brasileiro.</p>
<p>O próximo passo é a expansão da vacinação contra a dengue para o público de 15 a 59 anos, começando pelos mais velhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
