<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 23:58:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe líderes europeus para avançar acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião visa acelerar a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se encontra nesta sexta-feira no Rio de Janeiro com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. A reunião visa acelerar a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, após mais de 25 anos de negociações.</p>
<p>O encontro está marcado para as 13h no Palácio Itamaraty, no centro do Rio de Janeiro, e será seguido por uma declaração conjunta à imprensa. O acordo comercial criará uma zona de livre comércio que abrange 720 milhões de habitantes e um Produto Interno Bruto de 22 trilhões de dólares, unindo os dois blocos.</p>
<p>Uma cerimônia de ratificação do acordo está prevista para sábado, em Assunção, capital do Paraguai, com a presença dos líderes europeus e ministros de Relações Exteriores do Mercosul. O presidente Lula já conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, para trabalhar de forma rápida e eficiente na implementação do acordo.</p>
<p>Apesar de ser celebrado por governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas, que criticam possíveis impactos climáticos e a concorrência agrícola. A implementação será gradual, e os efeitos práticos devem ser sentidos ao longo dos próximos anos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Na França, agricultores protestaram em Paris pela segunda vez em uma semana, utilizando tratores para manifestar contra o acordo. Essas manifestações refletem a preocupação de parte da sociedade europeia em relação às consequências do pacto para o setor agrícola e o meio ambiente.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo Mercosul-União Europeia será realizada neste sábado em Assunção, com a presença dos líderes dos blocos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin discutem crise na Venezuela e fortalecem parceria bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel do BRICS e da ONU para fortalecer a governança global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o papel do BRICS e da ONU para fortalecer a governança global.</p>
<p>O Palácio do Planalto informou que Lula e Putin enfatizaram a importância das instituições internacionais, especialmente as Nações Unidas e seu Conselho de Segurança, para enfrentar a crise na Venezuela. O Kremlin destacou que os dois presidentes trocaram opiniões sobre questões internacionais atuais, com foco na soberania estatal e nos interesses nacionais da República Bolivariana.</p>
<p>Os líderes concordaram em continuar coordenando esforços no âmbito da ONU e do BRICS para reduzir a tensão na América Latina e em outras regiões. A conversa também abordou a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, marcada para 5 de fevereiro em Brasília, com a Rússia comprometendo-se a enviar uma delegação de alto nível para o encontro. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Ambos criticaram a invasão da Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares dos Estados Unidos, classificando a ação como violação do direito internacional. Lula afirmou que o ataque ultrapassou o limite do aceitável e representa uma afronta à soberania venezuelana, alertando para os riscos de um mundo onde prevalece a lei do mais forte em detrimento do multilateralismo. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da 8ª Comissão Bilateral Brasil-Rússia, prevista para 5 de fevereiro em Brasília, com foco em comércio e cooperação estratégica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
