<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 17:21:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro deixa PF para cirurgia em hospital de Brasília]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/24/moraes-autoriza-visita-de-filhos-a-bolsonaro-durante-internacao-em-brasilia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/24/moraes-autoriza-visita-de-filhos-a-bolsonaro-durante-internacao-em-brasilia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro foi autorizado a deixar a superintendência da Polícia Federal para ser internado em hospital particular de Brasília, onde passará por cirurgia para corrigir uma hérnia. A autorização inclui visitas restritas e medidas de segurança específicas durante o período de internação, que deve durar até sete dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro foi autorizado a deixar a superintendência da Polícia Federal para ser internado em hospital particular de Brasília, onde passará por cirurgia para corrigir uma hérnia. A autorização inclui visitas restritas e medidas de segurança específicas durante o período de internação, que deve durar até sete dias.</p>
<p>Na manhã desta quarta-feira, Bolsonaro deixou a sede da Polícia Federal para dar início aos procedimentos pré-operatórios no hospital DF Star. A cirurgia para correção de uma hérnia inguinal bilateral está marcada para quinta-feira, com previsão de internação entre cinco e sete dias para acompanhamento médico. O procedimento foi autorizado pelo ministro do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, no dia anterior, após pedido da defesa e avaliação médica da Polícia Federal. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Durante o período de internação, Bolsonaro ficará em uma área isolada dos demais pacientes, A Polícia Federal deve garantir vigilância completa, com equipes de prontidão 24 horas, incluindo ao menos dois policiais federais na porta do quarto, além de outros agentes dentro e fora do hospital. Essas medidas visam assegurar a segurança do custodiado e do local, mantendo o controle rígido durante toda a estadia.</p>
<p>As visitas ao ex-presidente foram autorizadas apenas para alguns familiares, com restrições específicas. A ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro poderá acompanhar o marido, assim como outros filhos, com exceção do ex-deputado Eduardo Bolsonaro, que não recebeu permissão para visita, já que reside nos Estados Unidos. Todas as visitas deverão respeitar as regras do hospital, incluindo a proibição de entrada de aparelhos eletrônicos no quarto, exceto equipamentos médicos. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>Esta será a oitava cirurgia do ex-presidente, que cumpre prisão após condenação por tentativa de golpe de Estado. A autorização para o procedimento médico e as condições de segurança refletem a necessidade de conciliar o atendimento à saúde do custodiado com a manutenção da ordem e controle da situação judicial. O cronograma da equipe médica prevê que, se não houver intercorrências, a cirurgia ocorrerá.</p>
<p>O que observar agora é a evolução do quadro clínico de Bolsonaro durante a internação, o cumprimento das medidas de segurança estabelecidas e o impacto da cirurgia no regime de custódia. A permanência no hospital e o acompanhamento médico serão determinantes para os próximos passos, incluindo possíveis ajustes nas condições de prisão e eventuais decisões judiciais relacionadas ao estado de saúde do ex-presidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
