<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 19:58:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne ministros e autoridades para combater crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto para debater o combate ao crime organizado com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação. A decisão é elevar o combate ao crime organizado ao status de ação prioritária do Estado, com atuação conjunta de todos os órgãos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou uma reunião no Palácio do Planalto para debater o combate ao crime organizado com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação. A decisão é elevar o combate ao crime organizado ao status de ação prioritária do Estado, com atuação conjunta de todos os órgãos.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-presidente Geraldo Alckmin, do vice-presidente do STF Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda Fernando Haddad, do ministro da Justiça Wellington Lima e Silva, do presidente do Banco Central Gabriel Galípolo, do chefe da Receita Federal Robinson Barreirinhas, do diretor-geral da Polícia Federal Andrei Rodrigues, do procurador-geral da República Paulo Gonet, do ministro da Secretaria de Comunicação Social Sidônio Palmeira e do secretário-executivo da Fazenda Dario Durigan.</p>
<p>A reunião ocorre em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para abastecer o patrimônio pessoal dos investigados. O caso está sendo apurado pela Polícia Federal e pela Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolveu a liquidação do Banco Master pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça afirmou que o tamanho do problema justifica uma conjugação de esforços em grande escala. Ainda nesta quinta-feira, Wellington Lima e Silva deve se reunir novamente com o presidente Lula e o ex-ministro Ricardo Lewandowski para uma cerimônia simbólica de posse no cargo, seguida de entrevista à imprensa para apresentar as prioridades da gestão. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça deve detalhar as prioridades de sua gestão em entrevista à imprensa após a cerimônia de posse nesta quinta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca papel do Brasil na paz]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, comentou sobre a possível sanção dos Estados Unidos ao Irã, ressaltando que o comércio brasileiro com o país é pequeno. Ele destacou que o Brasil não tem litígio internacional e reforçou o compromisso do país com a paz e o multilateralismo em meio ao cenário geopolítico atual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, comentou sobre a possível sanção dos Estados Unidos ao Irã, ressaltando que o comércio brasileiro com o país é pequeno. Ele destacou que o Brasil não tem litígio internacional e reforçou o compromisso do país com a paz e o multilateralismo em meio ao cenário geopolítico atual.</p>
<p>Alckmin afirmou que os Estados Unidos manifestaram a intenção de impedir o comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes. Ele observou que muitos países europeus mantêm exportações para o Irã, enquanto o Brasil tem uma relação comercial pequena com o país. O ministro também comentou sobre a dificuldade de aplicar uma super tarifação, já que isso envolveria mais de 70 países, incluindo nações europeias.</p>
<p>O vice-presidente destacou que não houve uma ordem executiva do governo anterior dos Estados Unidos que efetivamente impusesse sanções ao Irã. Ele espera que tais medidas não sejam aplicadas, pois o imposto de exportação tem um caráter regulatório e afetaria o comércio mundial. Alckmin enfatizou que o Brasil não possui litígios internacionais e que a última guerra envolvendo o país ocorreu há mais de um século.</p>
<p>Alckmin classificou o atual momento geopolítico como difícil para o mundo e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido nesse contexto. Ele defendeu a promoção da paz, o fortalecimento do multilateralismo e a busca por melhorias na vida da população por meio do emprego e da renda. O ministro ressaltou que o Brasil está trilhando um caminho voltado para a paz e o desenvolvimento social. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar as decisões internacionais sobre as sanções e o posicionamento do Brasil no cenário global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado no sábado, iniciando um processo de aprovação legislativa nos dois blocos. A expectativa é que o acordo entre em vigor ainda neste primeiro semestre, promovendo livre comércio com regras entre as partes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado no sábado, iniciando um processo de aprovação legislativa nos dois blocos. A expectativa é que o acordo entre em vigor ainda neste primeiro semestre, promovendo livre comércio com regras entre as partes.</p>
<p>O vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, afirmou que o Parlamento Europeu e o Brasil devem aprovar as leis necessárias para internalizar o acordo. Assim que aprovado, o acordo entrará imediatamente em vigência, beneficiando os países envolvidos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Alckmin destacou que o acordo é o maior entre blocos do mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares. O Mercosul é composto por cinco países, incluindo a Bolívia, e a União Europeia conta com 27 países, considerados entre os mais ricos do mundo.</p>
<p>O acordo prevê a eliminação de tarifas, promovendo o livre comércio com regras claras. Isso deve aumentar as exportações e importações entre os blocos, beneficiando a sociedade com produtos mais baratos e de melhor qualidade. O ministro ressaltou que o comércio exterior é fundamental para a geração de empregos e a sobrevivência de muitas empresas. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Alckmin classificou o acordo como um exemplo global em um momento de instabilidade política e geopolítica, com guerras e protecionismo. Ele destacou que o entendimento entre Mercosul e União Europeia fortalece o multilateralismo e demonstra que é possível avançar por meio do diálogo e da negociação. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O próximo passo será a aprovação das leis pelo Parlamento Europeu e pelo Congresso brasileiro para que o acordo possa entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
