<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 19:21:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Silvinei Vasques é preso no Paraguai tentando fugir com documentos…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/silvinei-vasques-usurpou-identidade-cidadao-paraguaio-diz-autoridade.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 19:00:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/26/silvinei-vasques-usurpou-identidade-cidadao-paraguaio-diz-autoridade.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Silvinei Vasques, ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, foi detido no Paraguai ao tentar embarcar para El Salvador usando documentos paraguaios falsificados. A prisão ocorre após sua condenação pelo Supremo Tribunal Federal por participação em tentativa de golpe de Estado, evidenciando os esforços internacionais para impedir sua fuga e garantir o cumprimento da pena.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Silvinei Vasques, ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, foi detido no Paraguai ao tentar embarcar para El Salvador usando documentos paraguaios falsificados. A prisão ocorre após sua condenação pelo Supremo Tribunal Federal por participação em tentativa de golpe de Estado, evidenciando os esforços internacionais para impedir sua fuga e garantir o cumprimento da pena.</p>
<p>Silvinei Vasques tentou deixar o Paraguai utilizando um passaporte de um cidadão paraguaio, mas agentes de imigração identificaram divergências entre as impressões digitais e os dados do documento. Durante a abordagem no Aeroporto Internacional Silvio Pettirossi, em Assunção, ele confessou que os documentos não eram seus, configurando crime de usurpação de identidade. Essa tentativa de fuga foi frustrada graças à colaboração entre autoridades paraguaias e a Polícia Federal brasileira, que já monitorava sua movimentação. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>O ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal havia rompido recentemente a tornozeleira eletrônica em Santa Catarina, o que levou as autoridades brasileiras a alertarem países vizinhos para sua possível fuga. A prisão no Paraguai interrompeu seu deslocamento clandestino, que tinha como destino final El Salvador. Agora, a expectativa é que Silvinei seja expulso do Paraguai e retorne ao Brasil pela Ponte da Amizade, entre Cidade do Leste e Foz do Iguaçu, embora os detalhes do procedimento ainda não tenham sido divulgados. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>Silvinei Vasques foi condenado pelo Supremo Tribunal Federal a 24 anos e 6 meses de prisão por envolvimento na tentativa de golpe de Estado após as eleições de 2022. Antes disso, ele já havia sido condenado pela Justiça Federal do Rio de Janeiro por usar a estrutura da Polícia Rodoviária Federal para promover a candidatura do então presidente Jair Bolsonaro, resultando em multa e sanções cíveis. Sua trajetória inclui prisão em 2023, seguida de liberdade com medidas cautelares, entre elas o uso da tornozeleira eletrônica. O efeito prático tende a surgir nos atos seguintes.</p>
<p>Em janeiro de 2025, Silvinei assumiu o cargo de secretário de Desenvolvimento Econômico e Inovação na Prefeitura de São José, Santa Catarina. No entanto, no mesmo dia em que foi condenado pelo STF em dezembro de 2025, ele pediu exoneração do cargo. Sua atuação política e administrativa foi marcada por essas condenações, que culminaram em sua prisão e tentativa frustrada de fuga no Paraguai. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O que observar agora é o desdobramento da expulsão de Silvinei Vasques do Paraguai e seu retorno ao Brasil, que ainda não tem data ou horário definidos. A vigilância sobre seu cumprimento de pena e eventuais medidas judiciais adicionais será fundamental para garantir a efetividade da decisão do Supremo Tribunal Federal e o controle das autoridades sobre sua situação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
