<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 22:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga fraude em licitação em Sena Madureira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cgu-e-pf-investigam-fraude-envolvendo-emendas-pix-em-cidade-do-acre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676443 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão no Acre e no Distrito Federal, com quebras de sigilos bancário e fiscal dos investigados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão no Acre e no Distrito Federal, com quebras de sigilos bancário e fiscal dos investigados.</p>
<p>A operação foi autorizada pelo Supremo Tribunal Federal e investiga irregularidades na contratação de artistas para a feira agropecuária ExpoSena, realizada em setembro de 2024. O contrato, firmado sem licitação no valor de R$ 1,3 milhão, envolveu três shows musicais e apresentou um sobrepreço superior a R$ 900 mil.</p>
<p>As investigações apontam fraudes na aplicação de verbas provenientes de emendas parlamentares na modalidade de transferência especial, conhecidas como “emendas Pix”. Há indícios de que a empresa contratada atuou apenas como intermediária, sem representação oficial dos artistas, o que é proibido por lei. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além disso, a prefeitura efetuou o pagamento integral cerca de dois meses antes da realização dos shows, contrariando a legislação que determina o repasse somente após a prestação do serviço. A Controladoria-Geral da União e a prefeitura ainda não forneceram mais detalhes sobre o caso.</p>
<p>A investigação segue com análise dos documentos apreendidos e das quebras de sigilo autorizadas pelo Supremo Tribunal Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676439 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo, procedimento semelhante ao realizado em 2020 no olho direito. Ele retornou recentemente de viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo, procedimento semelhante ao realizado em 2020 no olho direito. Ele retornou recentemente de viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe 2026.</p>
<p>A cirurgia de catarata visa substituir a lente natural opaca do olho por uma lente artificial transparente, restaurando a visão. A catarata é um processo natural do envelhecimento que causa a perda da transparência do cristalino, tornando-o esbranquiçado e dificultando a visão clara. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Além do envelhecimento, a catarata pode ser causada por diabetes, uso de medicamentos com corticoides ou traumas oculares. Pessoas com catarata relatam a sensação de enxergar através de um vidro embaçado, como se estivessem em um ambiente nublado ou esfumaçado.</p>
<p>Após retornar da viagem ao Panamá, onde participou do fórum econômico, o presidente passou o dia na Granja do Torto antes de realizar o procedimento cirúrgico no olho esquerdo. A cirurgia é um método eficaz para restaurar a visão comprometida pela catarata.</p>
<p>Acompanhe as próximas atualizações sobre a recuperação do presidente após a cirurgia de catarata no olho esquerdo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil discute estratégias para combater o antissemitismo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676422 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes do governo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater o enfrentamento ao antissemitismo no Brasil. A educação foi destacada como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do governo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater o enfrentamento ao antissemitismo no Brasil. A educação foi destacada como ferramenta essencial para prevenir crimes de ódio e fortalecer a democracia.</p>
<p>O encontro contou com a participação de pesquisadores de universidades de cinco estados, rabinos, representantes de instituições como o Museu do Holocausto de Curitiba e movimentos sociais, além de integrantes do governo federal. O presidente em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, ressaltou a importância do diálogo e da construção de propostas concretas para combater todas as formas de discriminação e ódio. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o combate ao antissemitismo faz parte do compromisso do governo de enfrentar preconceitos e discriminações. Ela lembrou que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva foi o primeiro presidente brasileiro a realizar uma visita de Estado a Israel e destacou a defesa da paz e da coexistência entre Israel e Palestina pela diplomacia brasileira.</p>
<p>A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, apontou a relação direta entre a preservação da democracia e o combate às manifestações de ódio, alertando para os riscos que a intolerância representa às instituições democráticas. O presidente da Confederação Israelita do Brasil, Claudio Lottenberg, classificou o encontro como essencial para dar visibilidade ao crescimento do antissemitismo e reforçar a necessidade de ações conjuntas entre Estado e sociedade civil. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A educação foi o foco central dos debates, com destaque para a necessidade de políticas educacionais abrangentes para enfrentar a intolerância. A professora Lilia Schwarcz, da Universidade de São Paulo, destacou que a educação é uma ferramenta poderosa para o combate ao antissemitismo e defendeu a ampliação do debate nas escolas, com políticas públicas baseadas na empatia e no reconhecimento da diversidade.</p>
<p>O próximo passo será a articulação com o Ministério da Educação para implementar políticas públicas educativas contra o antissemitismo e promover o respeito à diversidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news contra programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, afirmou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais do governo federal. Boatos sobre mudanças nas regras do Bolsa Família têm circulado nas redes sociais, causando preocupação entre os usuários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, afirmou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais do governo federal. Boatos sobre mudanças nas regras do Bolsa Família têm circulado nas redes sociais, causando preocupação entre os usuários.</p>
<p>Durante entrevista no programa Bom Dia, Ministro, Wellington Dias confirmou que circulam na internet falsas informações sobre supostas novas condicionalidades no Bolsa Família. Uma das notícias falsas mais recentes afirmava que o benefício só continuaria sendo pago a pessoas com filhos, o que foi desmentido pelo ministro, que classificou a informação como um desserviço e crime.</p>
<p>O ministro ressaltou que não há qualquer condicionalidade que estimule os beneficiários a terem filhos e criticou o preconceito implícito nessas falsas notícias. Ele destacou a preocupação com o impacto emocional dessas informações falsas, especialmente para pessoas idosas, e afirmou que o combate a essas ações será prioridade, com a rede federal de fiscalização já acionada e a participação da Polícia Federal. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Wellington Dias informou que denúncias de irregularidades podem ser feitas pelo Disque Social 121, serviço gratuito disponível para toda a população. Ele garantiu que a Polícia Federal está em campo para identificar e responsabilizar os autores dessas fake news, com a expectativa de resultados rápidos após a comprovação dos crimes.</p>
<p>Além das notícias falsas sobre o Bolsa Família, o ministro recebeu denúncia de cobrança irregular de taxas no programa Gás do Povo em Alagoas. Ele reforçou a importância do uso do canal 121 para denúncias e afirmou que a fiscalização será acionada imediatamente para apurar a situação apresentada. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades em programas sociais podem ser feitas pelo Disque Social 121, serviço gratuito e disponível para toda a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação do Gás do Povo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira, com pautas importantes já definidas para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, voltado para famílias de baixa renda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira, com pautas importantes já definidas para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas está a medida provisória que cria o programa Gás do Povo, voltado para famílias de baixa renda.</p>
<p>A medida provisória do Gás do Povo prevê a recarga do botijão de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias. Além dessa MP, a pauta inclui outra que abre crédito extraordinário de R$ 83 milhões para o setor rural e o projeto que cria o Instituto Federal do Sertão Paraibano. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Na próxima semana também ocorrerá a instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes da Câmara, mantendo a composição dos partidos que presidiam as comissões anteriormente. As bancadas terão até o carnaval para definir as indicações, considerada a prioridade do momento. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O relator da PEC, deputado Mendonça Filho, se reunirá com o novo ministro da Justiça para discutir o texto da proposta. Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada com rapidez assim que enviada pelo governo federal à Câmara dos Deputados.</p>
<p>Na próxima semana, o Congresso realiza a instalação das comissões permanentes e inicia a votação das pautas prioritárias definidas para o ano legislativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
