<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 09:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Reajuste do piso salarial do magistério gera reação dos prefeitos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cnte-comemora-reajuste-do-piso-do-magisterio-prefeitos-contestam</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675653 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O piso salarial nacional do magistério para 2026 foi reajustado em 5,4%, passando para R$ 5.130,63, A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação classificou o aumento como uma vitória da mobilização da categoria, enquanto prefeitos manifestaram preocupação com o impacto financeiro da medida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O piso salarial nacional do magistério para 2026 foi reajustado em 5,4%, passando para R$ 5.130,63, A Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação classificou o aumento como uma vitória da mobilização da categoria, enquanto prefeitos manifestaram preocupação com o impacto financeiro da medida.</p>
<p>O reajuste do piso salarial nacional do magistério para 2026 representa um ganho real de 1,5% acima da inflação medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) de 2025, que foi de 3,9%. O valor é válido para profissionais da rede pública de educação básica com jornada de 40 horas semanais em todo o país. A legislação determina que o piso seja atualizado com base no INPC e na variação da receita real dos entes federados, garantindo que o reajuste nunca seja inferior à inflação. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A presidente da Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação destacou que a conquista do reajuste com ganho real é um avanço importante, fruto da mobilização da categoria e da luta pela valorização da educação pública. No entanto, ela ressaltou que o Brasil ainda está entre os países que pior remuneram os professores, evidenciando um problema estrutural na remuneração da categoria.</p>
<p>Prefeitos, responsáveis pelos pagamentos dos salários em âmbito municipal, reagiram negativamente ao reajuste. O presidente da Confederação Nacional de Municípios afirmou que o aumento é inaceitável diante da situação fiscal dos municípios e criticou o uso político da medida provisória. A entidade defende que aumentos reais nos vencimentos devem ser negociados localmente, respeitando as condições fiscais e os limites da Lei de Responsabilidade Fiscal. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>A Frente Nacional dos Prefeitos também expressou preocupação com o reajuste, destacando a importância de considerar a capacidade fiscal dos municípios e a responsabilidade orçamentária. A entidade pediu a previsão de aporte de recursos da União para custear aumentos que ultrapassem os parâmetros legais, alertando que o reajuste poderia comprometer o equilíbrio fiscal dos entes locais. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O reajuste do piso salarial do magistério segue para análise e implementação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula participa do encerramento do 14º Encontro do MST em Salvador]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-participara-de-encerramento-do-encontro-nacional-do-mst-na-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675626 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na cerimônia de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira, às 15h, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para debater a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva estará presente na cerimônia de encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra nesta sexta-feira, às 15h, em Salvador. O evento reúne cerca de 3 mil camponeses para debater a reforma agrária e estratégias para a produção sustentável no campo.</p>
<p>O encontro acontece no Parque de Exposições Agropecuárias da capital baiana e discute os rumos da luta pela reforma agrária no Brasil. Os participantes também abordam a defesa da produção de alimentos saudáveis e o desenvolvimento sustentável nas áreas rurais.</p>
<p>O MST, aliado histórico do presidente, tem criticado as ações do governo federal voltadas à agricultura familiar, especialmente no que diz respeito ao assentamento de novas famílias em terras desapropriadas. O movimento afirma que o governo tem regularizado famílias em assentamentos antigos, o que não representa avanço na destinação de hectares para a reforma agrária.</p>
<p>Atualmente, o MST informa que cerca de 100 mil famílias permanecem acampadas, e somadas a outros movimentos populares, o total chega a 142 mil famílias cadastradas no Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra), aguardando a reforma agrária. No ano passado, o governo entregou 12,2 mil novos lotes em 138 assentamentos distribuídos em 24 estados, totalizando 385 mil hectares.</p>
<p>As entregas fazem parte do programa Terra da Gente, que tem como meta o assentamento de 295 mil famílias em novas áreas até o final de 2026, buscando ampliar o acesso à terra para agricultores sem-terra em todo o país.</p>
<p>Acompanhe a cerimônia de encerramento do encontro do MST nesta sexta-feira às 15h em Salvador com a participação do presidente Lula.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada deve aumentar produtividade no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala 6x1 no Brasil deve elevar a produtividade econômica. Ele defendeu a redução da jornada de trabalho para, no máximo, 40 horas semanais, com até cinco dias de trabalho e dois de folga, destacando exemplos internacionais e avanços na discussão com o Congresso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala 6x1 no Brasil deve elevar a produtividade econômica. Ele defendeu a redução da jornada de trabalho para, no máximo, 40 horas semanais, com até cinco dias de trabalho e dois de folga, destacando exemplos internacionais e avanços na discussão com o Congresso.</p>
<p>Boulos explicou que a escala atual de seis dias trabalhados seguidos por um de descanso causa cansaço, especialmente para mulheres que acumulam tarefas domésticas, o que impacta negativamente a produtividade. Com jornadas mais curtas, os trabalhadores chegam mais descansados e produzem melhor, sustentando essa posição com dados de experiências no Brasil e no exterior.</p>
<p>O ministro citou a Microsoft no Japão, que adotou a escala 4 por 3 e teve aumento de 40% na produtividade individual, além da Islândia, que reduziu para 35 horas semanais em 2023, com crescimento econômico de 5% e aumento de 1,5% na produtividade. Nos Estados Unidos, a redução média diária de 35 minutos de trabalho nos últimos anos elevou a produtividade em 2%. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>A proposta do governo prevê a redução da jornada de 44 para 40 horas semanais, sem redução salarial, com até cinco dias de trabalho e dois de folga, incluindo período de transição e compensações para micro e pequenas empresas. O tema está em discussão com o Congresso, que pode votar a medida ainda neste semestre.</p>
<p>O projeto enfrenta resistência de setores empresariais que alegam aumento dos custos operacionais. Boulos afirmou que o custo da redução da escala está superdimensionado e destacou a pressão dos juros altos sobre o setor produtivo, especialmente para pequenos negócios endividados devido às taxas elevadas.</p>
<p>O Congresso deve continuar a analisar a proposta de redução da jornada de trabalho ainda neste semestre para avançar na votação do tema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
