<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 19:21:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro passa por bloqueio do nervo frênico para tratar soluços…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/michelle-bolsonaro-diz-que-ex-presidente-voltou-ao-cirurgico.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:16:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/michelle-bolsonaro-diz-que-ex-presidente-voltou-ao-cirurgico.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro realizou um bloqueio do nervo frênico para aliviar soluços diários que persistem há nove meses. O procedimento, considerado adequado por perícia médica, é uma etapa importante no tratamento que também inclui cirurgia para hérnia inguinal bilateral e ajustes nas medicações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro realizou um bloqueio do nervo frênico para aliviar soluços diários que persistem há nove meses. O procedimento, considerado adequado por perícia médica, é uma etapa importante no tratamento que também inclui cirurgia para hérnia inguinal bilateral e ajustes nas medicações.</p>
<p>Michelle Bolsonaro omper soluços persistentes. O bloqueio foi feito sob anestesia local, guiado por ultrassom, e visa trazer alívio definitivo após meses de angústia. O procedimento foi concluído com sucesso. O bloqueio do nervo frênico foi recomendado pela perícia médica do Instituto Nacional de Criminalística da Polícia Federal, que avaliou a condição de Bolsonaro e considerou o procedimento tecnicamente adequado e necessário diante da persistência dos soluços. A perícia também constatou a presença de hérnia inguinal bilateral, que requer intervenção cirúrgica urgente para evitar agravamento do quadro de saúde. Essa recomendação reforça a necessidade de cuidados médicos especializados para o ex-presidente, que enfrenta complicações relacionadas à pressão intra-abdominal causada pelos soluços e tosse crônica. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>Na quinta-feira, Bolsonaro passou por uma cirurgia para tratar a hérnia inguinal bilateral, autorizada pelo ministro Alexandre de Moraes do Supremo Tribunal Federal. A operação durou cerca de 3h30 e foi realizada em hospital particular de Brasília. A hérnia inguinal bilateral ocorre quando tecidos do abdômen saem por pontos fracos na parede muscular abdominal em ambos os lados da virilha, causando abaulamentos. O procedimento cirúrgico visa corrigir essa condição para evitar complicações maiores decorrentes do aumento da pressão intra-abdominal. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Após a cirurgia, o hospital divulgou boletim médico informando que foram realizados ajustes nas medicações para o tratamento dos soluços e da doença do refluxo gastroesofágico. No momento, não há previsão para novos exames complementares ou procedimentos adicionais. Bolsonaro permanece internado desde quarta-feira, e o acompanhamento clínico segue focado no controle dos sintomas que afetam seu quadro de saúde, garantindo a estabilidade e a recuperação progressiva. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é a evolução do quadro clínico de Bolsonaro após o bloqueio do nervo frênico e a cirurgia para hérnia inguinal bilateral, além da resposta ao ajuste das medicações para soluços e refluxo. A observação médica contínua será fundamental para determinar a eficácia dos tratamentos realizados e a necessidade de intervenções futuras, considerando o impacto dos sintomas na saúde do ex-presidente e suas condições de internação e detenção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
