<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 22:58:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações como a Carbono Oculto e investigações no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo vive um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações como a Carbono Oculto e investigações no Banco Master durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva.</p>
<p>Durante o discurso no Palácio do Planalto, Lula enfatizou que o país nunca esteve tão próximo de combater efetivamente a corrupção e o crime organizado. Citou a maior operação já realizada pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, que apurou fraude fiscal e lavagem de dinheiro no setor de combustíveis. Também mencionou o bloqueio de cinco navios com 250 milhões de litros de gasolina contrabandeada e as investigações envolvendo o Banco Master.</p>
<p>O presidente expressou confiança no avanço da Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC definirá o papel da União no setor, atualmente atribuído aos estados pela Constituição de 1988. Lula ressaltou a necessidade de definir ações específicas da Polícia Federal, da Guarda Nacional e da Polícia Rodoviária Federal, além de articular diferentes órgãos para enfrentar o crime de forma mais ampla. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula destacou que o combate ao crime não deve se limitar à repressão em comunidades vulneráveis, mas alcançar os responsáveis pela corrupção e sonegação fiscal, apontando esses como fatores que contribuem para o empobrecimento do país. Após a posse, o novo ministro Wellington Lima e Silva defendeu o avanço da PEC no Congresso e afirmou que fará esforços para que a proposta atenda aos interesses da sociedade.</p>
<p>Wellington Lima e Silva informou que avaliará a permanência ou substituição dos secretários do ministério, mas confirmou que os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal permanecerão nos cargos. Ele destacou que o presidente Lula deu liberdade para montar a equipe com base no mérito e nos resultados produzidos até o momento.</p>
<p>A proposta de emenda constitucional sobre segurança pública seguirá em tramitação na Câmara dos Deputados para análise e votação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula coordena reunião para fortalecer combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reuniu ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater estratégias de combate ao crime organizado. A ação conjunta visa enfrentar a relevância crescente desse tipo de crime no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reuniu ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação para debater estratégias de combate ao crime organizado. A ação conjunta visa enfrentar a relevância crescente desse tipo de crime no país.</p>
<p>O encontro ocorreu no Palácio do Planalto e contou com a presença do vice-presidente Geraldo Alckmin, do vice-presidente do STF Alexandre de Moraes, do ministro da Fazenda Fernando Haddad, do ministro da Justiça Wellington Lima e Silva, entre outros representantes de órgãos essenciais ao combate ao crime. A reunião destacou a decisão de elevar o combate ao crime organizado ao status de ação do Estado, promovendo uma atuação integrada.</p>
<p>O contexto da reunião está ligado ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para enriquecimento pessoal dos envolvidos. As investigações são conduzidas pela Polícia Federal e pela Procuradoria-Geral da República, com processos tramitando no Supremo Tribunal Federal, e envolveram a liquidação do banco pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça ressaltou que a dimensão do problema exige uma conjugação de esforços em grande escala. Ainda nesta quinta-feira, ele participará de uma cerimônia simbólica de posse no cargo, acompanhado do presidente Lula e do ex-ministro Ricardo Lewandowski, e depois apresentará as prioridades para sua gestão à frente da pasta. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça terá nova reunião com o presidente Lula e, em seguida, falará à imprensa sobre as prioridades de sua gestão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca comércio brasileiro reduzido]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, afirmou que os Estados Unidos não querem comércio com o Irã, mas ressaltou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o país. Ele destacou que a super tarifação seria difícil de aplicar globalmente e que o Brasil não tem litígios internacionais recentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, afirmou que os Estados Unidos não querem comércio com o Irã, mas ressaltou que o Brasil mantém uma relação comercial pequena com o país. Ele destacou que a super tarifação seria difícil de aplicar globalmente e que o Brasil não tem litígios internacionais recentes.</p>
<p>Alckmin explicou que o Irã possui cerca de 100 milhões de habitantes e que muitos países europeus mantêm exportações para o país. Ele ressaltou que, apesar das sanções americanas, a relação comercial do Brasil com o Irã é reduzida. O ministro também comentou que a aplicação de super tarifas seria complexa, pois envolveria mais de 70 países, inclusive europeus.</p>
<p>O ministro destacou que o governo anterior dos Estados Unidos não emitiu uma ordem executiva formal impondo sanções ao Irã e expressou a expectativa de que tais medidas não sejam aplicadas. Alckmin lembrou que o imposto de exportação tem caráter regulatório e afetaria o comércio mundial, incluindo países europeus que mantêm relações comerciais com o Irã.</p>
<p>Alckmin afirmou que o Brasil não possui litígios com outras nações e ressaltou o histórico pacífico do país, que não participa de guerras há mais de um século. Ele enfatizou que o Brasil busca promover a paz, evitando os impactos negativos da guerra, como morte e pobreza, e valoriza a boa política como caminho para o desenvolvimento. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O ministro classificou o cenário geopolítico atual como desafiador e destacou a importância do Brasil ser mais ouvido internacionalmente. Ele afirmou que o país pretende fortalecer o multilateralismo e focar em melhorar a vida da população por meio da geração de empregos e aumento de renda, seguindo um caminho considerado positivo.</p>
<p>O governo brasileiro continuará acompanhando o desenrolar das relações comerciais e políticas internacionais relacionadas às sanções ao Irã.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17. O acordo deve entrar em vigor após aprovação legislativa no Brasil e no Parlamento Europeu ainda neste primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17. O acordo deve entrar em vigor após aprovação legislativa no Brasil e no Parlamento Europeu ainda neste primeiro semestre.</p>
<p>Alckmin destacou que o acordo é o maior entre blocos econômicos do mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares. O Mercosul é composto por cinco países, incluindo Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, enquanto a União Europeia reúne 27 países ricos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O acordo prevê a eliminação de tarifas, promovendo o livre comércio com regras claras. Isso permitirá maior exportação para a Europa e também importação de produtos europeus, beneficiando a sociedade com preços mais baixos e produtos de melhor qualidade.</p>
<p>O ministro ressaltou que o comércio exterior é fundamental para a geração de empregos, pois muitas empresas dependem das exportações para se manterem ativas. Ele classificou o acordo como um exemplo global de diálogo e negociação em um contexto de instabilidade política, guerras e protecionismo. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será a aprovação do acordo pelo Parlamento Europeu e pelo Congresso Nacional brasileiro para que o tratado entre em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
