<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:58:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Investimentos inéditos modernizam aeroportos brasileiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/ministro-celebra-anuncio-de-r-57-bi-para-ampliar-aeroportos-no-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677907 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou R$ 5,7 bilhões em investimentos para 11 aeroportos administrados pela Aena, maior gestora do setor no mundo. O aporte representa o maior volume já registrado na história da aviação brasileira e busca ampliar a capacidade e modernizar as instalações aeroportuárias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou R$ 5,7 bilhões em investimentos para 11 aeroportos administrados pela Aena, maior gestora do setor no mundo. O aporte representa o maior volume já registrado na história da aviação brasileira e busca ampliar a capacidade e modernizar as instalações aeroportuárias.</p>
<p>Os aeroportos contemplados estão localizados em São Paulo, Mato Grosso do Sul, Pará e Minas Gerais, com destaque para Congonhas, que receberá R$ 2,6 bilhões. O investimento total inclui recursos financiados pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social, que apoiará com R$ 4,64 bilhões o plano de ampliação e modernização.</p>
<p>O ministro de Portos e Aeroportos ressaltou que, em comparação ao governo anterior, o atual já investiu mais do que o dobro em apenas três anos. A expectativa é que a modernização eleve a capacidade anual dos aeroportos de 29 milhões para mais de 40 milhões de passageiros, promovendo maior integração entre capitais e cidades do interior. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além da ampliação física, como a construção de um novo terminal em Congonhas, o plano prevê melhorias tecnológicas, aumento da segurança operacional e investimentos em sustentabilidade. As obras devem gerar cerca de 2,8 mil empregos diretos e indiretos, com mais de 700 postos de trabalho permanentes após a conclusão.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento da execução das obras e a avaliação dos impactos na capacidade operacional dos aeroportos beneficiados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova criação da Universidade Federal do Esporte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-projeto-que-cria-universidade-federal-do-esporte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. O texto segue agora para análise no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o projeto que cria a Universidade Federal do Esporte, com sede em Brasília, para atuar na ciência do esporte. O texto segue agora para análise no Senado. O projeto de lei 6133/25, iniciativa do governo federal, foi apresentado no final do ano passado. A proposta permite a abertura futura de campi em outros estados e estabelece que o estatuto definirá a estrutura organizacional e o funcionamento da universidade, respeitando o princípio da integração entre ensino, pesquisa e extensão.</p>
<p>A nova autarquia poderá utilizar formas alternativas de ingresso e estratégias de atendimento, observando as normas de inclusão e cotas. A UFEsporte contará com bens móveis e imóveis da União, além de receitas provenientes de serviços prestados e convênios com entidades nacionais e internacionais, incluindo parte da receita de apostas direcionada pelo Ministério do Esporte.</p>
<p>Após autorização da lei orçamentária, a instituição poderá organizar concurso público para ingresso na carreira de professor do magistério superior e técnico-administrativo. O reitor temporário terá a responsabilidade de estabelecer as condições para a escolha do reitor definitivo e enviar propostas de estatuto e regimento geral ao Ministério da Educação em até 180 dias.</p>
<p>A criação da universidade visa suprir a carência de profissionais qualificados em gestão, ciência do esporte e políticas públicas, destacando-se a oferta pública e gratuita de cursos de tecnólogos, graduação e pós-graduação em todo o país. A proposta recebeu críticas por falta de previsão orçamentária e questionamentos sobre a manutenção das universidades já existentes. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O projeto de criação da Universidade Federal do Esporte será analisado pelo Senado para prosseguimento da tramitação legislativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
