<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 03:21:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[União Brasil assume Ministério do Turismo com nova indicação de Lula]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/apos-saida-de-sabino-lula-empossa-indicado-do-uniao-brasil-no-ministerio-do-turismo-nesta-terca.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:00:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/23/apos-saida-de-sabino-lula-empossa-indicado-do-uniao-brasil-no-ministerio-do-turismo-nesta-terca.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva dará posse a Gustavo Feliciano como novo ministro do Turismo, substituindo Celso Sabino após pedido do União Brasil pelo cargo. A troca ocorre em meio a tensões internas no partido e reaproximação com o governo, refletindo ajustes na base aliada do governo federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva dará posse a Gustavo Feliciano como novo ministro do Turismo, substituindo Celso Sabino após pedido do União Brasil pelo cargo. A troca ocorre em meio a tensões internas no partido e reaproximação com o governo, refletindo ajustes na base aliada do governo federal.</p>
<p>Celso Sabino foi afastado do Ministério do Turismo após ser expulso do União Brasil por permanecer no cargo mesmo diante do ultimato do partido para deixar o governo. A saída oficial de Sabino foi anunciada em cerimônia no Palácio do Planalto, onde Gustavo Feliciano assumirá a pasta. Essa mudança reflete o pedido do União Brasil para ocupar o ministério, abrindo espaço para uma reaproximação entre o partido e o governo federal, que havia anunciado rompimento com o Palácio do Planalto. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Gustavo Feliciano, indicado pelo União Brasil, não é filiado ao partido atualmente, mas tem histórico na sigla na Paraíba, onde foi terceiro vice-presidente do diretório estadual. Ele é filho do deputado Damião Feliciano e já ocupou o cargo de secretário de Turismo e Desenvolvimento Econômico na Paraíba. A escolha de Feliciano foi influenciada pela bancada governista do União na Câmara, que buscava manter um representante na Esplanada dos Ministérios, fortalecendo a presença do partido no governo. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>Apesar do rompimento anunciado em setembro, o União Brasil manteve exceções para alguns ministros, como Waldez Góes, do Desenvolvimento Regional, e Frederico Siqueira, das Comunicações. Ambos não são filiados ao partido, mas foram indicados por lideranças do União Brasil, o que demonstra a complexidade das relações internas e a estratégia do partido para continuar influenciando decisões governamentais. Essa situação evidencia a articulação política em torno de cargos estratégicos dentro do governo Lula.</p>
<p>A decisão do União Brasil de exigir a saída de seus filiados do governo ocorreu após reportagens que associaram o presidente nacional do partido, Antonio de Rueda, a supostos vínculos com o Primeiro Comando da Capital (PCC), o que Rueda nega. O partido também se uniu ao PP em federação partidária, mas a relação com o governo se deteriorou após declarações do presidente Lula, que Essa tensão política influenciou as negociações e a reorganização das indicações ministeriais.</p>
<p>O que observar agora é como a entrada de Gustavo Feliciano no Ministério do Turismo afetará a relação do União Brasil com o governo federal, especialmente considerando o histórico de divergências e alianças estratégicas. Também será importante acompanhar se essa mudança reforçará a influência do partido na base aliada e como se desenrolarão as articulações políticas em torno de outros cargos e projetos no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
