<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 03:58:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congresso inicia ano legislativo com votação de medidas provisórias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676362 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas estão a medida provisória que cria o programa Gás do Povo e a abertura de crédito para o setor rural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Congresso Nacional começa o ano legislativo na próxima segunda-feira com pautas importantes para votação na Câmara dos Deputados. Entre os temas estão a medida provisória que cria o programa Gás do Povo e a abertura de crédito para o setor rural.</p>
<p>A medida provisória que cria o programa Gás do Povo está programada para votação na próxima semana. O projeto do governo federal prevê a recarga do botijão de 13 kg para famílias inscritas no CadÚnico com renda de até meio salário mínimo por pessoa, beneficiando cerca de 15 milhões de famílias em todo o país. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Também está na pauta uma medida provisória que abre crédito extraordinário de 83 milhões de reais para o setor rural, além do projeto de lei que institui o Instituto Federal do Sertão Paraibano. A instalação e eleição dos presidentes das comissões permanentes devem ocorrer ainda na próxima semana, com manutenção das presidências partidárias atuais. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O relator da Proposta de Emenda à Constituição (PEC), deputado Mendonça Filho, tem reunião marcada com o novo ministro da Justiça para discutir o texto. Sobre o acordo entre Mercosul e União Europeia, a proposta será analisada e votada com rapidez assim que enviada pelo governo federal à Câmara dos Deputados.</p>
<p>Na próxima semana, o Congresso realiza a instalação das comissões e inicia a votação das propostas previstas na pauta legislativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos que podem fortalecer a região por meio da integração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Ele destacou, durante o Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos que podem fortalecer a região por meio da integração.</p>
<p>Lula ressaltou que permanecer divididos torna os países latino-americanos e caribenhos mais frágeis, apesar das credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais excepcionais da região. Para alcançar uma presença relevante no cenário mundial, o compromisso das lideranças regionais com mecanismos institucionais é fundamental, assim como a articulação equilibrada dos interesses nacionais.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países considerem as riquezas inexploradas da região para garantir uma inserção competitiva na ordem global. Ele enumerou ativos como reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis, energia nuclear, eólica e solar, além da maior floresta tropical do planeta, condições variadas de solo e clima e avanços científicos para a produção de alimentos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula também destacou a abundância de recursos minerais, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital. Ele afirmou que esses recursos devem ser usados para enriquecer os países da região, por meio da construção de parcerias que gerem riqueza, emprego e desenvolvimento. A região forma um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas, sem conflitos graves entre os países e com governos predominantemente eleitos democraticamente.</p>
<p>O presidente afirmou que a integração deve ser baseada na pluralidade de opções e guiada pelo pragmatismo, superando divergências ideológicas para construir parcerias sólidas dentro e fora da região. Ele concluiu que nenhum país latino-americano conseguirá resolver seus problemas sozinho e defendeu a criação de um bloco capaz de acabar com a fome nos países da América Latina e do Caribe. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30 no Panamá, com a expectativa de retorno do presidente Lula ao Brasil ainda hoje.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra das Relações Institucionais destacou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso unificando propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra das Relações Institucionais destacou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga é prioridade do governo federal para este ano. O projeto pode ser enviado ao Congresso unificando propostas já em tramitação, com expectativa de aprovação no primeiro semestre.</p>
<p>A ministra Gleisi Hoffmann afirmou que o presidente Lula está determinado a melhorar a qualidade de vida dos trabalhadores, destacando que um dia de folga semanal é insuficiente, especialmente para as mulheres. O projeto tem apoio popular e deve contar com o respaldo do parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades para o ano legislativo, que começa em 2 de fevereiro. Entre elas estão a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção, além de medidas provisórias como o programa Gás do Povo e o Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter.</p>
<p>O governo também trabalha para manter o veto presidencial ao PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e tentativa de golpe de Estado. Gleisi afirmou que a responsabilização ocorreu dentro do devido processo legal e que qualquer alteração nesse processo seria prejudicial à democracia. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Outro destaque é o pacto que será assinado pelos Três Poderes no dia 4 de fevereiro para o enfrentamento ao feminicídio, uma das prioridades do presidente Lula Sobre emendas parlamentares, o orçamento de 2026 prevê cerca de R$ 61 bilhões, com 65% das emendas impositivas a serem pagas até julho, sem compromisso com emendas que dependem de convênios ou comissões. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O Congresso retoma os trabalhos em 2 de fevereiro, com expectativa de avanços nas prioridades do governo federal para 2024.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
