<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 17:58:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende reforma da ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o multilateralismo está sendo substituído pelo unilateralismo na política mundial. Ele criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, de criar um novo Conselho de Paz, afirmando que isso representa uma tentativa de controlar a ONU.</p>
<p>Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST), Lula destacou que a carta da ONU está sendo desrespeitada, e que o ideal seria uma reforma da organização para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como Brasil, México e países africanos. Ele afirmou que a proposta de Trump visa criar uma nova ONU sob seu controle exclusivo.</p>
<p>Lula mencionou que está em contato com líderes mundiais, incluindo os presidentes da China e Rússia, o primeiro-ministro da Índia e a presidenta do México, para discutir formas de preservar o multilateralismo e evitar que a força e a intolerância prevaleçam nas relações internacionais. Ele ressaltou que o Brasil não tem preferência por nenhum país, mas não aceitará voltar a ser subordinado a outro.</p>
<p>O presidente também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores, condenando a violação da integridade territorial do país. Lula afirmou que deseja fazer política baseada na paz, no diálogo e no convencimento, rejeitando a imposição e a guerra armada entre nações. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do MST reuniu mais de 3 mil trabalhadores sem terra de todo o Brasil para debater temas como reforma agrária, produção de alimentos saudáveis, agroecologia e o papel do movimento diante da conjuntura política atual. O evento também marcou os 42 anos do MST, celebrado no dia 22 de janeiro.</p>
<p>O presidente Lula segue em diálogo com líderes internacionais para discutir o futuro do multilateralismo e a reforma da ONU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado em investigação sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado em investigação sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do governo local em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>O pedido foi apresentado pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam risco ao erário e violação dos princípios da administração pública. Entre as acusações estão compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento e negociações sem transparência com o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro. Também há suspeita de possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.</p>
<p>Ibaneis Rocha negou envolvimento nas negociações e afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com Vorcaro. Ele disse que todas as negociações foram conduzidas pelo então presidente do BRB, Paulo Henrique Costa, demitido após operações da Polícia Federal e do Ministério Público. O governador confirmou encontros sociais com o banqueiro, mas garantiu que não discutiu assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações apontam que em 2024 e 2025 o BRB injetou R$ 16,7 bilhões no Banco Master, que enfrentava crise de liquidez e foi liquidado pelo Banco Central em novembro. O rombo estimado no BRB chega a R$ 4 bilhões, e o Banco Central determinou provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões. Ex-executivos das instituições foram intimados a depor, com apurações indicando falhas graves de governança e possíveis ilícitos administrativos.</p>
<p>A Polícia Federal investiga se o BRB comprou carteiras de crédito de alto risco do Banco Master, avaliando falhas nos processos internos. A tentativa de aquisição de fatia relevante do Banco Master pelo BRB, apoiada pelo governo do Distrito Federal, foi barrada pelo Banco Central. A nova gestão do BRB e uma auditoria independente analisam as transações, sem divulgação de conclusões oficiais até o momento.</p>
<p>Ex-executivos prestarão depoimentos no fim de janeiro e início de fevereiro para avanço das investigações sobre o caso Banco Master e BRB.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master em meio ao escândalo financeiro envolvendo um golpe bilionário. Durante cerimônia em Maceió, ele destacou avanços do seu governo, como a entrega de moradias e a queda da inflação, e fez um apelo contra a violência contra as mulheres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master em meio ao escândalo financeiro envolvendo um golpe bilionário. Durante cerimônia em Maceió, ele destacou avanços do seu governo, como a entrega de moradias e a queda da inflação, e fez um apelo contra a violência contra as mulheres.</p>
<p>Lula afirmou que muitas pessoas defendem o dono do Banco Master por falta de vergonha na cara, referindo-se ao golpe de quase 40 bilhões de reais que afetou o Fundo Garantidor de Crédito. Ele destacou que os bancos, como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú, terão que arcar com os prejuízos, enquanto os mais pobres acabam sacrificados. Essa foi a primeira vez que o presidente se pronunciou diretamente sobre o caso, sem citar o nome do banqueiro.</p>
<p>Na cerimônia em Maceió, o presidente ressaltou resultados positivos do seu terceiro mandato, como a inflação em seu menor patamar em 27 anos e a geração de 5 milhões de empregos com carteira assinada desde 2023. Lula afirmou que 2026 será o ano da comparação entre seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro, destacando avanços em infraestrutura, saúde e educação.</p>
<p>Lula também alertou sobre a disseminação de fake news, principalmente nas redes sociais, e pediu que as pessoas aprendam a distinguir a verdade da mentira para evitar o retorno de governos baseados em falsidades. Ele conclamou a população a superar o ódio e cultivar a fraternidade e o amor nas relações sociais. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente fez um apelo especial para que os homens assumam a responsabilidade no combate à violência contra as mulheres, destacando que a maioria dos casos de feminicídio envolve agressões masculinas. Além disso, entregou sete ambulâncias para Alagoas, destinadas a renovar a frota do Samu em diversos municípios, e 17 Unidades Odontológicas Móveis para ampliar o atendimento em saúde bucal. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo segue com o programa Minha Casa, Minha Vida e ações de saúde, enquanto prepara comparativo de resultados para 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
