<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 12:21:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PF cumpre mandados de prisão domiciliar por tentativa de golpe de…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/apos-tentativa-de-fuga-de-silvinei-pf-cumpre-10-mandados-de-prisao-domiciliar-contra-condenados-por-trama-golpista.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:03:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/apos-tentativa-de-fuga-de-silvinei-pf-cumpre-10-mandados-de-prisao-domiciliar-contra-condenados-por-trama-golpista.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal cumpre 10 mandados de prisão domiciliar contra condenados pela Primeira Turma do STF por tentativa de golpe de Estado. As medidas foram determinadas pelo ministro Alexandre de Moraes após a prisão do ex-diretor da PRF Silvinei Vasques, que tentava fugir para El Salvador com documentos falsos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal cumpre 10 mandados de prisão domiciliar contra condenados pela Primeira Turma do STF por tentativa de golpe de Estado. As medidas foram determinadas pelo ministro Alexandre de Moraes após a prisão do ex-diretor da PRF Silvinei Vasques, que tentava fugir para El Salvador com documentos falsos.</p>
<p>Os mandados de prisão domiciliar fazem parte de uma série de ações contra indivíduos condenados pela Primeira Turma do STF por tentativa de golpe de Estado. Além das prisões domiciliares, as medidas restritivas incluem proibição do uso de redes sociais, contato com outros investigados e entrega de passaportes, buscando limitar a atuação e comunicação dos envolvidos.</p>
<p>O ministro Alexandre de Moraes também ordenou a suspensão dos documentos de porte de arma de fogo dos condenados, reforçando o controle sobre os investigados e prevenindo riscos à segurança pública. Essas determinações buscam consolidar a resposta do Judiciário frente às ameaças à ordem democrática e garantir o cumprimento das decisões judiciais.</p>
<p>A prisão do ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal Silvinei Vasques no Paraguai, quando tentava fugir para El Salvador com documentos falsos, ocorreu um dia antes da expedição dos mandados de prisão domiciliar. Esse episódio demonstra a mobilização das autoridades para evitar a fuga de pessoas envolvidas nas investigações e amplia a eficácia das medidas restritivas. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Entre os alvos das ações, também estão figuras ligadas a setores do governo anterior, como Filipe Martins, ex-assessor do ex-presidente Jair Bolsonaro, que é alvo de operação da Polícia Federal. A atuação contra esses investigados evidencia o foco das investigações em redes e pessoas associadas às tentativas de subversão da ordem constitucional.</p>
<p>O que observar agora é a implementação efetiva das medidas restritivas e o impacto dessas ações na contenção das atividades dos condenados. O cumprimento dos mandados e as restrições impostas serão decisivos para a continuidade das investigações e para o fortalecimento das instituições democráticas diante das ameaças identificadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Filipe Martins alvo de operação da PF após condenação do STF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/pf-operacao-casa-filipe-martins.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:18:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/pf-operacao-casa-filipe-martins.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Filipe Martins, ex-assessor do ex-presidente Jair Bolsonaro, foi alvo de uma operação da Polícia Federal em sua residência em Ponta Grossa, Paraná. A ação ocorre após sua condenação pelo Supremo Tribunal Federal por tentativa de golpe de Estado e está ligada a investigações sobre o chamado 'núcleo 2' da trama golpista envolvendo também Silvinei Vasques.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Filipe Martins, ex-assessor do ex-presidente Jair Bolsonaro, foi alvo de uma operação da Polícia Federal em sua residência em Ponta Grossa, Paraná. A ação ocorre após sua condenação pelo Supremo Tribunal Federal por tentativa de golpe de Estado e está ligada a investigações sobre o chamado 'núcleo 2' da trama golpista envolvendo também Silvinei Vasques.</p>
<p>A operação da Polícia Federal na casa de Filipe Martins acontece logo após a prisão de Silvinei Vasques, ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, no Paraguai, onde ele tentou fugir para El Salvador com documentos falsos. Ambos fazem parte do 'núcleo 2' da trama golpista, que teria articulado ações para manter Jair Bolsonaro no poder de forma ilegal. Essa ligação reforça a intensificação das investigações sobre a organização do golpe e suas ramificações. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>Filipe Martins foi condenado a 21 anos de prisão pela Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal por tentativa de golpe de Estado, em julgamento realizado no dia 16 de dezembro. A condenação demonstra o avanço do Judiciário na responsabilização dos envolvidos na tentativa de golpe, o que pode resultar em novas ações judiciais e prisões. O impacto dessa decisão é significativo para o combate a tentativas de desestabilização institucional.</p>
<p>Entre as ações atribuídas ao grupo está o uso das forças policiais para manter Bolsonaro no poder, a coordenação do monitoramento de autoridades públicas e a interlocução com lideranças dos atos de 8 de janeiro de 2023, quando as sedes dos Três Poderes foram invadidas e depredadas. Essas iniciativas indicam um planejamento estruturado para a execução do golpe, aumentando a gravidade das acusações contra os envolvidos e a necessidade de medidas rigorosas das autoridades. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>A elaboração da minuta do golpe, um documento que previa a implementação de medidas de exceção no país, é um dos elementos centrais da acusação contra Filipe Martins e seus comparsas. Essa peça mostra o nível de organização e intenção por trás das ações golpistas, o que reforça a importância das investigações para impedir que tais planos se concretizem. A atuação da Polícia Federal nesse contexto visa desarticular essas estruturas antes que possam agir novamente. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O que observar agora é a transferência de Silvinei Vasques para Brasília, prevista para este sábado, e os desdobramentos das operações da Polícia Federal em relação a Filipe Martins. O andamento dos processos judiciais e as ações das autoridades de segurança serão determinantes para o aprofundamento das investigações e possíveis novas prisões. A continuidade dos procedimentos indicará como o sistema de justiça brasileiro enfrentará os integrantes dessa trama golpista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
