<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 05:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga fraude em licitações em Sena Madureira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cgu-e-pf-investigam-fraude-envolvendo-emendas-pix-em-cidade-do-acre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676443 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão expedidos pelo Supremo Tribunal Federal em endereços no Acre e no Distrito Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Sena Madureira, no Acre, foi alvo de uma operação da Controladoria-Geral da União e da Polícia Federal por suspeita de fraude em licitações e desvio de recursos públicos. A ação cumpriu 14 mandados de busca e apreensão expedidos pelo Supremo Tribunal Federal em endereços no Acre e no Distrito Federal.</p>
<p>A investigação apura irregularidades na contratação de artistas para a feira agropecuária ExpoSena, realizada em setembro de 2024. Foi firmado um contrato sem licitação no valor de R$ 1,3 milhão para três shows musicais, com um sobrepreço identificado de mais de R$ 900 mil.</p>
<p>As apurações indicam fraudes na aplicação de verbas das emendas parlamentares na modalidade de transferência especial, conhecidas como “emendas Pix”. Há indícios de que a empresa contratada atuou como mera intermediária, sem representação oficial dos artistas, prática proibida por lei. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Também foram autorizadas quebras de sigilos bancário e fiscal dos investigados por associação a organização criminosa, corrupção e lavagem de dinheiro. A prefeitura realizou o pagamento integral cerca de dois meses antes da data dos shows, contrariando a legislação que determina repasse somente após a prestação do serviço.</p>
<p>A investigação segue com análise dos documentos apreendidos e das informações obtidas nas quebras de sigilo fiscal e bancário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676439 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo. O procedimento ocorre após cirurgia semelhante realizada em 2020 no olho direito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passará por cirurgia de catarata no olho esquerdo. O procedimento ocorre após cirurgia semelhante realizada em 2020 no olho direito. Lula retornou de viagem ao Panamá, onde participou do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, e passou o dia na Granja do Torto. A catarata é uma condição que causa perda da transparência do cristalino, lente natural dos olhos, deixando-o opaco e esbranquiçado.</p>
<p>A catarata pode surgir devido ao envelhecimento natural, diabetes, uso de corticoides ou traumas oculares. Quem sofre desse problema sente como se enxergasse através de um vidro embaçado, em um ambiente nublado ou esfumaçado. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A cirurgia consiste na substituição da lente natural opaca por uma lente artificial transparente. O presidente já passou por esse procedimento no olho direito em 2020, e agora realizará no olho esquerdo para restaurar a visão.</p>
<p>A próxima etapa será a realização da cirurgia de catarata no olho esquerdo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo discute combate ao antissemitismo com foco na educação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676422 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes do governo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil, destacando a educação como ferramenta essencial. O encontro reforçou o compromisso com a prevenção dos crimes de ódio e o fortalecimento da democracia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do governo e da comunidade judaica se reuniram no Palácio do Planalto para debater estratégias contra o antissemitismo no Brasil, destacando a educação como ferramenta essencial. O encontro reforçou o compromisso com a prevenção dos crimes de ódio e o fortalecimento da democracia.</p>
<p>O encontro contou com a presença de pesquisadores de universidades de cinco estados, rabinos, representantes de instituições como o Museu do Holocausto de Curitiba e movimentos sociais, além de integrantes do governo federal. O presidente da República em exercício, Geraldo Alckmin, ressaltou a importância do diálogo e da construção de propostas concretas para enfrentar todas as formas de discriminação e ódio, afirmando o compromisso de promover valores essenciais à civilização. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, destacou que o combate ao antissemitismo integra o compromisso do governo de enfrentar todas as formas de preconceito. Ela lembrou a visita de Estado do presidente Luiz Inácio Lula da Silva a Israel em 2010 e a defesa da paz e coexistência entre Israel e Palestina pela diplomacia brasileira. A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, alertou para os riscos que a intolerância representa às instituições democráticas.</p>
<p>Claudio Lottenberg, presidente da Confederação Israelita do Brasil, classificou o encontro como essencial diante do crescimento do antissemitismo mundial, reforçando a necessidade de ações articuladas entre Estado e sociedade civil. A educação esteve no centro dos debates, com Gleisi Hoffmann afirmando que políticas educacionais abrangentes são fundamentais para enfrentar a intolerância. A professora Lilia Schwarcz destacou que a educação é uma ferramenta poderosa contra o antissemitismo e defendeu a ampliação do debate nas escolas e a construção de políticas públicas baseadas na empatia e diversidade. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Brasil mantém um compromisso histórico contra o antissemitismo e outras formas de discriminação, amparado na Constituição Federal de 1988 e na Lei nº 7.716/1989. Além disso, o país segue tratados internacionais como a Declaração Universal dos Direitos Humanos e a Convenção Internacional contra a Discriminação Racial, que fortalecem o arcabouço jurídico para combater o preconceito.</p>
<p>O próximo passo será a elaboração de propostas educacionais específicas para ampliar o combate ao antissemitismo nas escolas brasileiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fake news sobre programas sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/pf-investiga-origem-de-fake-news-sobre-programas-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, afirmou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais. As fake news divulgadas nas redes sociais envolvem supostas mudanças em programas como o Bolsa Família, o que foi negado pelo ministro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, afirmou que a Polícia Federal está atuando para identificar a origem de notícias falsas que visam confundir beneficiários de programas sociais. As fake news divulgadas nas redes sociais envolvem supostas mudanças em programas como o Bolsa Família, o que foi negado pelo ministro.</p>
<p>Wellington Dias explicou que boatos recentes afirmam, erroneamente, que o Bolsa Família só continuaria sendo pago a pessoas com filhos, o que não corresponde à realidade. O ministro classificou essas informações como preconceituosas e criminosas, ressaltando que não houve qualquer alteração nas regras ou criação de novas condicionalidades para o programa.</p>
<p>O ministro destacou que a rede federal de fiscalização do programa foi acionada logo após o recebimento das denúncias, contando com a participação da Polícia Federal. Ele enfatizou a gravidade do impacto dessas fake news, citando o exemplo de uma beneficiária idosa que poderia ser prejudicada emocionalmente por esses boatos. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Além disso, durante o programa, foi apresentada uma denúncia sobre cobrança irregular de taxas para beneficiários do programa Gás do Povo em Alagoas. Wellington Dias reforçou a importância das denúncias pelo Disque Social 121 para que a fiscalização possa agir e coibir práticas criminosas relacionadas aos programas sociais.</p>
<p>Denúncias sobre irregularidades nos programas sociais podem ser feitas pelo Disque Social 121, canal gratuito para todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
