<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 14:59:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode aumentar produtividade no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga deve elevar a produtividade da economia brasileira. A proposta inclui a redução da jornada semanal de 44 para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de descanso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga deve elevar a produtividade da economia brasileira. A proposta inclui a redução da jornada semanal de 44 para 40 horas, com até cinco dias de trabalho e dois de descanso.</p>
<p>Boulos destacou que a redução da jornada já ocorre em algumas empresas, mesmo sem legislação específica, e citou exemplos internacionais. A Microsoft no Japão adotou a escala 4 por 3, aumentando a produtividade individual em 40%. Na Islândia, a diminuição para 35 horas semanais em 2023 resultou em crescimento econômico de 5% e aumento de 1,5% na produtividade do trabalho.</p>
<p>O ministro explicou que jornadas longas cansam os trabalhadores, especialmente as mulheres que acumulam tarefas domésticas, o que impacta negativamente o desempenho. Um trabalhador mais descansado produz melhor, o que justifica a redução do tempo de trabalho. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Boulos também criticou o baixo investimento do setor privado brasileiro em inovação e tecnologia, apontando que essa é uma das causas da produtividade inferior à média. O setor público é responsável pela maior parte dos investimentos nessa área no país. A proposta do governo prevê ainda um período de transição e compensações para micro e pequenas empresas.</p>
<p>A redução da jornada enfrenta resistência de setores empresariais que temem aumento dos custos operacionais por conta da contratação de mais trabalhadores. O ministro rebateu essas alegações e ressaltou que será discutido um modelo de adaptação para pequenos negócios, que enfrentam dificuldades devido aos altos juros no Brasil, o que pressiona o setor produtivo.</p>
<p>A proposta de redução da jornada de trabalho está em discussão no Congresso, com expectativa de votação ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trump convida Lula para conselho internacional de paz em Gaza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-confirma-convite-lula-para-compor-conselho-sobre-gaza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração de Gaza foi anunciado recentemente e contará com a participação de líderes internacionais, sob a presidência de Trump.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou o convite ao presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva para integrar o Conselho da Paz, colegiado que supervisionará a reconstrução da Faixa de Gaza. O comitê nacional responsável pela administração de Gaza foi anunciado recentemente e contará com a participação de líderes internacionais, sob a presidência de Trump.</p>
<p>O Conselho da Paz faz parte da segunda fase do plano de paz para Gaza, assinado em outubro do ano passado, que buscou um cessar-fogo nos ataques israelenses ao território palestino. Apesar do anúncio, o Palácio do Planalto ainda não sinalizou se Lula aceitará o convite, que foi recebido pelo Ministério das Relações Exteriores via Embaixada do Brasil em Washington.</p>
<p>Além do Brasil, outros líderes internacionais foram convidados, como os presidentes da Argentina, Javier Milei, e do Paraguai, Santiago Peña, que já agradeceram publicamente. Também teriam sido convidados o presidente da Turquia, Recep Tayyip Erdogan, e líderes da Europa e do Egito. O grupo que governará Gaza inclui autoridades dos EUA e ex-líderes internacionais, sem a presença de representantes palestinos até o momento.</p>
<p>Um rascunho do estatuto do conselho indicava uma cobrança de US$ 1 bilhão para assento permanente, valor negado pela Casa Branca. Em meio a tensões com líderes europeus, Lula criticou Trump por tentar governar o mundo por meio das redes sociais e afirmou que não permite celulares em seu gabinete, destacando o uso excessivo desses dispositivos pelo presidente norte-americano. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores do Brasil ainda avalia a resposta ao convite para integrar o Conselho da Paz de Gaza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura 1.276 moradias do Minha Casa Minha Vida no RS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-entrega-1276-unidades-do-minha-casa-minha-vida-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou 1.276 unidades habitacionais do programa Minha Casa, Minha Vida em Rio Grande, no Rio Grande do Sul. O investimento total foi de R$ 123,6 milhões, com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social e contrapartida do governo estadual.</p>
<p>O empreendimento Junção é composto por seis diferentes empreendimentos residenciais, incluindo casas e apartamentos. As moradias foram construídas com infraestrutura urbana adequada, como transporte público, serviços de saúde e educação, para atender aos novos moradores da região. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>As 1.276 unidades beneficiarão 5.104 pessoas e integram a modalidade Entidades do Minha Casa, Minha Vida, destinada a famílias com renda bruta mensal de até R$ 2.850. Essa modalidade permite que os próprios beneficiários participem ativamente da organização e execução dos projetos, em parceria com cooperativas e entidades sem fins lucrativos. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente destacou a competência das entidades na gestão dos conjuntos habitacionais, afirmando que elas realizam um trabalho melhor do que empresas tradicionais. Além disso, as entidades promovem a mobilização e orientação das famílias, garantindo a boa convivência comunitária e a manutenção dos espaços após a entrega das moradias.</p>
<p>O governo tem a meta de contratar 3 milhões de habitações até o final de 2026 em todo o país, reforçando o compromisso com a redução do déficit habitacional e a promoção da dignidade para as famílias brasileiras. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar a execução dos projetos e a continuidade das contratações do programa Minha Casa, Minha Vida até 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE apresenta propostas para regras das Eleições 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com propostas para as Eleições 2026, abordando temas como calendário, manifestações na pré-campanha e responsabilidade das redes sociais. A participação pública está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões, que serão analisadas em audiências públicas em fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral divulgou 12 minutas com propostas para as Eleições 2026, abordando temas como calendário, manifestações na pré-campanha e responsabilidade das redes sociais. A participação pública está aberta até 30 de janeiro para envio de sugestões, que serão analisadas em audiências públicas em fevereiro.</p>
<p>As propostas do TSE incluem alterações no calendário eleitoral, regras para manifestações na pré-campanha, critérios para distribuição de recursos eleitorais e a responsabilidade pela remoção de conteúdos digitais que ataquem o processo eleitoral. O prazo para envio de contribuições é até 30 de janeiro, e as melhores sugestões serão debatidas em audiências públicas entre os dias 3 e 5 de fevereiro. O plenário do TSE deve aprovar as normas até 5 de março. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Entre as principais sugestões está o aumento da responsabilidade das plataformas de redes sociais em retirar conteúdos que promovam ataques ao processo eleitoral, mesmo sem autorização judicial. Atualmente, os provedores só respondem se descumprirem decisões judiciais. As regras sobre o uso da inteligência artificial na campanha permanecem inalteradas, mantendo a vedação do uso de deep fake em propagandas eleitorais.</p>
<p>As propostas também incluem novas exceções para o comportamento de pré-candidatos, como a permissão para lives em perfis nas redes sociais, desde que sem pedidos de voto ou menções às pré-candidaturas. Manifestações espontâneas em ambientes universitários, escolares e comunitários também são liberadas, desde que não sejam financiadas por candidatos ou partidos. Quanto ao financiamento, os partidos poderão alterar critérios de distribuição de recursos até 30 de agosto, mediante justificativa e aprovação do diretório nacional.</p>
<p>O TSE seguirá com audiências públicas de 3 a 5 de fevereiro para debater as propostas antes da aprovação final até 5 de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
