<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 18:59:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só poderão resolver seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou os ativos políticos e econômicos que a integração regional pode potencializar para tornar os países mais relevantes globalmente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só poderão resolver seus problemas enfrentando-os de forma conjunta. Durante a abertura do Fórum Econômico Internacional América Latina e Caribe 2026, no Panamá, destacou os ativos políticos e econômicos que a integração regional pode potencializar para tornar os países mais relevantes globalmente.</p>
<p>Lula ressaltou que a divisão entre os países torna todos mais frágeis e que a região possui credenciais excepcionais nas áreas econômica, geográfica, demográfica, política e cultural. Para alcançar maior presença no cenário mundial, enfatizou a importância do compromisso das lideranças regionais com mecanismos institucionais que articulem os interesses nacionais de forma equilibrada.</p>
<p>O presidente destacou as riquezas inexploradas da região, como reservas de petróleo e gás, hidroeletricidade, biocombustíveis e fontes de energia nuclear, eólica e solar, como ativos que podem garantir uma inserção competitiva na ordem global. Também mencionou a maior floresta tropical do planeta, as variadas condições de solo e clima, além dos avanços científicos e tecnológicos para a produção de alimentos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Lula lembrou que a região possui recursos minerais abundantes, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital, e que esses recursos devem gerar riqueza, emprego e desenvolvimento local por meio de parcerias. Destacou ainda que os países da região formam um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas, sem conflitos graves entre eles, e que a maioria dos governos foi eleita democraticamente.</p>
<p>O presidente afirmou que a integração deve ser baseada na pluralidade de opções e pragmatismo, superando divergências ideológicas para construir parcerias sólidas dentro e fora da região. Defendeu a criação de um bloco capaz de acabar com a fome nos países latino-americanos e caribenhos, ressaltando a necessidade de mudança de comportamento após 525 anos de história marcada por influências culturais e colonização. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe seguirá até o dia 30, com debates sobre integração e desenvolvimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda no primeiro semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal tem como prioridade o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga, conhecida como 6x1, e planeja enviar um projeto ao Congresso para unificar propostas já em tramitação. A expectativa é que a aprovação ocorra ainda no primeiro semestre deste ano, com apoio popular e parlamentar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal tem como prioridade o fim da escala de trabalho seis dias por um de folga, conhecida como 6x1, e planeja enviar um projeto ao Congresso para unificar propostas já em tramitação. A expectativa é que a aprovação ocorra ainda no primeiro semestre deste ano, com apoio popular e parlamentar.</p>
<p>A ministra das Relações Institucionais afirmou que o presidente está determinado a melhorar a qualidade de vida da população, destacando que não é aceitável que as pessoas tenham apenas um dia de descanso por semana. O impacto maior dessa escala atinge principalmente as mulheres, o que reforça a urgência da medida. O projeto conta com apoio popular e deve receber respaldo do parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, o governo tem outras prioridades para o ano legislativo, que começa em 2 de fevereiro. Entre elas estão a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a Proposta de Emenda à Constituição da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. Também estão previstas medidas provisórias como o programa Gás do Povo e o Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter.</p>
<p>O governo trabalha para manter o veto presidencial ao projeto de lei conhecido como PL da Dosimetria, que prevê redução de penas para condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro. A manutenção do veto é considerada importante para a democracia e o Estado de Direito, pois o processo de responsabilização ocorreu dentro do devido processo legal. Ainda, os Três Poderes assinarão um pacto pelo enfrentamento ao feminicídio em 4 de fevereiro, tema que está na agenda prioritária do presidente. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Sobre as emendas parlamentares, o tema está pacificado e o Orçamento de 2026 prevê cerca de R$ 61 bilhões para essa finalidade, sendo R$ 37,8 bilhões em emendas impositivas de pagamento obrigatório. O governo deve antecipar o pagamento de pelo menos 65% dessas emendas impositivas até julho, sem compromisso com emendas que dependem de convênio ou de comissão. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos em 2 de fevereiro para debater e votar as prioridades do governo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do diálogo direto entre os dois líderes das principais democracias do Ocidente para discutir as relações bilaterais entre Brasil e Estados Unidos. Ele afirmou que a conversa olho no olho é fundamental para fortalecer a cooperação entre os países. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Na segunda-feira, Lula e Trump conversaram por telefone sobre diversos temas, incluindo a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. O presidente brasileiro também ressaltou seu compromisso com o multilateralismo e a retomada do crescimento econômico global.</p>
<p>Sobre a crise na Venezuela, Lula revelou ter conversado duas vezes com a presidente interina Delcy Rodríguez logo após a intervenção militar norte-americana em Caracas. Ele pretende manter contato com ela e espera que o povo venezuelano encontre uma solução para o país, destacando a importância de respeitar a soberania venezuelana. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente brasileiro mencionou ainda o diálogo com líderes internacionais como Emmanuel Macron e Gabriel Boric em defesa do multilateralismo. Essas conversas reforçam a estratégia de buscar soluções conjuntas para os desafios regionais e globais. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O próximo passo será a viagem de Lula a Washington, marcada para o início de março, para o encontro oficial com Donald Trump na Casa Branca.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula lembra vítimas do Holocausto em mensagem no dia internacional]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, destacando a importância de recordar os horrores cometidos contra a humanidade. A data de 27 de janeiro foi escolhida por marcar a revelação das atrocidades no campo de concentração de Auschwitz em 1945.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou uma mensagem para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, destacando a importância de recordar os horrores cometidos contra a humanidade. A data de 27 de janeiro foi escolhida por marcar a revelação das atrocidades no campo de concentração de Auschwitz em 1945.</p>
<p>Na mensagem, Lula ressaltou que o autoritarismo, os discursos de ódio e o preconceito étnico e religioso foram os elementos que construíram essa tragédia do século XX. O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial ceifou milhões de vidas, incluindo pessoas judias, ciganas, polonesas, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas.</p>
<p>O presidente lembrou que em 2004 participou da assinatura de uma petição para a Organização das Nações Unidas estabelecer oficialmente o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto, aprovada em 2005. A data simboliza um momento de recordar as vítimas, prestar solidariedade às famílias afetadas e defender os direitos humanos e a convivência pacífica. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Lula afirmou que o dia é fundamental para a defesa das instituições democráticas e para construir um mundo mais justo para as próximas gerações. A mensagem reforça a importância da memória histórica para evitar que tragédias semelhantes se repitam no futuro.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar as iniciativas oficiais e eventos que serão realizados para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 pode ser aprovado neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 ainda neste primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 ainda neste primeiro semestre. A proposta visa garantir mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Boulos declarou que atua em parceria com o Ministério do Trabalho para promover a mudança na legislação. Ele mencionou reuniões previstas com o presidente da Câmara para tratar do tema e ressaltou a importância de acabar com a escala 6x1 para garantir tempo de lazer e cuidado aos trabalhadores.</p>
<p>A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada em fevereiro do ano passado e conta com 226 assinaturas de deputados. A deputada Erika Hilton é autora e primeira signatária do texto, que também prevê jornada de 36 horas semanais.</p>
<p>O ministro comentou que a resistência de grandes empresários à mudança não é surpresa, destacando que historicamente esses empresários não apoiam direitos trabalhistas. Ele lembrou que o Palácio do Planalto já eliminou essa escala para trabalhadores terceirizados no final do ano passado, adotando a escala 5x2 para esses funcionários.</p>
<p>O próximo passo será a votação da proposta no Congresso Nacional para avançar na aprovação do fim da escala 6x1.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
