<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 17:26:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Abin não tinha oficiais na Venezuela durante captura de Maduro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2026/01/06/brasil-abin-no-momento-eua-maduro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:31:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2026/01/06/brasil-abin-no-momento-eua-maduro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Agência Brasileira de Inteligência (Abin) não dispunha de oficiais nem adidos na Venezuela quando Nicolás Maduro foi capturado pelos Estados Unidos no último sábado. A ausência reflete a crise interna da agência e levou a atuação de outros órgãos, o que influenciou a resposta do governo brasileiro diante do incidente e as estratégias diplomáticas adotadas em seguida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Agência Brasileira de Inteligência (Abin) não dispunha de oficiais nem adidos na Venezuela quando Nicolás Maduro foi capturado pelos Estados Unidos no último sábado. A ausência reflete a crise interna da agência e levou a atuação de outros órgãos, o que influenciou a resposta do governo brasileiro diante do incidente e as estratégias diplomáticas adotadas em seguida.</p>
<p>No momento da captura de Nicolás Maduro por forças americanas, a Abin não tinha presença oficial de inteligência na Venezuela, pois a adidância ainda não foi reaberta após a reativação da estrutura diplomática em 2023. Com isso, o papel de coleta de informações foi exercido pelo adido da Polícia Federal em Caracas, que repassou dados diretamente ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva por meio do ministro Ricardo Lewandowski. Essa atuação alternativa foi complementada pela embaixada brasileira no país, que manteve contato com fontes locais para monitorar a situação. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>A ausência de oficiais da Abin na Venezuela está ligada à crise interna da agência, que perdeu destaque e recursos após o escândalo da 'Abin paralela' na gestão anterior. Atualmente subordinada à Casa Civil, a agência enfrenta dificuldades para reabrir sua adidância no país vizinho. Diplomatas minimizam o impacto da ausência, destacando que o ataque americano contou com o elemento surpresa e que a presença de diplomatas e adidos da Polícia Federal ajudou a lidar com a crise, apesar das limitações da estrutura de inteligência brasileira no local. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>A captura de Maduro ocorreu durante a madrugada de sábado, com sua transferência para os Estados Unidos, onde enfrentará julgamento por crimes como tráfico internacional de drogas. A ação provocou uma reunião de emergência do governo brasileiro para avaliar as possíveis repercussões do ataque militar americano na Venezuela e seu impacto na região. O Brasil manifestou disposição para mediar o diálogo entre os Estados Unidos e a Venezuela.</p>
<p>No entanto, interlocutores do Palácio do Planalto reforçam que a prioridade do governo brasileiro é evitar que a crise na Venezuela se agrave, evitando que o país se transforme em um 'barril de pólvora' ou entre em guerra civil. A situação demanda atenção constante às movimentações na fronteira e o fortalecimento das relações diplomáticas para manter a estabilidade regional. A ausência da Abin na Venezuela evidencia desafios na coordenação da inteligência brasileira em temas sensíveis de política externa. Isso desloca a pressão para o rito e os prazos.</p>
<p>O que observar agora é como o governo brasileiro irá equilibrar sua atuação diplomática para evitar escaladas de conflito na Venezuela, enquanto enfrenta limitações na capacidade de inteligência local. A capacidade de monitorar e antecipar desdobramentos dependerá do engajamento de outros órgãos e da articulação com parceiros internacionais, além do fortalecimento das estruturas de inteligência para futuras crises na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
