<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 00:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE retoma julgamento sobre cassação de Claúdio Castro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678752 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico. O processo envolve supostas contratações irregulares e uso indevido de recursos públicos na campanha de 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral marcou para 10 de março a retomada do julgamento que pode cassar o mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro, por abuso de poder político e econômico. O processo envolve supostas contratações irregulares e uso indevido de recursos públicos na campanha de 2022.</p>
<p>Em novembro, a relatora do caso votou pela cassação do governador, mas o julgamento foi suspenso após pedido de vista do ministro responsável pelo próximo voto. O Ministério Público Eleitoral e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo buscam reverter a absolvição concedida pelo Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro em maio de 2024. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O processo trata de supostas contratações irregulares na Ceperj e na Uerj, onde 665 pessoas foram contratadas, gerando gastos de 248 milhões de reais. O Ministério Público Eleitoral afirma que Claúdio Castro obteve vantagem eleitoral com essas contratações e com a descentralização de projetos sociais para entidades desvinculadas da administração pública.</p>
<p>A defesa do governador argumenta que ele apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a Ceperj, não podendo ser responsabilizado por eventuais irregularidades apontadas no processo. O julgamento no TSE definirá o futuro do mandato de Claúdio Castro.</p>
<p>O julgamento será retomado no dia 10 de março com o voto do ministro que pediu vista do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula discute comércio e segurança em encontros na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-e-macron-tratam-de-defesa-ciencia-e-tecnologia-e-comercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, abordando temas como comércio, segurança e tecnologia. Ele se encontrou com líderes internacionais, incluindo o presidente da França, Emmanuel Macron, e o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, para tratar de parcerias e acordos estratégicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou de reuniões em Nova Délhi durante a Cúpula sobre Impacto da Inteligência Artificial, abordando temas como comércio, segurança e tecnologia. Ele se encontrou com líderes internacionais, incluindo o presidente da França, Emmanuel Macron, e o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, para tratar de parcerias e acordos estratégicos.</p>
<p>Na reunião com o presidente francês Emmanuel Macron, Lula avaliou que o intercâmbio comercial de US$ 10,3 bilhões entre Brasil e França, embora recorde, ainda está abaixo do potencial das duas economias. Os presidentes também discutiram a integração transfronteiriça e esforços conjuntos contra o narcotráfico, garimpo ilegal e crimes transnacionais na fronteira entre o Amapá e a Guiana Francesa. Além disso, trataram de temas globais como paz, segurança e inteligência artificial, com convite para Lula participar da Cúpula do G7 na França em junho. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Durante o encontro com o primeiro-ministro da Croácia, Andrej Plenković, o presidente brasileiro abordou a implementação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. Ambos destacaram a importância estratégica do acordo diante do aumento do unilateralismo e do protecionismo comercial. O acordo, assinado em janeiro deste ano, prevê a maior zona de livre comércio do mundo, com eliminação gradual de tarifas para mais de 90% do comércio bilateral, abrangendo bens industriais e agrícolas.</p>
<p>Apesar da assinatura formal, a internalização do acordo depende da aprovação dos congressos nacionais dos países do Mercosul e do Parlamento Europeu. No caso europeu, a análise pelo Tribunal de Justiça da União Europeia pode atrasar essa etapa em até dois anos. O acordo enfrenta críticas de agricultores europeus, especialmente franceses, preocupados com a concorrência dos produtos sul-americanos devido à eliminação das tarifas alfandegárias.</p>
<p>Em Nova Délhi, Lula também conversou com o presidente do Sri Lanka, Anura Kumara Dissanayake, sobre cenários econômicos e a necessidade de aumentar a corrente comercial entre os dois países. Ambos se comprometeram a fortalecer a cooperação econômica, buscando ampliar as relações comerciais bilaterais. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente Lula segue em agenda na Índia, com próximos encontros previstos para avançar nas negociações comerciais e parcerias internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial pela ONU]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/na-india-lula-defende-governanca-global-da-inteligencia-artificial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderada pela Organização das Nações Unidas durante discurso na Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial, em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma governança multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu um modelo de governança global da inteligência artificial liderada pela Organização das Nações Unidas durante discurso na Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial, em Nova Délhi. Ele ressaltou a importância de uma governança multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento para enfrentar os desafios éticos e políticos da tecnologia.</p>
<p>Lula destacou iniciativas internacionais como a criação de uma organização chinesa para cooperação em inteligência artificial focada em países em desenvolvimento e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7. No entanto, afirmou que nenhuma dessas iniciativas substitui a universalidade das Nações Unidas para uma governança internacional eficaz e inclusiva da inteligência artificial. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O presidente ressaltou que a revolução digital e a inteligência artificial têm impactos positivos na produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética. Ao mesmo tempo, alertou para os riscos da tecnologia, como a disseminação de discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio, que podem comprometer a democracia. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Lula enfatizou que conteúdos falsos manipulados por inteligência artificial distorcem processos eleitorais e ameaçam a democracia. Ele afirmou que os algoritmos vão além de simples códigos matemáticos e defendeu uma governança que reconheça a diversidade de trajetórias nacionais, fortalecendo a democracia, a coesão social e a soberania dos países. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A Cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial em Nova Délhi é o quarto encontro do Processo de Bletchley, uma série de reuniões intergovernamentais iniciadas em novembro de 2023 no Reino Unido, que discutem segurança e governança da inteligência artificial no cenário global. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>O próximo passo será o acompanhamento das discussões internacionais para implementação da governança global da inteligência artificial pela ONU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
