<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 16:26:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços da Rede Nacional de Hospitais Inteligentes do…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/em-evento-sobre-ia-em-hospitais-lula-se-queixa-de-atendimento-apos-batida-na-cabeca-espero-que-coloque-coisa-inteligente-aqui-em-brasilia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:44:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/em-evento-sobre-ia-em-hospitais-lula-se-queixa-de-atendimento-apos-batida-na-cabeca-espero-que-coloque-coisa-inteligente-aqui-em-brasilia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comentou com bom humor o atendimento recebido após queda no Palácio da Alvorada em outubro de 2024, durante o lançamento da Rede Nacional de Hospitais e Serviços Inteligentes do SUS. O projeto, que integra inteligência artificial e tecnologias avançadas, visa agilizar e aprimorar o atendimento público, com expectativa de início ainda neste ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comentou com bom humor o atendimento recebido após queda no Palácio da Alvorada em outubro de 2024, durante o lançamento da Rede Nacional de Hospitais e Serviços Inteligentes do SUS. O projeto, que integra inteligência artificial e tecnologias avançadas, visa agilizar e aprimorar o atendimento público, com expectativa de início ainda neste ano.</p>
<p>Lula relembrou o episódio em que sofreu uma queda no banheiro do Palácio da Alvorada e precisou ser transferido para São Paulo, onde passou por cirurgia na cabeça. Ele O presidente também mencionou a preocupação da equipe médica, que temia um coma durante o voo, ressaltando a importância de melhorar a infraestrutura de atendimento em Brasília.</p>
<p>O projeto da Rede Nacional de Hospitais e Serviços Inteligentes do SUS tem como objetivo principal reduzir o tempo de espera em emergências em até cinco vezes, por meio do uso de inteligência artificial e tecnologias digitais. A rede permitirá procedimentos à distância, diagnósticos mais rápidos e precisos, além de ampliar o acesso a especialistas via telemedicina, o que pode transformar o atendimento público em todo o país.</p>
<p>Entre as inovações previstas estão ambulâncias equipadas com tecnologia 5G para monitoramento em tempo real dos sinais vitais dos pacientes, cirurgias robóticas e medicina de precisão. A rede contará com monitoramento contínuo e integração entre equipamentos e sistemas de informação, além de apoio tecnológico para prever agravamentos clínicos, aumentando a eficiência e segurança dos tratamentos oferecidos pelo SUS. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>A estrutura da rede incluirá 14 UTIs automatizadas e interligadas, distribuídas em 13 estados das cinco regiões do Brasil. O Instituto Tecnológico de Medicina Inteligente, instalado no Hospital das Clínicas da Faculdade de Medicina da USP, será uma das unidades beneficiadas, com capacidade para atender cerca de 20 mil pacientes anualmente. Essa unidade terá 800 leitos voltados para emergências e áreas especializadas, com início das operações previsto para 2027.</p>
<p>O que observar agora é a implementação progressiva dos serviços da rede, que devem começar a operar ainda neste ano, e o impacto dessas tecnologias no atendimento emergencial e especializado do SUS. A integração de inteligência artificial, telemedicina e infraestrutura avançada promete transformar a saúde pública, especialmente em regiões que enfrentam maiores desafios de acesso e qualidade no atendimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro realiza exames após queda na Superintendência da PF]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/bolsonaro-passa-por-exames-na-cabeca-saiba-para-que-serve-cada-um.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:40:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/07/bolsonaro-passa-por-exames-na-cabeca-saiba-para-que-serve-cada-um.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro passou por exames na cabeça após sofrer uma queda na sala onde cumpre pena em Brasília. Os procedimentos são essenciais para avaliar possíveis lesões e definir o tratamento adequado, com autorização do ministro Alexandre de Moraes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro passou por exames na cabeça após sofrer uma queda na sala onde cumpre pena em Brasília. Os procedimentos são essenciais para avaliar possíveis lesões e definir o tratamento adequado, com autorização do ministro Alexandre de Moraes.</p>
<p>Nesta quarta-feira, Bolsonaro chegou ao hospital particular DF Star para realizar uma Tomografia Computadorizada de Crânio, Ressonância Magnética de Crânio e um Eletroencefalograma. Cada exame tem uma função específica: a tomografia identifica fraturas e hemorragias, a ressonância avalia lesões neurológicas e o eletroencefalograma monitora a atividade elétrica cerebral. Esses exames combinados proporcionam uma avaliação completa da condição do ex-presidente após o acidente. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>A queda ocorreu na madrugada, seis dias após Bolsonaro receber alta médica relacionada a um tratamento para hérnia e soluços. A lesão foi identificada no dia seguinte ao acidente, o que levou o médico responsável a recomendar observação contínua. Essa sequência demonstra a necessidade de monitoramento rigoroso para garantir a segurança do paciente no ambiente prisional. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>A Polícia Federal confirmou o atendimento médico após o incidente, inicialmente por meio de nota divulgada no início da tarde da terça-feira. Posteriormente, a informação foi atualizada, reforçando o acompanhamento da saúde de Bolsonaro enquanto cumpre pena. O ex-presidente foi condenado a 27 anos e 3 meses de prisão, o que mantém sua situação sob vigilância judicial e médica.</p>
<p>Os exames realizados são fundamentais para detectar alterações estruturais e funcionais no cérebro, o que pode influenciar decisões sobre intervenções médicas futuras. A tomografia utiliza raios-X para imagens rápidas, a ressonância emprega campo magnético para detalhes dos tecidos moles, e o eletroencefalograma registra sinais elétricos cerebrais. Essa abordagem multidisciplinar assegura um diagnóstico preciso e completo. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>O que observar agora é o resultado desses exames e as medidas que serão adotadas para o tratamento de Bolsonaro, além do impacto dessa situação no cumprimento da pena. A continuidade do monitoramento médico e as decisões judiciais relacionadas à saúde do ex-presidente serão determinantes para os próximos passos em sua situação prisional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
