<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 16:58:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Daniel Vorcaro não comparece à CPMI que investiga fraudes no INSS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/vorcaro-confirma-que-nao-ira-depor-na-cpmi-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não irá depor na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito que apura fraudes no INSS. A decisão foi amparada por despacho do ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal, que considerou facultativa a presença do banqueiro nos depoimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não irá depor na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito que apura fraudes no INSS. A decisão foi amparada por despacho do ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal, que considerou facultativa a presença do banqueiro nos depoimentos.</p>
<p>O depoimento de Daniel Vorcaro estava marcado para segunda-feira, mas ele não comparecerá à CPMI do INSS. A decisão de não comparecer também vale para outra oitiva na Comissão de Assuntos Econômicos, prevista para o dia seguinte. O ministro André Mendonça, relator do caso no STF, determinou que o banqueiro não é obrigado a comparecer por estar na condição de investigado nas apurações. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente da CPMI do INSS, deputado Alfredo Gaspar, confirmou o cancelamento da ida do banqueiro e já alterou a pauta da reunião. Em outra decisão, André Mendonça determinou a devolução à CPMI do acesso aos dados sigilosos de Vorcaro, incluindo quebra de sigilo telemático, bancário e telefônico, que estavam sob a guarda da presidência do Senado. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Os dados deverão ser enviados à Polícia Federal, que investiga as fraudes no Banco Master, para que depois sejam compartilhados com a CPMI. O presidente da comissão classificou essa medida como uma vitória da transparência e destacou a importância da investigação até as últimas consequências. A CPMI apura suposto envolvimento do banco com empréstimos consignados e descontos irregulares em aposentadorias.</p>
<p>A investigação começou em novembro de 2025, com a Operação Compliance Zero, deflagrada pela Polícia Federal para apurar a concessão de créditos falsos pelo Banco Master. O caso também envolve a tentativa de compra da instituição financeira pelo Banco Regional de Brasília, banco público do Distrito Federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é o andamento das investigações pela Polícia Federal e o compartilhamento das informações com a CPMI do INSS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
