<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 22:21:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Toffoli mantém acareação no caso Banco Master durante recesso]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/toffoli-rejeita-recurso-do-bc-e-mantem-acareacao-entre-ex-presidente-do-brb-e-vorcaro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 21:47:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/toffoli-rejeita-recurso-do-bc-e-mantem-acareacao-entre-ex-presidente-do-brb-e-vorcaro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Dias Toffoli rejeitou o recurso do Banco Central que questionava a urgência da acareação marcada para terça-feira, envolvendo o dono do Banco Master e diretor do BC. A decisão reforça a importância do depoimento para esclarecer as tratativas financeiras sob investigação e mantém o cronograma judicial mesmo durante o recesso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Dias Toffoli rejeitou o recurso do Banco Central que questionava a urgência da acareação marcada para terça-feira, envolvendo o dono do Banco Master e diretor do BC. A decisão reforça a importância do depoimento para esclarecer as tratativas financeiras sob investigação e mantém o cronograma judicial mesmo durante o recesso.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal manteve a acareação entre Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, e Ailton de Aquino Santos, diretor do Banco Central, para a próxima terça-feira. Além deles, o ex-presidente do Banco de Brasília, Paulo Henrique Costa, foi convocado para o procedimento. A audiência visa esclarecer divergências em depoimentos relacionadas à investigação sobre fraudes envolvendo títulos bancários, o que é essencial para o avanço do caso. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O Banco Central havia enviado embargos de declaração solicitando esclarecimentos sobre a urgência da acareação, argumentando que não se recusava a cumprir a decisão, mas queria evitar possíveis armadilhas processuais. O ministro Toffoli, entretanto, entendeu que o BC e seu diretor são terceiros interessados e não investigados, o que afasta a necessidade de analisar o recurso. Essa definição mantém o foco nas partes diretamente envolvidas na investigação.</p>
<p>A investigação apura as negociações e operações financeiras entre o Banco Master e o Banco de Brasília, que envolvem a emissão de títulos com promessas de retornos financeiros superiores ao mercado. A Polícia Federal aponta que o Banco Master oferecia Certificados de Depósito Bancário com remuneração irreal, o que resultou em prisões e acordos frustrados, como o impedimento da compra do Master pelo BRB. Esses fatos fundamentam a importância da acareação para esclarecer os detalhes das supostas fraudes. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Em meio ao processo, quatro entidades que representam grande parte do setor financeiro divulgaram nota conjunta em defesa da atuação técnica e independente do Banco Central. Essas associações ressaltam o papel prudente e vigilante do BC na supervisão bancária, destacando a relevância da autonomia da autarquia para a estabilidade do sistema financeiro. A manifestação reforça o respaldo institucional à condução do caso pelo Banco Central. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é o desenvolvimento da acareação agendada para terça-feira, que poderá trazer esclarecimentos cruciais sobre as operações financeiras questionadas e a atuação dos envolvidos. A continuidade do processo durante o recesso judicial indica a prioridade dada ao caso, cujo desfecho poderá impactar a avaliação sobre a regulação e fiscalização do sistema bancário no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
