<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 15:21:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF marca acareação sobre fraudes no Banco Master e BRB]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/24/toffoli-manda-acareacao-do-ex-presidente-do-brb-com-vorcaro-dono-do-banco-master.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:38:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/blog/camila-bomfim/post/2025/12/24/toffoli-manda-acareacao-do-ex-presidente-do-brb-com-vorcaro-dono-do-banco-master.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Dias Toffoli marcou para a próxima terça-feira uma acareação entre o dono do Banco Master, o ex-presidente do Banco de Brasília e o diretor de Fiscalização do Banco Central. A audiência visa esclarecer suspeitas de fraudes financeiras envolvendo as duas instituições, processo que segue em sigilo no Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Dias Toffoli marcou para a próxima terça-feira uma acareação entre o dono do Banco Master, o ex-presidente do Banco de Brasília e o diretor de Fiscalização do Banco Central. A audiência visa esclarecer suspeitas de fraudes financeiras envolvendo as duas instituições, processo que segue em sigilo no Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>A acareação agendada pelo ministro Dias Toffoli reunirá Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, Paulo Henrique Costa, ex-presidente do Banco de Brasília, e Ailton de Aquino, diretor de Fiscalização do Banco Central. O procedimento tem o objetivo de confrontar depoimentos divergentes para esclarecer fatos relevantes do inquérito que investiga fraudes financeiras ligadas ao Banco Master e ao BRB. A iniciativa ocorre em meio a um processo sigiloso no Supremo Tribunal Federal, que acompanha o caso desde o afastamento de Costa do BRB em novembro. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>As investigações apontam que o Banco Master teria emitido Certificados de Depósito Bancário (CDBs) prometendo remuneração até 40% acima da taxa básica de juros, valor considerado irreal pela Polícia Federal. A instituição adotou uma estratégia de crescimento acelerado a partir de 2019, captando recursos a custos elevados e direcionando-os a investimentos de alto risco, o que gerou dúvidas sobre sua sustentabilidade financeira. O BRB chegou a negociar a compra de 58% das ações do Banco Master em março, mas a operação foi barrada pelo Banco Central.</p>
<p>A Polícia Federal iniciou as apurações em 2024, identificando que o Banco Master teria criado carteiras de crédito artificiais e registrado ativos de baixa qualidade como sólidos, distorcendo sua situação financeira real. As irregularidades envolvem cerca de R$ 50 bilhões em CDBs emitidos sem garantias suficientes para seu pagamento futuro. Além disso, foram apontadas operações suspeitas envolvendo créditos adquiridos da empresa Tirreno, que teriam sido revendidos ao BRB por R$ 12,2 milhões, ampliando as suspeitas sobre a integridade das transações.</p>
<p>Daniel Vorcaro foi preso em novembro pela Polícia Federal e solto dias depois por decisão do Tribunal Regional Federal da 1ª Região. Paulo Henrique Costa foi afastado do BRB em 18 de novembro, após a exposição do escândalo. A acareação no STF permitirá confrontar as versões dos envolvidos e esclarecer o papel do Banco Central na fiscalização das operações. O procedimento busca aprofundar o entendimento sobre as fraudes e as consequências para as instituições financeiras e seus clientes. Daí em diante, o debate passa a girar em torno de calendário e execução.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar da audiência de acareação, que pode revelar detalhes cruciais sobre as responsabilidades e os mecanismos das supostas fraudes. O impacto dessas revelações poderá influenciar decisões judiciais e regulatórias futuras, além de afetar a confiança no sistema financeiro. A condução do processo no STF e eventuais desdobramentos administrativos ou criminais serão fundamentais para definir os rumos do caso Banco Master e BRB.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
