<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 00:58:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara encaminha PEC para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados encaminhou para a Comissão de Constituição e Justiça a proposta de emenda à Constituição que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais. A proposta, de autoria da deputada Erika Hilton, prevê a entrada em vigor da nova jornada 360 dias após a.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados encaminhou para a Comissão de Constituição e Justiça a proposta de emenda à Constituição que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais. A proposta, de autoria da deputada Erika Hilton, prevê a entrada em vigor da nova jornada 360 dias após a.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados informou que a PEC 8/25 foi enviada para análise da CCJ, que decidirá sobre sua admissibilidade. Caso seja aprovada, seguirá para uma comissão especial para continuidade da tramitação. A proposta acaba com a escala de seis dias de trabalho seguidos por um dia de descanso e reduz a jornada semanal para 36 horas. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A PEC também permite a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. Outra proposta semelhante, do deputado Reginaldo Lopes, foi apensada à PEC e prevê que a nova jornada entre em vigor 10 anos após a sua. Atualmente, a Constituição estabelece jornada de até oito horas diárias e 44 horas semanais. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente da Câmara ressaltou que será feita uma escuta equilibrada de todos os setores para garantir a melhor lei para o país. Ele destacou que o avanço tecnológico exige atualização das normas trabalhistas para que o Brasil não fique para trás. A tramitação da proposta deve seguir os ritos normais na Câmara dos Deputados.</p>
<p>A proposta será analisada inicialmente pela Comissão de Constituição e Justiça antes de seguir para comissão especial na Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisas em saúde e amplia vacinação contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. Em evento no Instituto Butantan, anunciou investimentos de R$ 1,5 bilhão para ampliar a capacidade produtiva do instituto e iniciar a vacinação contra a dengue para profissionais de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para produção de vacinas no Brasil. Em evento no Instituto Butantan, anunciou investimentos de R$ 1,5 bilhão para ampliar a capacidade produtiva do instituto e iniciar a vacinação contra a dengue para profissionais de saúde.</p>
<p>Durante o evento em São Paulo, Lula ressaltou que o governo escolhe parcerias que beneficiem o país, citando o acordo com a China para a produção de vacinas, que permitirá aumentar a oferta nacional. A vacinação contra a dengue começou para 1,2 milhão de profissionais da atenção primária do Sistema Único de Saúde (SUS), com imunizante 100% nacional desenvolvido pelo Butantan após mais de 15 anos de pesquisa. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina e espera ampliar a produção em até 30 vezes por meio da transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines, na China. Lula também alertou contra as fake news que tentam desacreditar a vacinação e destacou a importância de campanhas educativas para convencer a população a retomar a imunização.</p>
<p>Além da vacinação, o governo federal anunciou investimentos de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar a infraestrutura e a capacidade produtiva. Os recursos serão aplicados na produção de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro, na fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo da vacina DTPa, no desenvolvimento da vacina contra o HPV e na expansão da produção de soros.</p>
<p>O Instituto Butantan é o maior produtor de vacinas e soros da América Latina e parceiro estratégico do Ministério da Saúde na política federal de imunização. O investimento reforça o compromisso do governo em garantir recursos para pesquisas e fortalecer a produção nacional de imunobiológicos.</p>
<p>A vacinação contra a dengue será ampliada para outros públicos a partir do próximo mês, começando pelos idosos de 59 a 15 anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
