<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 13:26:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa de Bolsonaro faz pedido ao ministro Alexandre de Moraes]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/02/de-volta-a-prisao-na-pf-bolsonaro-pede-autorizacao-para-receber-visita-do-filho-carlos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:14:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/02/de-volta-a-prisao-na-pf-bolsonaro-pede-autorizacao-para-receber-visita-do-filho-carlos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro encaminhou uma solicitação ao ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal. O pedido tem potencial para influenciar o andamento de processos judiciais envolvendo o ex-presidente, definindo os próximos passos da análise no STF.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro encaminhou uma solicitação ao ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal. O pedido tem potencial para influenciar o andamento de processos judiciais envolvendo o ex-presidente, definindo os próximos passos da análise no STF.</p>
<p>A defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro apresentou um pedido formal ao ministro Alexandre de Moraes, integrante do Supremo Tribunal Federal. Essa ação ocorre no âmbito de processos judiciais que envolvem o ex-presidente, podendo alterar o curso das análises feitas pela Corte. A medida tomada pela defesa sinaliza uma estratégia jurídica que pode impactar diretamente as decisões futuras do STF.</p>
<p>O ministro Alexandre de Moraes, responsável por conduzir parte dos processos relacionados a Bolsonaro, agora deve avaliar a solicitação recebida. A avaliação do pedido pode resultar em decisões que influenciem o andamento dos casos, seja por meio de concessões, recusas ou encaminhamentos para outras instâncias. Esse momento é crucial para o desenrolar da tramitação judicial envolvendo o ex-presidente. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>A iniciativa da defesa indica um movimento para tentar modificar ou influenciar a condução dos processos no STF. Dependendo da resposta do ministro, pode haver mudanças significativas na estratégia jurídica adotada por Bolsonaro e seus representantes. Isso pode afetar prazos, procedimentos e a própria dinâmica das investigações e julgamentos.</p>
<p>Essa fase processual destaca a importância do papel do ministro Alexandre de Moraes na condução dos casos relacionados ao ex-presidente. As decisões tomadas por ele podem estabelecer precedentes e definir rumos para ações futuras. A relação entre a defesa e o ministro será determinante para o andamento dos processos em questão.</p>
<p>O que observar agora é a resposta do ministro Alexandre de Moraes à solicitação feita pela defesa de Jair Bolsonaro, pois essa decisão poderá impactar diretamente o ritmo e o desfecho dos processos judiciais. A forma como o STF lidará com esse pedido indicará o posicionamento da Corte diante das estratégias adotadas pelo ex-presidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
