<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 01:58:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura Centro de Emergência no Hospital Cardoso Fontes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-inaugura-pronto-socorro-do-hospital-federal-cardoso-fontes-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678321 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou o Centro de Emergência 24h do Hospital Federal Cardoso Fontes, em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade passou por reestruturação com investimento de R$ 100 milhões para modernização e terá R$ 610 milhões anuais para custeio de serviços de média e alta complexidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugurou o Centro de Emergência 24h do Hospital Federal Cardoso Fontes, em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade passou por reestruturação com investimento de R$ 100 milhões para modernização e terá R$ 610 milhões anuais para custeio de serviços de média e alta complexidade.</p>
<p>O Hospital Federal Cardoso Fontes integra o Sistema Único de Saúde (SUS) e passou por um processo de modernização que envolveu investimentos do governo federal. A entrega do Centro de Emergência 24h faz parte da reestruturação da unidade, que recebeu R$ 100 milhões para atualização da infraestrutura e equipamentos.</p>
<p>Desde dezembro de 2024, a gestão do hospital foi municipalizada em parceria com a Prefeitura do Rio de Janeiro. Além do Cardoso Fontes, outros cinco hospitais federais no Rio também estão em processo de reestruturação, com o Hospital Federal do Andaraí já sob administração municipal.</p>
<p>O Ministério da Saúde, em cooperação com entidades como a Ebserh, o Grupo Hospitalar Conceição, a Fiocruz e universidades federais, investe na recuperação da rede federal do Rio para enfrentar problemas históricos, como emergências fechadas, leitos bloqueados e déficit de profissionais.</p>
<p>Entre 2024 e 2025, foram aplicados mais de R$ 1,4 bilhão para ampliar o acesso a serviços de média e alta complexidade, reduzir filas, reabrir leitos e modernizar a infraestrutura, logística e modelos de gestão das unidades hospitalares federais no Rio de Janeiro.</p>
<p>O próximo passo é acompanhar a continuidade da reestruturação e os resultados da municipalização dos hospitais federais no Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula inaugura Centro de Emergência no Hospital Cardoso Fontes no Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-inaugura-emergencia-em-hospital-publico-do-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678226 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugura neste domingo o Centro de Emergência Regional do Hospital Federal Cardoso Fontes, em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade integra o Sistema Único de Saúde e oferece atendimento gratuito à população da zona sudoeste da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugura neste domingo o Centro de Emergência Regional do Hospital Federal Cardoso Fontes, em Jacarepaguá, Rio de Janeiro. A unidade integra o Sistema Único de Saúde e oferece atendimento gratuito à população da zona sudoeste da cidade.</p>
<p>O governo federal investe mais de 114 milhões de reais na recuperação e ampliação da capacidade de atendimento do Hospital Federal Cardoso Fontes. A unidade é referência em diversas especialidades, como fisioterapia oncológica, ginecologia, nefrologia, pneumologia, urologia e tratamentos de insuficiência renal infantil.</p>
<p>O hospital realiza atendimentos de alta complexidade, com tecnologia avançada e equipes especializadas, além de serviços de média complexidade, incluindo exames, diagnóstico, terapias e cirurgias pontuais. A inauguração do Centro de Emergência Regional reforça a estrutura de saúde pública da região. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O Hospital Federal Cardoso Fontes foi inaugurado em 1945 por Getúlio Vargas e leva o nome do médico Antônio Cardoso Fontes, pesquisador do bacilo da tuberculose e colaborador da Fundação Oswaldo Cruz. A unidade mantém tradição em serviços especializados para a população do Rio de Janeiro.</p>
<p>Acompanhe as próximas etapas da ampliação e os serviços disponibilizados pelo Hospital Federal Cardoso Fontes no Sistema Único de Saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
