<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:18:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifesto celebra vitória da democracia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/em-ato-em-sp-manifesto-celebra-democracia-contra-atos-de-8-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674612 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um manifesto em defesa da democracia foi lançado na noite de quinta-feira na capital paulista. O ato comemorou a vitória contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um manifesto em defesa da democracia foi lançado na noite de quinta-feira na capital paulista. O ato comemorou a vitória contra a tentativa de golpe ocorrida em 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>O documento foi lido na Faculdade de Direito do Largo São Francisco, da Universidade de São Paulo (USP), em um evento alusivo à data. O manifesto destaca que o 8 de janeiro é uma data nacional de celebração da democracia e da memória para evitar novos atos antidemocráticos.</p>
<p>O Manifesto em Defesa da Democracia, da Justiça e da Soberania Nacional foi elaborado por um grupo de advogados, o setorial jurídico do Partido dos Trabalhadores de São Paulo e o Centro Acadêmico 11 de Agosto da USP. Recebeu apoio de movimentos sociais, partidos políticos e advogados.</p>
<p>O texto ressalta que, pela primeira vez na história do país, houve julgamento justo realizado pelo Supremo Tribunal Federal que resultou na prisão dos envolvidos na tentativa de golpe. Também menciona a atual conjuntura internacional, com agressões dos Estados Unidos contra a Venezuela.</p>
<p>Antes da leitura, opositores aos partidos de esquerda causaram tumulto na entrada do salão onde o evento ocorreu, sendo retirados sob gritos de &quot;recua, fascista, recua&quot;.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ato em defesa da democracia no Rio lembra]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674580 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia para marcar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização lembra a tentativa de golpe de Estado julgada pelo Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centrais sindicais e movimentos sociais realizaram um ato na Cinelândia para marcar os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023. A mobilização lembra a tentativa de golpe de Estado julgada pelo Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>Naquele dia, apoiadores do então ex-presidente Jair Bolsonaro invadiram e depredaram o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal, em Brasília. O presidente da Central Única dos Trabalhadores do Estado do Rio de Janeiro, Sandro César,.</p>
<p>Sandro César ressaltou que ex-presidente, generais e envolvidos no golpe foram presos, o que serve como um ensinamento para as futuras gerações. O presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro, José Ferreira, criticou qualquer iniciativa de perdão aos envolvidos, afirmando que não se pode aceitar anistia para os golpistas e que é necessário pressionar o Congresso contra esse benefício.</p>
<p>João Pedro, militante do movimento de juventude Juntos e do Partido Socialismo e Liberdade, enfatizou a importância da mobilização contínua para resistir aos ataques da extrema direita.</p>
<p>Há três anos, milhares de manifestantes marcharam pela Esplanada dos Ministérios, romperam bloqueios policiais e atacaram as sedes dos Três Poderes, exigindo a derrubada do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, eleito democraticamente e empossado havia apenas uma semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro da Justiça Lewandowski pede Ricardo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula após quase dois anos à frente do Ministério da Justiça e Segurança Pública. Ele justificou a decisão por questões pessoais e familiares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Lewandowski entregou carta de demissão ao presidente Lula após quase dois anos à frente do Ministério da Justiça e Segurança Pública. Ele justificou a decisão por questões pessoais e familiares.</p>
<p>Lewandowski assumiu o ministério em fevereiro de 2024 e participou na manhã desta quinta-feira, 8, de sua última agenda pública ao lado do presidente Lula, em evento que marcou os três anos da trama golpista. A demissão será publicada na próxima edição do Diário Oficial da União, e o secretário-executivo Manoel Almeida assumirá interinamente o cargo.</p>
<p>Em sua carta de despedida, o ministro Ele fez um balanço da gestão, ressaltando a assinatura de portarias que garantiram proteção territorial a comunidades indígenas, o avanço no controle de armas e munições, e programas como Celular Seguro e Município Mais Seguro.</p>
<p>Lewandowski também mencionou a atualização da política de Classificação Indicativa para crianças e adolescentes, com adaptações para o ambiente digital. A saída do ministro deixará para seu sucessor o desafio de avançar na Proposta de Emenda Constitucional da Segurança Pública, que ainda precisa ser aprovada no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula celebra três anos da tentativa de golpe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674535 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva No evento, ele também vetou integralmente o Projeto de Lei da Dosimetria, que previa redução de penas para os condenados pelos atos antidemocráticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva No evento, ele também vetou integralmente o Projeto de Lei da Dosimetria, que previa redução de penas para os condenados pelos atos antidemocráticos.</p>
<p>Lula ressaltou que a democracia é uma obra em construção, constantemente ameaçada por candidatos a ditadores, e que deve ser protegida com dedicação diária. Ele enfatizou que a participação efetiva da sociedade nas decisões de governo vai além do direito ao voto, sendo essencial para o fortalecimento democrático.</p>
<p>Mais cedo, Lula vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria, aprovado pelo Congresso Nacional em dezembro. O texto pretendia reduzir as penas dos condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado, mas foi rejeitado pelo presidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministros ressaltam importância Lewandowski]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-diz-que-crimes-contra-o-estado-sao-impassiveis-de-anistia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674519 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[No terceiro aniversário dos ataques às sedes dos Três Poderes, o ministro da Justiça e Segurança Pública O vice-presidente reforçou a importância da punição rigorosa para os responsáveis pelos crimes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No terceiro aniversário dos ataques às sedes dos Três Poderes, o ministro da Justiça e Segurança Pública O vice-presidente reforçou a importância da punição rigorosa para os responsáveis pelos crimes.</p>
<p>Durante ato oficial no Palácio do Planalto, o ministro da Justiça e Segurança Pública A solenidade tem como objetivo lembrar a importância da união e da defesa da liberdade conquistada com dificuldade.</p>
<p>O vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio ressaltou que os responsáveis pelos ataques devem ser punidos com rigor.</p>
<p>Ao citar o ex-governador Mário Covas, o vice-presidente Ele enfatizou que, três anos após os ataques, os Três Poderes reagiram de forma unificada, mostrando a força das instituições brasileiras, que são fundamentais para o avanço do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula veta PL da Dosimetria que reduz penas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674496 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria. A proposta previa a redução de penas para condenados pelos ataques de 8 de janeiro e tentativa de golpe de Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integralmente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria. A proposta previa a redução de penas para condenados pelos ataques de 8 de janeiro e tentativa de golpe de Estado.</p>
<p>O veto foi anunciado durante uma cerimônia no Palácio do Planalto que marcou os três anos dos ataques realizados por manifestantes apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro, que invadiram o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>Lula ressões ou ameaças, fortalecendo a Justiça brasileira.</p>
<p>O presidente citou o poeta George Santayana para enfatizar a importância de lembrar o passado para evitar sua repetição, afirmando que o Brasil rejeita qualquer ditadura e defende uma democracia exercida em nome do povo.</p>
<p>Com o veto, o projeto retorna ao Congresso Nacional. O PL da Dosimetria modificava o cálculo das penas para crimes relacionados à tentativa de golpe de Estado, podendo beneficiar condenados pelo 8 de janeiro, incluindo ex-presidentes e militares, além de reduzir o tempo para progressão de regime de prisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
