<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 22:58:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica valor baixo do salário mínimo no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-salario-minimo-e-baixo-mas-aponta-importancia-de-direito</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675147 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo brasileiro é muito baixo durante cerimônia dos 90 anos da sua criação. O novo valor do salário mínimo, que passou a valer em janeiro, é de R$ 1.621, com reajuste de 6,79% em relação ao ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o salário mínimo brasileiro é muito baixo durante cerimônia dos 90 anos da sua criação. O novo valor do salário mínimo, que passou a valer em janeiro, é de R$ 1.621, com reajuste de 6,79% em relação ao ano anterior.</p>
<p>Durante o evento realizado no Rio de Janeiro, Lula destacou que o salário mínimo não tem cumprido a intenção original da lei, que é garantir direitos elementares aos trabalhadores, como o direito de morar, comer, estudar e ir e vir. Ele ressaltou que a criação do salário mínimo em 1936 buscava assegurar esses direitos, mas que o valor atual ainda é insuficiente para atender essas necessidades básicas.</p>
<p>O novo salário mínimo começou a vigorar em 1º de janeiro, com reajuste de R$ 103, passando de R$ 1.518 para R$ 1.621. O índice utilizado para o cálculo do reajuste foi o Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que acumulou 4,18% em 12 meses até novembro, além do crescimento da economia brasileira nos últimos dois anos.</p>
<p>O reajuste considera também o crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) de 3,4% em 2024, Entretanto, o arcabouço fiscal limita o ganho real do salário mínimo entre 0,6% e 2,5%, resultando no valor final arredondado para R$ 1.621. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>recadação, mesmo diante de restrições fiscais mais rígidas. O reajuste do salário mínimo foi definido com base no INPC e no crescimento econômico, e o valor oficial já está em vigor desde o início do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, para tratar de assuntos bilaterais. A visita de Lula incluirá uma reunião para discutir comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino, para tratar de assuntos bilaterais. A visita de Lula incluirá uma reunião para discutir comércio, investimentos e cooperação entre os dois países.</p>
<p>O Panamá é um dos países associados ao Mercosul, bloco que reúne Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A reunião bilateral entre Lula e Mulino está programada para ocorrer durante a visita do presidente brasileiro ao país.</p>
<p>Durante o encontro, serão abordados temas relacionados a comércio, investimentos e cooperação, reforçando os laços entre Brasil e Panamá. A conversa telefônica antecedeu essa visita oficial, fortalecendo o diálogo entre as nações. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Acompanhe a cobertura sobre os desdobramentos da reunião bilateral entre Brasil e Panamá e as próximas agendas dos presidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
