<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 21:58:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Oposição pede impeachment de Ibaneis Rocha no Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado em investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo em operações envolvendo o banco público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha após ele ser citado em investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao BRB. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo em operações envolvendo o banco público.</p>
<p>O pedido foi apresentado pelo PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL, que alegam atuação temerária do Executivo com risco ao erário e violação de princípios da administração pública. Entre as irregularidades apontadas estão a compra de títulos de baixa qualidade, criação de dívidas fora do orçamento e negociações sem transparência com o dono do Banco Master, Daniel Vorcaro.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha negou envolvimento nas negociações e afirmou que nunca tratou da operação BRB-Master com Vorcaro. Ibaneis confirmou encontros sociais com Vorcaro, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Investigações indicam que o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master em 2025, com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal também apura a compra de carteiras de crédito de alto risco pelo BRB e possíveis falhas de governança. O rombo estimado no BRB chega a R$ 4 bilhões, e o Banco Central determinou provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões.</p>
<p>Ex-executivos das instituições foram intimados a prestar depoimento no fim de janeiro e início de fevereiro. A nova gestão do BRB e uma auditoria independente analisam as transações, mas ainda não divulgaram conclusões oficiais. A operação conjunta da Polícia Federal e do Ministério Público resultou no afastamento e demissão do presidente do BRB, Paulo Henrique Costa.</p>
<p>Os depoimentos dos ex-executivos estão agendados para o fim de janeiro e início de fevereiro, dando continuidade às investigações sobre o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um golpe bilionário, e destacou os avanços sociais e econômicos de seu governo durante cerimônia em Maceió. Ele também fez um apelo para o combate à violência contra as mulheres e entregou ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um golpe bilionário, e destacou os avanços sociais e econômicos de seu governo durante cerimônia em Maceió. Ele também fez um apelo para o combate à violência contra as mulheres e entregou ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas.</p>
<p>Durante evento para entrega de moradias do programa Minha Casa, Minha Vida em Maceió, Lula afirmou que muitas pessoas defendem o dono do Banco Master por falta de vergonha na cara, referindo-se ao escândalo envolvendo um golpe de quase 40 bilhões de reais. Ele ressaltou que os recursos para ressarcir os credores virão do Fundo Garantidor de Crédito, impactando bancos públicos e privados, e criticou o sacrifício dos mais pobres diante dessa situação.</p>
<p>O presidente destacou os resultados de seu terceiro mandato, como a queda da inflação ao menor patamar em 27 anos e a geração de 5 milhões de empregos com carteira assinada desde 2023. Ele afirmou que 2026 será o ano da comparação entre seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro, ressaltando avanços em infraestrutura, saúde e educação, além de alertar para os perigos das fake news nas redes sociais.</p>
<p>Lula fez um apelo para que os homens assumam a luta contra a violência contra as mulheres, ressaltando que a maioria dos casos de feminicídio é cometida por homens. Ele pediu coragem e dignidade para enfrentar esse problema e destacou a necessidade de acabar com o ódio e promover mais fraternidade e respeito na sociedade. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além disso, o presidente entregou sete ambulâncias para renovar a frota do Samu em Alagoas, distribuídas entre Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado também recebeu 17 Unidades Odontológicas Móveis, reforçando o programa Brasil Sorridente para levar atendimento a populações mais necessitadas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo segue com o programa Minha Casa, Minha Vida e ações de saúde, enquanto prepara comparações dos resultados com governos anteriores em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
