<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 01:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara destaca debate sobre PEC 6x1 e trabalho por aplicativos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/motta-promete-avancar-sobre-escala-6x1-e-trabalho-por-aplicativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo ressaltando a importância de acelerar o debate sobre a PEC 6x1, que trata da redução da jornada de trabalho. A pauta inclui também a regulação do trabalho por aplicativos, tema que o governo federal considera prioritário para o semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, abriu o ano legislativo ressaltando a importância de acelerar o debate sobre a PEC 6x1, que trata da redução da jornada de trabalho. A pauta inclui também a regulação do trabalho por aplicativos, tema que o governo federal considera prioritário para o semestre.</p>
<p>A PEC 6x1 propõe a redução gradual da jornada máxima de trabalho de 44 para 40 horas semanais, com discussões em andamento na Câmara e no Senado. Enquanto a subcomissão especial da Câmara aprovou a redução para 40 horas, rejeitou o fim da escala 6x1, que prevê seis dias de trabalho seguidos por um de descanso. No Senado, a Comissão de Constituição e Justiça aprovou o fim da escala 6x1 e a redução para 36 horas semanais, ambas sem redução salarial, com o tema aguardando votação em plenário.</p>
<p>O governo federal tem como prioridade absoluta a aprovação dessas mudanças ainda no primeiro semestre, A ministra das Relações Institucionais confirmou a possibilidade de envio de um projeto unificado para consolidar as propostas em tramitação sobre o fim da escala 6x1. O diálogo com os presidentes das Casas legislativas é parte da estratégia para avançar no tema.</p>
<p>Além da PEC 6x1, a Câmara pretende aprofundar as discussões sobre a regulação do trabalho por aplicativos, buscando equilibrar produtividade, direitos dos trabalhadores e desenvolvimento econômico. O objetivo é preparar o país para uma nova economia baseada em tecnologia, inovação e investimentos sustentáveis. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O tema da PEC 6x1 seguirá para votação no plenário do Senado, enquanto a regulação do trabalho por aplicativos continuará em debate no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Davi Alcolumbre pede paz e responsabilidade no Congresso]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/davi-alcolumbre-prega-convivencia-pacifica-entre-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e responsabilidade no ambiente político. Ele destacou a importância da convivência madura entre as diferenças e afirmou que o Congresso seguirá defendendo o Estado de Direito e suas prerrogativas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Senado e do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, abriu o ano legislativo com um apelo por diálogo, paz e responsabilidade no ambiente político. Ele destacou a importância da convivência madura entre as diferenças e afirmou que o Congresso seguirá defendendo o Estado de Direito e suas prerrogativas.</p>
<p>Durante a sessão solene que marcou a retomada dos trabalhos no Congresso Nacional, Davi Alcolumbre enfatizou a necessidade de paz entre grupos ideológicos, instituições nacionais e Poderes da República. Ele ressaltou que essa busca pela paz não significa omissão, mas sim uma luta em defesa dos brasileiros, do Estado de Direito e da autoridade do Congresso.</p>
<p>Alcolumbre afirmou que a força do Brasil está na diversidade de origens, ideias, culturas e visões de mundo, que enriquecem a sociedade e a nação. Ele destacou que o dissenso e a discordância fazem parte da democracia e da política, mas que estes não podem se transformar em ódio ou violência, reforçando a importância do respeito e da responsabilidade no debate público. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente do Congresso afirmou que o Poder Legislativo é o espaço legítimo para a mediação política, onde as diferenças convivem com respeito. Ele se comprometeu a não ampliar conflitos nem estimular extremismos, mas a construir consensos possíveis e tratar as tensões democráticas com seriedade e maturidade.</p>
<p>Por fim, Alcolumbre garantiu que o Congresso Nacional exercerá suas atribuições com independência, mantendo o diálogo com os Poderes Executivo e Judiciário, respeitando as funções de cada um e buscando o equilíbrio institucional.</p>
<p>O Congresso Nacional continuará os trabalhos legislativos com foco no diálogo entre os Poderes e na defesa das prerrogativas parlamentares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços econômicos e sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/em-mensagem-ao-congresso-lula-defende-fim-da-escala-6x1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676811 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com avanços econômicos e sociais recordes. A mensagem ao Congresso Nacional destacou crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o governo superou o ceticismo e encerrou 2025 com avanços econômicos e sociais recordes. A mensagem ao Congresso Nacional destacou crescimento do PIB, queda do dólar e redução do desemprego.</p>
<p>A mensagem entregue ao Congresso Nacional ressaltou que o Produto Interno Bruto cresceu pelo terceiro ano consecutivo, o dólar teve a maior queda dos últimos nove anos e a Bolsa de Valores subiu 34%, ultrapassando 160 mil pontos pela primeira vez. O documento de mais de 900 páginas foi apresentado na retomada dos trabalhos legislativos, com a presença de ministros e autoridades.</p>
<p>O presidente destacou investimentos estrangeiros de US$ 77,7 bilhões, o maior volume dos últimos sete anos, além da menor taxa de desemprego da série histórica, de 5,2%. A renda média dos trabalhadores atingiu R$ 3.574, a maior já registrada, enquanto a inflação fechou em 4,26%, a menor em sete anos, contribuindo para a saída de dois milhões de famílias do Bolsa Família.</p>
<p>Lula ressaltou a retirada do Brasil do Mapa da Fome pela segunda vez e a redução da pobreza e desigualdade, com 17,4 milhões de brasileiros saindo da pobreza em dois anos. A classe C já representa 61% da população, indicando uma ascensão social significativa e o caminho para o país se tornar uma nação de classe média. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Entre as medidas aprovadas em 2025, estão a redução de 70% no custo da carteira de habilitação, o programa Gás do Povo, isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil e redução gradual para quem ganha entre R$ 5 mil e R$ 7.350. No setor educacional, o programa Pé-de-Meia beneficiou mais de 4 milhões de estudantes e reduziu a evasão no ensino médio em 43%. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O Congresso Nacional deve analisar nas próximas semanas a aprovação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
