<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 14:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova programa Gás do Povo com gratuidade do botijão de gás]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-cria-programa-gas-do-povo-texto-vai-sancao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676982 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás de cozinha gratuito para famílias de baixa renda. A proposta segue para sanção presidencial após aprovação rápida na Câmara e no Senado, com alterações no texto original.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O plenário do Senado aprovou a medida provisória que institui o programa Gás do Povo, garantindo botijão de gás de cozinha gratuito para famílias de baixa renda. A proposta segue para sanção presidencial após aprovação rápida na Câmara e no Senado, com alterações no texto original.</p>
<p>O programa Gás do Povo assegura a gratuidade do botijão de gás de cozinha de 13 quilos para famílias inscritas no Cadastro Único com renda per capita de até meio salário mínimo. A medida visa combater a pobreza energética, facilitando o acesso a serviços essenciais como energia para cozinhar, iluminação e aquecimento.</p>
<p>A medida provisória foi aprovada em menos de 24 horas na Câmara e no Senado, e consolida a substituição do Auxílio Gás, que beneficiava cerca de 4,4 milhões de famílias. O programa ampliará o alcance do benefício, com mais de 10 mil revendedoras credenciadas em todo o país. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além da gratuidade do botijão, a MP cria uma modalidade para instalação de sistemas de baixa emissão de carbono e biodigestores em áreas rurais e cozinhas comunitárias, que ainda depende de regulamentação. O texto reformula as prioridades para recebimento do auxílio, dando preferência a famílias em situação de emergência, vítimas de violência doméstica, povos tradicionais, e aquelas com maior número de membros e menor renda per capita.</p>
<p>O programa Gás do Povo aguarda a sanção presidencial para início da implementação do benefício às famílias elegíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três Poderes firmam pacto nacional contra feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676957 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre diante dos altos índices de violência contra as mulheres registrados no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira no Palácio do Planalto para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio. A iniciativa ocorre diante dos altos índices de violência contra as mulheres registrados no país.</p>
<p>A solenidade terá início às 10h em Brasília, com a participação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, do presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, e dos presidentes do Senado e da Câmara dos Deputados, Davi Alcolumbre e Hugo Motta, respectivamente. Também estará presente a ministra das Mulheres, Márcia Lopes. O pacto visa fortalecer políticas de prevenção, responsabilização dos agressores e garantia dos direitos das mulheres. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Em 2024, foram registradas 1.459 vítimas de feminicídio, o que representa uma média de cerca de quatro mulheres assassinadas por dia no país em razão do gênero. Em 2025, até o início de dezembro, o Brasil contabilizou mais de 1.180 feminicídios e quase 3 mil atendimentos diários pelo Ligue 180, canal de apoio às mulheres em situação de violência.</p>
<p>Cerca de 3,7 milhões de mulheres brasileiras sofreram um ou mais episódios de violência doméstica nos 12 meses encerrados em novembro do ano passado. O feminicídio é caracterizado como homicídio de mulher cometido por motivo de gênero, envolvendo violência doméstica, familiar, menosprezo ou discriminação, e é considerado crime hediondo com pena de reclusão de 12 a 30 anos.</p>
<p>O próximo passo será a implementação das ações previstas no pacto nacional para combater o feminicídio e proteger as mulheres em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe credenciais de nove novos embaixadores no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-credenciais-de-nove-novos-embaixadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. A cerimônia ocorreu no Palácio do Planalto, autorizando os diplomatas a atuarem oficialmente no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta terça-feira as credenciais de nove novos embaixadores no Brasil. A cerimônia ocorreu no Palácio do Planalto, autorizando os diplomatas a atuarem oficialmente no país.</p>
<p>Os embaixadores que receberam credenciais para atuar no Brasil representam México, Noruega, Estado da Palestina, Bulgária, Guatemala, Indonésia, Grécia, Portugal e Colômbia. A entrega das cartas credenciais é uma formalidade essencial para que os diplomatas possam representar seus países em audiências e eventos oficiais no território brasileiro. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Antes da apresentação das credenciais, os governos indicam seus representantes e realizam consultas ao país receptor, processo conhecido como agrément. Somente após a aprovação e entrega dos documentos pelo presidente da República, os embaixadores ficam habilitados a despachar e exercer suas funções diplomáticas no Brasil.</p>
<p>O próximo passo será a atuação oficial dos embaixadores em suas respectivas funções diplomáticas no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo vai enviar projeto para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-deve-enviar-projeto-para-acabar-com-escala-6x1-diz-lider</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e é considerada prioridade pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo deve encaminhar ao Congresso Nacional um projeto de lei com urgência constitucional para extinguir a escala de seis dias de trabalho por um de descanso, conhecida como 6x1. A proposta será enviada logo após o carnaval e é considerada prioridade pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva.</p>
<p>A escala 6x1 permite que trabalhadores atuem seis dias consecutivos e tenham apenas um dia de descanso, o que tem sido alvo de críticas por prejudicar o bem-estar físico e mental dos empregados. O presidente Lula defende o fim dessa prática sem redução salarial, destacando a importância de garantir mais tempo para o descanso e convívio familiar.</p>
<p>No final do ano passado, a Comissão de Constituição e Justiça do Senado aprovou o fim da escala 6x1, e o texto aguarda votação no plenário. A Câmara dos Deputados também discute o tema, mas o líder do PT na Casa, Lindbergh Farias, afirmou que o projeto enviado pelo governo com urgência constitucional terá mais força para ser aprovado rapidamente, já que o processo legislativo tradicional é mais demorado.</p>
<p>Lindbergh reconheceu a resistência das entidades patronais em relação à redução da jornada, mas acredita que é possível superar esses obstáculos. Ele citou exemplos históricos de avanços trabalhistas que enfrentaram oposição no passado, como a abolição da escravidão e a criação do salário mínimo, ressaltando que vários países e setores econômicos já abandonaram a escala 6x1. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O projeto com urgência constitucional será enviado ao Congresso logo após o carnaval para tramitação e votação em até 45 dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
