<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 10:21:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF autoriza prisão domiciliar humanitária a 21 condenados]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/24/quem-teve-prisao-domiciliar-humanitaria-autorizada-ou-negada-pelo-stf.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:05:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/24/quem-teve-prisao-domiciliar-humanitaria-autorizada-ou-negada-pelo-stf.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal concedeu prisão domiciliar humanitária a 21 condenados, incluindo o general Augusto Heleno, que cumpre pena por participação em trama golpista. Essa decisão reflete critérios como idade e condições de saúde, influenciando o cumprimento das penas e afetando condenados de diferentes perfis, enquanto outros tiveram o pedido negado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal concedeu prisão domiciliar humanitária a 21 condenados, incluindo o general Augusto Heleno, que cumpre pena por participação em trama golpista. Essa decisão reflete critérios como idade e condições de saúde, influenciando o cumprimento das penas e afetando condenados de diferentes perfis, enquanto outros tiveram o pedido negado.</p>
<p>O general Augusto Heleno foi autorizado a cumprir a pena de 21 anos em prisão domiciliar humanitária após condenação pelo Supremo Tribunal Federal por participação em trama golpista. Essa decisão amplia o uso do benefício para casos considerados especiais, demonstrando a aplicação de medidas que levam em conta aspectos humanitários no cumprimento das sentenças. A concessão a Heleno segue um padrão adotado em outras decisões da Corte, que já beneficiou diversos condenados em situações similares.</p>
<p>Além de Augusto Heleno, 20 outros condenados obtiveram o direito de cumprir a pena em casa, entre eles o ex-presidente Fernando Collor, o ex-deputado Roberto Jefferson e o ex-prefeito de São Paulo Paulo Maluf. A concessão do benefício a figuras públicas de destaque evidencia a abrangência da medida e sua influência no sistema penal. Essa flexibilização do regime prisional tem impacto direto na rotina desses condenados, alterando a forma como a Justiça executa as penas impostas. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Por outro lado, 17 condenados tiveram o pedido de prisão domiciliar humanitária negado, entre eles o ex-presidente Jair Bolsonaro e os ex-deputados José Genoíno Nelson Meurer e Daniel Silveira. A negativa demonstra que o benefício não é automático e depende de análise criteriosa do perfil e das circunstâncias de cada condenado. Essa distinção reforça a seletividade da Corte na concessão do benefício, mantendo a prisão em regime convencional para quem não atende aos requisitos estabelecidos.</p>
<p>Um levantamento das decisões do STF envolvendo 38 condenados revelou que a maioria dos beneficiados pela prisão domiciliar humanitária é composta por pessoas idosas, enquanto a maioria dos que tiveram o pedido negado tem menos de 60 anos. Essa tendência indica que a idade e possivelmente condições de saúde são fatores determinantes para a concessão do benefício. Essa diferenciação é relevante para entender os critérios adotados pela Corte e suas implicações práticas no cumprimento das penas.</p>
<p>O que observar agora é como o Supremo Tribunal Federal continuará aplicando esses critérios em futuras decisões, especialmente considerando a composição dos condenados e suas condições pessoais. A análise da Corte sobre casos semelhantes poderá influenciar a extensão do benefício e a forma como o sistema penal brasileiro lida com a execução das penas em situações que envolvem questões humanitárias e de saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
