<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 16:21:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Silvinei Vasques é transferido para Brasília após prisão no Paraguai]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/silvinei-vasques-chega-a-brasilia-ex-diretor-da-prf-estava-em-foz-do-iguacu-apos-prisao-no-paraguai.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:11:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/silvinei-vasques-chega-a-brasilia-ex-diretor-da-prf-estava-em-foz-do-iguacu-apos-prisao-no-paraguai.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Silvinei Vasques, ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, foi preso no Paraguai ao tentar fugir do Brasil com documentos falsos e transferido para Brasília. A movimentação reforça o cumprimento da pena de mais de 24 anos imposta pelo Supremo Tribunal Federal por tentativa de golpe de Estado, com a expectativa de que ele cumpra prisão em unidade de segurança máxima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Silvinei Vasques, ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, foi preso no Paraguai ao tentar fugir do Brasil com documentos falsos e transferido para Brasília. A movimentação reforça o cumprimento da pena de mais de 24 anos imposta pelo Supremo Tribunal Federal por tentativa de golpe de Estado, com a expectativa de que ele cumpra prisão em unidade de segurança máxima.</p>
<p>Silvinei Vasques foi detido no Aeroporto Internacional Silvio Pettirossi, em Assunção, onde tentou embarcar para El Salvador usando documentos falsos e uma identidade falsa. Após a prisão, ele foi expulso do Paraguai e entregue às autoridades brasileiras na fronteira, sendo levado para a sede da Polícia Federal em Foz do Iguaçu. Essa operação resultou na transferência do ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal para Brasília, onde será submetido a exame de corpo de delito e encaminhado a uma unidade prisional. O tema entra numa fase em que procedimento pesa tanto quanto mérito.</p>
<p>A transferência para Brasília visa garantir o cumprimento da pena de mais de 24 anos de prisão imposta pelo Supremo Tribunal Federal a Silvinei Vasques por sua participação em uma tentativa de golpe de Estado. A expectativa é que ele seja levado para o Complexo Penitenciário da Papuda, especificamente para o 19º Batalhão de Polícia Militar, conhecido como 'Papudinha', destinado a presos que exigem maior segurança, como policiais condenados. Essa medida reforça o rigor no cumprimento da sentença e a segurança no sistema prisional.</p>
<p>A fuga do ex-PRF começou na véspera de Natal, quando ele rompeu a tornozeleira eletrônica e deixou seu condomínio em São José, Santa Catarina, acompanhado de um cachorro da raça pitbull. Equipes da Polícia Penal de Santa Catarina e da Polícia Federal tentaram localizá-lo no local sem sucesso, sendo acionadas somente horas depois da violação do equipamento. A Polícia Federal ainda não esclareceu os motivos da quebra da tornozeleira nem se ela permaneceu na residência de Silvinei. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>No Paraguai, o diretor de Migrações ternacional. Durante a abordagem, ele chegou a apresentar uma declaração afirmando ter câncer na cabeça e não poder falar, mas acabou confessando a falsidade dos documentos. Essa situação evidenciou a tentativa de fuga e a necessidade de controle rigoroso nas fronteiras.</p>
<p>O que observar agora é o andamento do cumprimento da pena de Silvinei Vasques, especialmente sua permanência na unidade de segurança máxima em Brasília, e as decisões judiciais sobre o pedido da defesa para que ele cumpra prisão em Santa Catarina. Além disso, permanece a apuração sobre as circunstâncias da fuga, a violação da tornozeleira eletrônica e as medidas adotadas para evitar novas tentativas de evasão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona lei que corta isenções e aumenta impostos para…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/lula-sanciona-lei-que-preve-corte-de-isencoes-mas-veta-trecho-que-ressuscitava-emendas-nao-pagas-pelo-governo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:43:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2025/12/27/lula-sanciona-lei-que-preve-corte-de-isencoes-mas-veta-trecho-que-ressuscitava-emendas-nao-pagas-pelo-governo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que reduz isenções tributárias federais e eleva a taxação sobre casas de apostas e fintechs. A medida impacta o orçamento de 2026 e inclui veto a trecho que liberaria R$ 3 bilhões em emendas parlamentares, o que será analisado pelo Congresso após o recesso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que reduz isenções tributárias federais e eleva a taxação sobre casas de apostas e fintechs. A medida impacta o orçamento de 2026 e inclui veto a trecho que liberaria R$ 3 bilhões em emendas parlamentares, o que será analisado pelo Congresso após o recesso.</p>
<p>A nova legislação limita a prorrogação das isenções tributárias a cinco anos, exceto para investimentos de longo prazo que não comprometam metas fiscais. Também estabelece um teto para benefícios fiscais, impedindo que ultrapassem 2% do Produto Interno Bruto, e exige estimativas de beneficiários, metas e mecanismos de transparência nas propostas. A Receita Federal aponta que a renúncia fiscal pode chegar a R$ 800 bilhões, e a medida busca liberar recursos para o Orçamento da União em 2026. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>No campo da tributação, a lei prevê aumento progressivo da contribuição das casas de apostas para a seguridade social, iniciando em 1% da arrecadação em 2026, subindo para 2% em 2027 e podendo alcançar 3%. Além disso, responsabiliza quem divulgar operações ilegais dessas casas no país, reforçando o controle sobre o setor. Essas mudanças têm impacto direto no financiamento da seguridade social e na regulação do mercado de apostas. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Para as fintechs, a alíquota da Contribuição Social sobre o Lucro Líquido (CSLL) sobe de 9% para 12% até o final de 2027, e para 15% a partir de 2028. Empresas de capitalização terão alíquotas de 17,5% até o fim de 2027, aumentando para 20% no ano seguinte. A legislação também eleva os juros sobre capital próprio das empresas de 15% para 17,5%. Essas alterações devem gerar impacto orçamentário estimado em R$ 2,5 bilhões para 2026.</p>
<p>No mesmo despacho, o presidente vetou trecho que permitiria liberar cerca de R$ 3 bilhões em emendas parlamentares não pagas entre 2019 e 2023, consideradas 'jabotis' por não terem relação com o tema principal do projeto. O veto foi justificado com base em decisão do Supremo Tribunal Federal que suspendeu efeitos similares, citando insegurança jurídica. A análise desse veto ficará a cargo do Congresso em sessão conjunta após o recesso parlamentar, prevista para fevereiro de 2026.</p>
<p>O que observar agora é o posicionamento do Congresso sobre o veto presidencial às emendas parlamentares e a implementação prática das medidas tributárias sancionadas, especialmente o impacto na arrecadação e no cumprimento das metas fiscais. A fiscalização das casas de apostas e a adaptação das fintechs às novas alíquotas também serão pontos centrais para acompanhar o desdobramento da lei.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
