<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 14:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara encaminha PEC para acabar com escala 6x1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677566 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados enviou à Comissão de Constituição e Justiça a proposta que acaba com a escala de trabalho 6x1 e reduz a jornada para 36 horas semanais. A medida, de autoria da deputada Erika Hilton, ainda precisa ser aprovada para seguir para comissão especial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados enviou à Comissão de Constituição e Justiça a proposta que acaba com a escala de trabalho 6x1 e reduz a jornada para 36 horas semanais. A medida, de autoria da deputada Erika Hilton, ainda precisa ser aprovada para seguir para comissão especial.</p>
<p>A proposta de Emenda à Constituição prevê o fim da jornada de seis dias de trabalho seguidos por um dia de descanso, limitando a carga horária semanal a 36 horas. A nova regra entraria em vigor 360 dias após a promulgação da emenda, caso seja aprovada. Atualmente, a Constituição estabelece jornada de até oito horas diárias e 44 horas semanais. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além da proposta original, foi apensada outra de teor semelhante, que também reduz a jornada para 36 horas semanais, mas prevê que a nova jornada entre em vigor dez anos após sua promulgação. Ambas facultam a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>O presidente da Câmara afirmou que será feito um debate equilibrado para garantir a melhor lei para os brasileiros, destacando a necessidade de o país avançar junto com as mudanças tecnológicas globais. A análise da admissibilidade da PEC caberá à Comissão de Constituição e Justiça, que decidirá se o texto seguirá para comissão especial.</p>
<p>A próxima etapa é a análise de admissibilidade da PEC pela Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula garante recursos para pesquisas em saúde e amplia vacinação contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-defende-parceria-com-china-para-producao-de-vacina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. O anúncio foi feito em evento do Instituto Butantan, que marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que não faltará dinheiro para pesquisas em saúde durante seu governo e destacou a parceria com a China para a produção de vacinas no Brasil. O anúncio foi feito em evento do Instituto Butantan, que marcou o início da vacinação contra a dengue para profissionais de saúde da atenção primária em todo o país.</p>
<p>Durante o evento em São Paulo, Lula ressaltou que a escolha da parceria com a China visa o benefício do país, especialmente na produção de vacinas em quantidade ainda não alcançada pelo Brasil. O Ministério da Saúde adquiriu todo o quantitativo disponível da vacina contra a dengue, desenvolvida pelo Butantan após mais de 15 anos de pesquisa financiada pelos governos estadual e federal. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>A vacinação inicial protege 1,2 milhão de profissionais que atuam na linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS), com previsão de expansão para outros públicos entre 15 e 59 anos, começando pelos mais velhos. A produção da vacina poderá aumentar em 30 vezes graças a uma parceria estratégica com a China, que envolve transferência de tecnologia para a WuXi Vaccines.</p>
<p>Lula também falou sobre a importância de combater as fake news que desacreditam a vacinação, enfatizando a necessidade de campanhas para convencer a sociedade a retomar a imunização. Ele destacou o papel de escolas, igrejas e políticos na promoção da vacinação como forma de evitar doenças causadas por vírus e bactérias.</p>
<p>Além da estratégia de imunização, o governo federal anunciou investimento de R$ 1,5 bilhão no Instituto Butantan para ampliar infraestrutura e capacidade produtiva. Os recursos serão destinados ao desenvolvimento de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro, fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo para a vacina DTPa, produção da vacina contra HPV e expansão da produção de soros.</p>
<p>O Instituto Butantan segue como parceiro estratégico do Ministério da Saúde no fortalecimento da política federal de imunização e produção de imunobiológicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
