<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:59:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende integração para fortalecer América Latina e Caribe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676306 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se atuarem de forma conjunta. Ele destacou, na abertura do Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos que podem tornar a região mais relevante no cenário mundial por meio da integração regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas se atuarem de forma conjunta. Ele destacou, na abertura do Fórum Econômico Internacional no Panamá, os ativos políticos e econômicos que podem tornar a região mais relevante no cenário mundial por meio da integração regional.</p>
<p>Lula ressaltou que a divisão enfraquece os países latino-americanos e caribenhos, que possuem credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais excepcionais. Para alcançar maior presença global, destacou a importância do compromisso das lideranças regionais com mecanismos institucionais que equilibrem os interesses nacionais.</p>
<p>O presidente sugeriu que os países considerem as riquezas naturais ainda inexploradas, como reservas de petróleo, gás, hidroeletricidade, biocombustíveis e fontes de energia nuclear, eólica e solar. Ele também citou a maior floresta tropical do planeta, as condições variadas de solo e clima e os avanços tecnológicos para a produção de alimentos como ativos importantes. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Além disso, Lula mencionou a abundância de recursos minerais, incluindo minérios críticos e terras raras essenciais para a transição energética e digital. Ele enfatizou que esses recursos só terão valor se gerarem riqueza, emprego e desenvolvimento por meio de parcerias na região. O presidente lembrou que a região forma um mercado consumidor de mais de 660 milhões de pessoas, com governos predominantemente eleitos democraticamente e sem conflitos graves entre os países.</p>
<p>Lula afirmou que a integração deve ser baseada na pluralidade de opções e pragmatismo para superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas. Ele concluiu que nenhum país da América Latina poderá resolver seus problemas sozinho e defendeu a criação de um bloco regional capaz de combater a fome nos países participantes. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe segue até o dia 30 com a expectativa de novas discussões sobre integração regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo prioriza fim da escala 6x1 ainda no primeiro semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676308 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra Gleisi Hoffmann anunciou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano, com expectativa de aprovação no primeiro semestre. O projeto pode unificar propostas em tramitação no Congresso e visa melhorar a qualidade de vida da população, especialmente das mulheres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra Gleisi Hoffmann anunciou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga é prioridade do governo federal para este ano, com expectativa de aprovação no primeiro semestre. O projeto pode unificar propostas em tramitação no Congresso e visa melhorar a qualidade de vida da população, especialmente das mulheres.</p>
<p>Gleisi Hoffmann destacou que, após avanços como o aumento real do salário mínimo, a geração de empregos e a isenção do imposto de renda para quem ganha até R$ 5 mil, o governo foca agora na qualidade de vida dos trabalhadores. A escala 6x1, que permite apenas um dia de descanso por semana, é considerada insuficiente para o descanso e cuidados pessoais, afetando principalmente as mulheres. O presidente Lula está determinado a resolver essa questão. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>A ministra afirmou que o projeto tem apoio popular e deve contar com o respaldo do parlamento, assim como ocorreu com a isenção do imposto de renda, aprovada por unanimidade. Alguns setores produtivos, como a indústria, já adotam escalas diferenciadas, o que reforça a viabilidade da proposta. O governo planeja enviar uma proposta unificada para agilizar a tramitação no Congresso.</p>
<p>Além do fim da escala 6x1, outras prioridades do governo para o ano legislativo incluem a aprovação do acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, a regulamentação do trabalho por aplicativos, a PEC da Segurança Pública e o projeto de lei antifacção. O governo também trabalha para manter o veto presidencial ao PL da Dosimetria, que reduz penas de condenados por atos antidemocráticos, defendendo a importância do processo legal e da responsabilização. O desdobramento depende do rito institucional.</p>
<p>Os Três Poderes assinarão um pacto pelo enfrentamento ao feminicídio em 4 de fevereiro, reforçando o compromisso com a redução da violência contra a mulher. Sobre as emendas parlamentares, o orçamento de 2026 prevê cerca de R$ 61 bilhões, com R$ 37,8 bilhões destinados a emendas impositivas. O governo planeja antecipar o pagamento de pelo menos 65% dessas emendas até julho, excluindo aquelas que dependem de convênios ou comissões. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>A Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos no dia 2 de fevereiro, quando as propostas prioritárias do governo começarão a ser discutidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia viagem a Washington para encontro com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-viajara-washington-em-marco-para-encontro-com-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676245 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou que viajará aos Estados Unidos em março para um encontro bilateral com o presidente Donald Trump na Casa Branca. A confirmação foi feita durante sua chegada ao Panamá, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.</p>
<p>Lula destacou a importância do diálogo entre as duas principais democracias do Ocidente, afirmando que chefes de Estado devem conversar pessoalmente para fortalecer as relações bilaterais. Ele ressaltou a expectativa de retorno à normalidade e fortalecimento do multilateralismo, com foco no crescimento econômico esperado pelos povos dos países. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>Na segunda-feira, Lula e Trump conversaram por telefone sobre diversos temas, incluindo a situação na Venezuela, o plano de paz para a Faixa de Gaza e o combate ao crime organizado. Durante sua passagem pelo Panamá, Lula comentou sobre a crise venezuelana e a presença militar dos Estados Unidos no Caribe, informando que manteve contato com a presidente interina Delcy Rodríguez e pretende falar novamente com ela.</p>
<p>O presidente brasileiro destacou a importância de respeitar a soberania venezuelana e afirmou que a solução para o país deve vir do próprio povo venezuelano. Lula também mencionou o diálogo com outros líderes internacionais em defesa do multilateralismo, citando conversas recentes com o presidente francês Emmanuel Macron e o chileno Gabriel Boric. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O encontro bilateral entre Lula e Trump está previsto para março na Casa Branca, dando continuidade às negociações entre Brasil e Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca importância de lembrar vítimas do Holocausto]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-homenageia-vitimas-do-holocausto-e-condena-autoritarismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676232 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou mensagem nesta terça-feira para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou para os perigos do autoritarismo, discursos de ódio e preconceito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou mensagem nesta terça-feira para marcar o Dia Internacional em Memória das Vítimas do Holocausto. Ele ressaltou a necessidade de recordar os horrores cometidos contra a humanidade e alertou para os perigos do autoritarismo, discursos de ódio e preconceito.</p>
<p>O genocídio nazista durante a Segunda Guerra Mundial eliminou milhões de pessoas, incluindo judeus, ciganos, poloneses, homossexuais, pessoas com deficiência e comunistas. A data de 27 de janeiro foi escolhida por marcar a revelação das atrocidades do campo de concentração de Auschwitz em 1945.</p>
<p>Em 2004, Lula assinou uma petição com Israel Singer, do Congresso Judaico Mundial, para oficializar a data junto à Organização das Nações Unidas, que foi aprovada no ano seguinte. A mensagem destacou a importância de lembrar as vítimas e prestar solidariedade às famílias afetadas por essa tragédia. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O presidente afirmou que o dia serve para defender os Direitos Humanos, a convivência pacífica e as instituições democráticas, que são essenciais para construir um mundo mais justo para as próximas gerações. Ele reforçou que recordar o Holocausto é um compromisso com a memória e a justiça.</p>
<p>Acompanhe as próximas ações do governo para promover a defesa dos Direitos Humanos e a preservação da memória histórica no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6x1 deve ser aprovado ainda neste semestre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/boulos-acredita-que-fim-da-escala-6x1-pode-ser-aprovado-neste-semestre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no Congresso Nacional ainda no primeiro semestre. A medida visa proporcionar mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou que espera a aprovação do fim da escala 6x1 no Congresso Nacional ainda no primeiro semestre. A medida visa proporcionar mais descanso e qualidade de vida aos trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Guilherme Boulos destacou que a aprovação e promulgação da medida pelo presidente Lula trará paz e tempo para lazer e cuidados familiares aos trabalhadores. O ministro ressaltou a importância de acabar com a escala 6x1 para garantir direitos básicos dos trabalhadores no país.</p>
<p>A proposta de emenda constitucional que prevê o fim da escala 6x1 foi apresentada à Câmara dos Deputados em fevereiro do ano passado, com 226 assinaturas, tendo a deputada Erika Hilton como autora e primeira signatária. Boulos informou que tem mantido reuniões e conversas com o presidente da Câmara para tratar do tema.</p>
<p>O ministro também comentou sobre a resistência esperada de grandes empresários à mudança na carga de trabalho, afirmando que nunca presenciou empresários apoiarem direitos trabalhistas. No final do ano passado, a Presidência da República já eliminou a escala 6x1 para trabalhadores terceirizados, como os que atuam na copa e limpeza, adotando a escala 5x2.</p>
<p>O próximo passo é a votação da proposta de emenda constitucional no Congresso Nacional para avançar na aprovação do fim da escala 6x1.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
