<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 19:58:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministro Haddad defende corte de juros e amplia fiscalização do BC]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/problema-da-divida-publica-esta-nos-juros-nao-no-deficit-diz-haddad</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou que o problema da dívida pública brasileira está ligado aos juros reais elevados, e não ao déficit fiscal. Ele defendeu redução da taxa Selic e propôs ampliar a fiscalização do Banco Central sobre fundos de investimentos atualmente regulados pela Comissão de Valores Mobiliários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou que o problema da dívida pública brasileira está ligado aos juros reais elevados, e não ao déficit fiscal. Ele defendeu redução da taxa Selic e propôs ampliar a fiscalização do Banco Central sobre fundos de investimentos atualmente regulados pela Comissão de Valores Mobiliários.</p>
<p>Fernando Haddad destacou que o déficit primário foi reduzido em 70% nos últimos dois anos, indicando que o problema da dívida pública não está na magnitude dos gastos, mas sim na taxa de juros real. O ministro afirmou que a taxa básica de juros, atualmente em 15%, pode ser reduzida, pois há espaço para isso na política econômica. Haddad elogiou a gestão do presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, especialmente pela condução do escândalo envolvendo o Banco Master, que teria sido constituído na gestão anterior e está sendo tratado com responsabilidade pela atual direção do BC. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Haddad defendeu que o Banco Central deve assumir a fiscalização dos fundos de investimentos, atualmente sob responsabilidade da Comissão de Valores Mobiliários. Ele apresentou uma proposta para ampliar o perímetro regulatório do BC, justificando que há uma grande intersecção entre fundos e finanças, o que impacta até a contabilidade pública, como no caso das operações remuneradas e compromissadas. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>Questionado sobre o apelido 'Taxad', relacionado ao aumento de tributos, o ministro afirmou que se orgulha de ter sido o único ministro da Fazenda dos últimos 30 anos a tributar offshores, fundos familiares fechados, paraísos fiscais e dividendos. Ele ressaltou que a taxação de bancos, apostas e bilionários saiu do papel, fazendo com que grupos que antes não pagavam impostos voltassem a contribuir.</p>
<p>O governo segue discutindo a proposta para ampliar o perímetro regulatório do Banco Central e a política de juros para os próximos meses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Raul Jungmann morre e deixa legado na política brasileira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todas-as-tend%C3%AAncias-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675314 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, com mais de 50 anos de carreira política, faleceu no último domingo vítima de câncer no pâncreas. Sua trajetória abrangeu cargos de vereador a ministro em governos importantes, gerando repercussão entre diversos setores políticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, com mais de 50 anos de carreira política, faleceu no último domingo vítima de câncer no pâncreas. Sua trajetória abrangeu cargos de vereador a ministro em governos importantes, gerando repercussão entre diversos setores políticos.</p>
<p>Raul Jungmann atuou em diferentes esferas do poder público, incluindo mandatos como vereador e deputado, além de ter sido ministro da Defesa, da Segurança Pública e da Reforma Agrária nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer. Sua morte foi lamentada por líderes de variadas correntes ideológicas, que destacaram sua dedicação e integridade.</p>
<p>O ex-presidente Michel Temer ressaltou a marca deixada por Jungmann em sua passagem pelo serviço público, enquanto Paulo Teixeira destacou a participação generosa do ex-ministro em conselhos de desenvolvimento agrário. Ministros do Supremo Tribunal Federal também manifestaram respeito, enfatizando sua competência, lealdade e compromisso com a democracia.</p>
<p>Senadores, governadores e dirigentes partidários também expressaram pesar pela perda de um homem público de diálogo e firmeza. O Cidadania, último partido ao qual Jungmann esteve filiado, lembrou sua presença constante no debate político mesmo após sua saída formal. O Instituto Brasileiro de Mineração, presidido por Jungmann, informou que o velório ocorre com restrição a familiares e amigos próximos. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O velório de Raul Jungmann acontece nesta segunda-feira na capela do Cemitério Campo da Esperança, em Brasília, das 15h30 às 17h.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
