<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 02:58:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula visita Recife, Salvador e Rio no Carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-visitara-recife-salvador-e-rio-de-janeiro-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677941 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma viagem a três capitais durante o feriado de Carnaval, começando por Recife na sexta-feira à noite. Ele participará de eventos tradicionais em Recife, Salvador e Rio de Janeiro antes de retornar a Brasília no início da semana seguinte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma viagem a três capitais durante o feriado de Carnaval, começando por Recife na sexta-feira à noite. Ele participará de eventos tradicionais em Recife, Salvador e Rio de Janeiro antes de retornar a Brasília no início da semana seguinte.</p>
<p>Lula desembarca em Recife na noite de sexta-feira, vindo de Brasília, e no sábado pela manhã acompanhará o desfile do bloco Galo da Madrugada, um dos maiores eventos carnavalescos do mundo, com público superior a 2 milhões de pessoas. Ele estará acompanhado pelo prefeito João Campos e pela governadora Raquel Lyra durante a programação na capital pernambucana.</p>
<p>Ainda no sábado, o presidente segue para Salvador, onde participará do desfile dos trios elétricos em um camarote oficial do governo do estado. Na capital baiana, Lula estará ao lado do governador Jerônimo Rodrigues e outros aliados, prestigiando as festividades locais.</p>
<p>No domingo, Lula estará no Rio de Janeiro para acompanhar o desfile das escolas de samba do grupo especial na Marquês de Sapucaí. Ele dará especial atenção à apresentação da Acadêmicos de Niterói, escola estreante cujo samba-enredo homenageia sua trajetória pública. O prefeito Eduardo Paes estará presente, assim como parlamentares e aliados do presidente.</p>
<p>A programação detalhada não foi divulgada, mas a expectativa é que Lula retorne a Brasília na segunda-feira para passar a noite. Na manhã de terça-feira, o presidente e sua comitiva embarcarão para uma viagem internacional à Índia e à Coreia do Sul, com duração prevista de 18 a 24 de fevereiro.</p>
<p>Após o Carnaval, Lula retorna a Brasília e embarca para viagem oficial à Índia e Coreia do Sul na terça-feira pela manhã.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Investimentos inéditos ampliam aeroportos brasileiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/ministro-celebra-anuncio-de-r-57-bi-para-ampliar-aeroportos-no-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677907 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo anunciou R$ 5,7 bilhões em investimentos para 11 aeroportos administrados pela Aena, a maior gestora do setor no mundo. O valor representa o maior volume já destinado à aviação brasileira em um período tão curto, com destaque para o aeroporto de Congonhas, que receberá R$ 2,6 bilhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo anunciou R$ 5,7 bilhões em investimentos para 11 aeroportos administrados pela Aena, a maior gestora do setor no mundo. O valor representa o maior volume já destinado à aviação brasileira em um período tão curto, com destaque para o aeroporto de Congonhas, que receberá R$ 2,6 bilhões.</p>
<p>Os aeroportos contemplados estão localizados em São Paulo, Mato Grosso do Sul, Pará e Minas Gerais, movimentando atualmente cerca de 29 milhões de passageiros por ano. Com as obras de modernização e ampliação, a capacidade total poderá ultrapassar 40 milhões de passageiros anuais, promovendo maior integração entre capitais e cidades do interior.</p>
<p>O ministro de Portos e Aeroportos destacou que os investimentos anunciados superam o total aplicado nos quatro anos do governo anterior, que foi de R$ 2 bilhões. Destes R$ 5,7 bilhões, R$ 4,64 bilhões terão financiamento do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES). O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O projeto para Congonhas inclui a construção de um novo terminal, que ampliará a área de 40 mil para 135 mil metros quadrados, além da expansão do pátio de aeronaves e do aumento das pontes de embarque de 12 para 19. Também haverá ampliação da área comercial para mais de 20 mil metros quadrados.</p>
<p>A Aena Brasil informou que os investimentos visam aumentar a capacidade dos aeroportos, aprimorar tecnologias, segurança operacional e sustentabilidade. A expectativa é gerar cerca de 2,8 mil empregos diretos e indiretos durante as obras e mais de 700 empregos após a conclusão.</p>
<p>O próximo passo é o início das obras de ampliação e modernização nos aeroportos com cronograma a ser divulgado oficialmente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
