<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 11:59:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica unilateralismo e defende multilateralismo na política mundial]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial enfrenta um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do MST, em Salvador, criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, acusando-o de querer ser o dono da nova organização.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política mundial enfrenta um momento crítico, com o multilateralismo sendo substituído pelo unilateralismo. Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do MST, em Salvador, criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos de criar um novo Conselho de Paz, acusando-o de querer ser o dono da nova organização.</p>
<p>Lula destacou que a carta da Organização das Nações Unidas está sendo rasgada e que, em vez de reformar a ONU para incluir novos membros permanentes no Conselho de Segurança, como Brasil, México e países africanos, o presidente dos Estados Unidos propõe uma nova entidade sob seu controle. O presidente brasileiro afirmou que está em contato com líderes mundiais, como os presidentes da China, Rússia, Índia e a presidenta do México, para buscar uma forma de preservar o multilateralismo e evitar que prevaleça a força e a intolerância.</p>
<p>O presidente também criticou a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada Cilia Flores. Lula condenou a falta de respeito à integridade territorial do país sul-americano e ressaltou que a América do Sul é um território de paz, sem armas atômicas. Reforçou que o Brasil não tem preferência por nenhum país, mas não aceitará voltar a ser colônia ou sofrer imposições externas.</p>
<p>Lula afirmou que deseja fazer política baseada na paz e no diálogo, rejeitando qualquer imposição. Disse não querer guerra armada com nenhum país, mas sim o uso do convencimento, argumentos e narrativas para mostrar que a democracia é imbatível. Enfatizou que o Brasil não busca impor-se, mas compartilhar o que tem de bom, e destacou que não quer mais Guerra Fria nem conflitos como o de Gaza. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra reuniu mais de 3 mil participantes de todo o Brasil, que debateram temas como reforma agrária, produção de alimentos saudáveis, agroecologia, agricultura familiar e a conjuntura política atual. O evento marcou os 42 anos do MST e contou com a presença de autoridades, parlamentares e representantes de movimentos sociais e sindicais.</p>
<p>O presidente Lula segue em diálogo com líderes internacionais para discutir o futuro do multilateralismo e a reforma da ONU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido de impeachment contra governador do DF por caso Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após sua citação nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do Executivo, com risco ao erário e violação de princípios administrativos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram pedido de impeachment contra o governador Ibaneis Rocha, após sua citação nas investigações sobre a tentativa de venda do Banco Master ao Banco de Brasília. As legendas apontam supostos crimes de responsabilidade e atuação temerária do Executivo, com risco ao erário e violação de princípios administrativos.</p>
<p>O pedido de impeachment foi apresentado pelos partidos PSB-DF, Cidadania-DF e PSOL. Eles alegam que o governo local teria atuado de forma temerária em operações envolvendo o banco público, incluindo a compra de títulos de baixa qualidade e origem irregular, criação de dívidas fora do orçamento e negociações sem transparência com o banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master.</p>
<p>O governador Ibaneis Rocha negou envolvimento nas negociações e afirmou que nunca tratou do assunto com Vorcaro. Ele disse que todas as negociações foram conduzidas por Paulo Henrique Costa, então presidente do BRB, que foi demitido após operação da Polícia Federal e do Ministério Público. Ibaneis confirmou encontros sociais com o banqueiro, mas declarou que não discutiu assuntos relacionados ao banco. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>As investigações apontam que, em 2025, o BRB tentou adquirir uma fatia relevante do Banco Master com apoio do governo do Distrito Federal, mas a operação foi barrada pelo Banco Central. A Polícia Federal apura também a compra de carteiras de crédito de alto risco pelo BRB, avaliando falhas nos processos internos e possíveis ilícitos administrativos nas operações.</p>
<p>O Banco Central determinou que o BRB faça um provisionamento de pelo menos R$ 2,6 bilhões para cobrir prejuízos relacionados ao caso, que tem rombo estimado em R$ 4 bilhões. Ex-executivos das instituições foram intimados a prestar depoimento, e uma auditoria independente analisa as transações, sem divulgar conclusões oficiais até o momento.</p>
<p>O pedido de impeachment seguirá para análise na Câmara Legislativa do Distrito Federal nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula critica defesa de dono do Banco Master e destaca avanços do governo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-diz-que-falta-vergonha-na-cara-a-quem-defende-dono-do-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um golpe bilionário, durante cerimônia em Maceió. Ele destacou ainda os resultados positivos do seu terceiro mandato, como a queda da inflação e o aumento do emprego formal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou duramente quem defende o dono do Banco Master, envolvido em um golpe bilionário, durante cerimônia em Maceió. Ele destacou ainda os resultados positivos do seu terceiro mandato, como a queda da inflação e o aumento do emprego formal.</p>
<p>Durante o evento para entrega de moradias do programa Minha Casa, Minha Vida em Maceió, Lula afirmou que muitas pessoas defendem o dono do Banco Master por falta de vergonha na cara. Sem citar o nome do banqueiro, o presidente mencionou o golpe de quase 40 bilhões de reais e ressaltou que os bancos, como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal e Itaú, terão que arcar com os custos para ressarcir os credores, por meio do Fundo Garantidor de Crédito.</p>
<p>O presidente também destacou os avanços do seu governo, como a inflação que atingiu o menor patamar em 27 anos em outubro do ano passado e a geração de 5 milhões de empregos com carteira assinada desde 2023. Lula anunciou que 2026 será o ano da comparação entre seu governo e os dos ex-presidentes Michel Temer e Jair Bolsonaro, ressaltando a reconstrução do país após encontrar a nação desmantelada.</p>
<p>Lula alertou para o perigo das fake news, especialmente nas redes sociais, e pediu que as pessoas aprendam a distinguir a verdade da mentira para evitar que a mentira volte a governar. Ele também fez um apelo para que os homens assumam a luta contra a violência contra as mulheres, destacando que a maior parte dos casos de feminicídio envolve agressões cometidas por homens. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além disso, o presidente entregou sete ambulâncias para renovação da frota do Samu em Alagoas, destinadas a municípios como Arapiraca, Maceió, União dos Palmares e Penedo. O estado também recebeu 17 Unidades Odontológicas Móveis para levar atendimento a populações mais necessitadas, reforçando programas de saúde pública. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p>O governo segue com a entrega de moradias e equipamentos de saúde, enquanto prepara o balanço das ações para o próximo ano eleitoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
