<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 12:58:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17. O acordo deve entrar em vigor após aprovação das leis pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil, prevista para o primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, anunciou que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, 17. O acordo deve entrar em vigor após aprovação das leis pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil, prevista para o primeiro semestre.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia é considerado o maior entre blocos econômicos do mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de US$ 22 trilhões. O Mercosul é formado por cinco países, incluindo Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, enquanto a União Europeia reúne 27 países. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O acordo prevê a eliminação de tarifas, promovendo o livre comércio com regras claras. Isso permitirá a venda e compra de produtos entre os blocos, beneficiando a sociedade com produtos mais baratos e de melhor qualidade. O comércio exterior é destacado como essencial para a manutenção de empregos e para evitar o fechamento de empresas que dependem das exportações.</p>
<p>Geraldo Alckmin classificou o acordo como um exemplo global em um contexto de instabilidade política e geopolítica, com guerras e protecionismo. Ele ressaltou que o acordo demonstra que é possível fortalecer o multilateralismo e o livre comércio por meio do diálogo e da negociação. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo é a aprovação das leis pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para a entrada em vigor do acordo ainda neste primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula se reúne com líderes europeus para avançar acordo Mercosul-União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontrará nesta sexta-feira no Rio de Janeiro a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia após mais de 25 anos de negociações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva encontrará nesta sexta-feira no Rio de Janeiro a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa. O encontro visa discutir a implementação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia após mais de 25 anos de negociações.</p>
<p>A reunião está marcada para as 13h no Palácio Itamaraty, no centro do Rio de Janeiro, e será seguida por uma declaração conjunta à imprensa. O acordo comercial entre os dois blocos criará uma zona de livre comércio que abrange 720 milhões de habitantes e soma um Produto Interno Bruto de US$ 22 trilhões.</p>
<p>Uma cerimônia de ratificação do acordo será realizada no sábado, em Assunção, capital do Paraguai, com a presença dos líderes europeus e ministros de relações exteriores do Mercosul. A implementação do acordo será gradual, com efeitos práticos previstos para serem sentidos ao longo de vários anos.</p>
<p>Na terça-feira, Lula conversou com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro, e ambos concordaram em trabalhar de forma rápida e eficiente para que as populações percebam resultados concretos da parceria. Apesar do apoio de governos e setores industriais, o acordo enfrenta resistência de agricultores europeus e ambientalistas preocupados com impactos climáticos e a concorrência agrícola. O foco agora recai sobre os encaminhamentos formais.</p>
<p>Na França, agricultores protestaram em Paris pela segunda vez em uma semana, usando tratores para manifestar oposição ao acordo. Essas manifestações refletem as preocupações de parte do setor agrícola europeu diante das mudanças previstas pelo acordo.</p>
<p>A cerimônia de ratificação do acordo será realizada neste sábado em Assunção com a presença dos líderes e ministros dos dois blocos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Putin dialogam sobre crise na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-conversa-com-putin-sobre-venezuela-pos-ataques-dos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o fortalecimento das instituições globais, especialmente as Nações Unidas e o Conselho de Segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os presidentes do Brasil e da Rússia conversaram por telefone sobre a situação na Venezuela após ataque dos Estados Unidos e sequestro do presidente Nicolás Maduro. Ambos manifestaram preocupação e defenderam o fortalecimento das instituições globais, especialmente as Nações Unidas e o Conselho de Segurança.</p>
<p>O Palácio do Planalto divulgou nota informando que os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva e Vladimir Putin enfatizaram a importância do papel dos países do BRICS para o fortalecimento da governança global. A conversa também abordou questões internacionais atuais, com foco na Venezuela.</p>
<p>Os presidentes ressaltaram a garantia da soberania estatal e dos interesses nacionais da Venezuela, classificando a invasão e o sequestro do presidente Nicolás Maduro por militares estadunidenses como uma violação do direito internacional. Ambos criticaram a ação dos Estados Unidos como uma afronta grave à soberania venezuelana. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Além da situação na Venezuela, Lula e Putin discutiram a 8ª Comissão Bilateral de Alto Nível Brasil-Rússia, marcada para 5 de fevereiro em Brasília. A reunião deve dinamizar áreas como comércio, agricultura, defesa, energia, ciência e tecnologia, educação e cultura, com a confirmação da participação presencial de uma delegação russa de alto nível. O andamento segue condicionado a decisões e datas do processo.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
