<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 03:27:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula promove cerimônia sobre atos antidemocráticos de 8 de janeiro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/governo-realiza-cerimonia-sobre-o-8-de-janeiro-stf-e-movimentos-sociais-tambem-terao-atos-em-brasilia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:01:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/governo-realiza-cerimonia-sobre-o-8-de-janeiro-stf-e-movimentos-sociais-tambem-terao-atos-em-brasilia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realiza nesta quinta-feira uma cerimônia no Palácio do Planalto para marcar os atos antidemocráticos de 8 de janeiro de 2023. A iniciativa reforça os valores democráticos após a invasão e depredação das sedes dos Três Poderes, com programação também no Supremo Tribunal Federal e atos de movimentos sociais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva realiza nesta quinta-feira uma cerimônia no Palácio do Planalto para marcar os atos antidemocráticos de 8 de janeiro de 2023. A iniciativa reforça os valores democráticos após a invasão e depredação das sedes dos Três Poderes, com programação também no Supremo Tribunal Federal e atos de movimentos sociais.</p>
<p>No Salão Nobre do Palácio do Planalto, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva promove uma cerimônia que remete aos ataques de 8 de janeiro de 2023, quando as sedes dos Três Poderes foram invadidas e depredadas. O evento contará com a presença de parlamentares do Congresso Nacional e representantes da sociedade civil, além de atividades na área externa do prédio. Essa cerimônia anual promovida pelo governo tem como objetivo reforçar os valores democráticos diante dos acontecimentos que resultaram na prisão de 1,4 mil pessoas.</p>
<p>Paralelamente, o Supremo Tribunal Federal (STF) organiza uma programação especial aberta ao público para lembrar os ataques que causaram danos ao prédio da Corte. As atividades incluem a abertura da exposição “8 de janeiro: mãos da reconstrução” e a exibição do documentário “Democracia Inabalada: mãos da reconstrução”. A programação visa celebrar a restauração do edifício e o fortalecimento da democracia, conectando a memória dos ataques à recuperação institucional.</p>
<p>Além das exposições e documentários, o STF promove uma roda de conversa com jornalistas que cobriram os ataques, permitindo relatos diretos sobre o que foi presenciado naquele dia. A programação segue com uma mesa-redonda intitulada “Um dia para não esquecer”, realizada no Salão Nobre do STF. Essas atividades buscam aprofundar o entendimento público sobre os eventos e reforçar a importância da democracia e da resistência contra atos antidemocráticos.</p>
<p>Movimentos sociais, partidos de esquerda e entidades ligadas ao PT convocaram manifestações em defesa da democracia para esta quinta-feira. Em Brasília, a concentração está marcada para as 8h, em frente ao Palácio do Planalto, demonstrando mobilização da sociedade civil em torno da memória dos ataques e da reafirmação democrática. Por outro lado, o Congresso Nacional não prevê nenhuma cerimônia ou evento oficial relacionado ao 8 de janeiro, nem na Câmara dos Deputados, nem no Senado Federal.</p>
<p>O que observar agora é como as diferentes instituições e grupos sociais organizam suas atividades para marcar a data, destacando o papel do Executivo e do Judiciário na promoção da memória dos ataques e na defesa da democracia. A ausência de eventos oficiais no Congresso Nacional indica um contraste nas abordagens institucionais, enquanto os movimentos sociais mantêm a mobilização popular. A continuidade dessas ações pode influenciar o debate público sobre a preservação dos valores democráticos no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prazo para Lula decidir projeto que pode reduzir penas termina em…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/8-de-janeiro-tres-anos-saiba-em-que-ponto-esta-proposta-que-reduz-pena-para-atos-golpistas-e-os-proximos-passos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:01:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/8-de-janeiro-tres-anos-saiba-em-que-ponto-esta-proposta-que-reduz-pena-para-atos-golpistas-e-os-proximos-passos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva tem até 12 de janeiro para sancionar ou vetar o projeto que pode diminuir as penas dos condenados pelos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023. A decisão é crucial para definir o futuro jurídico dos envolvidos, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro, e pode desencadear uma série de análises no Congresso e no Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva tem até 12 de janeiro para sancionar ou vetar o projeto que pode diminuir as penas dos condenados pelos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023. A decisão é crucial para definir o futuro jurídico dos envolvidos, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro, e pode desencadear uma série de análises no Congresso e no Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O Congresso aprovou no fim do ano passado um projeto de lei que permite a redução das punições aplicadas a integrantes do chamado &quot;núcleo crucial&quot; da trama golpista de 2022, além dos envolvidos nos ataques às sedes dos Três Poderes. Caso sancionada, a medida pode beneficiar diretamente os condenados pelos atos que completam três anos em 8 de janeiro. Essa aprovação representa um marco legislativo que altera o tratamento penal dado a esses casos emblemáticos, abrindo caminho para debates no Executivo e no Judiciário.</p>
<p>O projeto foi encaminhado ao Palácio do Planalto em 19 de dezembro, iniciando o prazo para que o presidente Lula faça sua avaliação. Ele pode sancionar a proposta, tornando-a lei, ou vetá-la, caso a considere inconstitucional ou contrária ao interesse público. O veto, se ocorrer, deve ser justificado oficialmente pelo governo, interrompendo a tramitação da lei e retornando a questão ao Congresso para nova deliberação, o que pode influenciar diretamente o cenário político e jurídico.</p>
<p>Se o presidente decidir vetar o projeto, deputados e senadores terão a responsabilidade de analisar o veto. Para mantê-lo, será necessário o apoio de pelo menos 257 deputados e 41 senadores; caso contrário, o veto será derrubado e a proposta será promulgada, podendo entrar em vigor. Essa etapa evidencia o equilíbrio de poderes e a possibilidade de o Legislativo reverter a decisão do Executivo, demonstrando a complexidade do processo legislativo em temas sensíveis. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Mesmo que a proposta se torne lei, ela poderá enfrentar questionamentos judiciais. Partidos políticos, entidades de classe, a Procuradoria-Geral da República e o próprio governo estão autorizados a apresentar ações no Supremo Tribunal Federal para contestar a validade da norma. A Corte terá o papel de avaliar a constitucionalidade da lei, podendo anulá-la caso identifique irregularidades, o que adiciona uma camada de controle e fiscalização sobre a medida. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Além disso, já existe uma ação no Supremo que questiona a tramitação do projeto, apontando supostas irregularidades no Senado, como a inclusão de uma emenda que alterou o mérito do texto sem retorno à Câmara e a redução dos prazos de apreciação na Comissão de Constituição e Justiça. O julgamento dessa ação pode suspender a continuidade do projeto, tornando a decisão do presidente Lula ainda mais determinante. O que observar agora é como o Executivo irá posicionar-se diante do prazo final, a reação do Congresso ao eventual veto e o andamento das ações judiciais no STF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF marca 8 de janeiro e retoma julgamentos de envolvidos nos…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/8-de-janeiro-tres-anos-stf-faz-ato-pela-democracia-para-marcar-data-apos-recesso-tribunal-retoma-julgamento-de-processos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:01:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/8-de-janeiro-tres-anos-stf-faz-ato-pela-democracia-para-marcar-data-apos-recesso-tribunal-retoma-julgamento-de-processos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal realizará uma série de eventos para lembrar os três anos dos ataques de 8 de janeiro e retomará o julgamento das ações penais contra os envolvidos. A retomada das sessões após o recesso pode resultar em novas condenações e acordos, além de aprofundar a análise da trama golpista relacionada aos atos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal realizará uma série de eventos para lembrar os três anos dos ataques de 8 de janeiro e retomará o julgamento das ações penais contra os envolvidos. A retomada das sessões após o recesso pode resultar em novas condenações e acordos, além de aprofundar a análise da trama golpista relacionada aos atos.</p>
<p>Para marcar os três anos dos ataques de 8 de janeiro, o STF programou uma série de ações, incluindo a abertura da exposição &quot;8 de janeiro: Mãos da Reconstrução&quot; e a exibição do documentário “Democracia Inabalada” no Espaço do Servidor e no Museu do Tribunal, respectivamente. A programação também inclui uma mesa-redonda intitulada &quot;Um dia para não esquecer&quot;, que contará com a presença de autoridades como o presidente do STF, Edson Fachin, e a presidente do TSE, ministra Cármen Lúcia. Essas atividades visam reforçar a memória dos ataques e seu impacto na democracia. Isso reorganiza as expectativas sobre tramitação e resultado.</p>
<p>Após o recesso de fevereiro, o Supremo retomará o julgamento de 346 ações penais em fase final relacionadas aos atos de 8 de janeiro. Além disso, há 98 denúncias em fase de defesa prévia, muitas envolvendo os financiadores das ações ilegais. A continuidade desses processos pode levar à abertura de novos casos, ampliando a responsabilização dos envolvidos. Essa retomada demonstra o andamento da Justiça em investigar e punir os responsáveis pelos ataques. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Até o momento, o STF já determinou 810 condenações de acusados de participação direta nos crimes e homologou 564 acordos de não-persecução penal, que envolvem compromissos de reparação de danos e medidas restritivas para evitar prisões. Esses acordos resultaram em mais de R$ 3 milhões destinados ao ressarcimento dos prejuízos causados pela destruição. Essa estratégia permite a reparação econômica e a responsabilização dos investigados sem a necessidade de processos judiciais completos.</p>
<p>Paralelamente, o Supremo analisa ações penais referentes à chamada trama golpista, que envolve a organização criminosa que atuou pela ruptura democrática. No ano anterior, quatro ações penais foram julgadas, com 29 condenações e duas absolvições, encerrando o processo contra o núcleo crucial. Atualmente, sete réus cumprem pena, entre eles o ex-presidente Jair Bolsonaro, e três ações penais ainda aguardam desdobramentos na fase de recursos. Esse contexto mostra a complexidade e o alcance das investigações. Esse detalhe muda o mapa das decisões no curto prazo.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar dos julgamentos após o recesso, que podem consolidar novas condenações e acordos, além de aprofundar a análise das denúncias contra financiadores e integrantes da trama golpista. A continuidade dos processos indicará o ritmo da Justiça no enfrentamento dos ataques e na preservação da ordem democrática.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF condena 29 por organização criminosa do golpe de 2022]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/8-de-janeiro-tres-anos-relembre-quem-ja-cumpre-pena-e-quem-foi-condenado-por-trama-golpista.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:01:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/08/8-de-janeiro-tres-anos-relembre-quem-ja-cumpre-pena-e-quem-foi-condenado-por-trama-golpista.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal condenou 29 réus envolvidos na organização criminosa que tentou o golpe de Estado em 2022, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro, que cumpre pena em regime fechado. Essas decisões marcam o encerramento de um dos processos e a continuidade de outros, com vários réus presos preventivamente enquanto aguardam recursos e julgamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal condenou 29 réus envolvidos na organização criminosa que tentou o golpe de Estado em 2022, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro, que cumpre pena em regime fechado. Essas decisões marcam o encerramento de um dos processos e a continuidade de outros, com vários réus presos preventivamente enquanto aguardam recursos e julgamentos.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal já condenou 29 réus por participação na organização criminosa que tramou o golpe de Estado em 2022, distribuídos em quatro ações penais. Sete desses condenados, entre eles o ex-presidente Jair Bolsonaro, cumprem atualmente suas penas, sendo Bolsonaro sentenciado a 27 anos e 3 meses de prisão em regime inicial fechado. O encerramento de um dos processos, que investigou a cúpula do grupo, não permite mais recursos para esses réus, consolidando as decisões judiciais e iniciando o cumprimento das penas impostas.</p>
<p>Além de Bolsonaro, outros condenados que cumprem pena em regime fechado incluem ex-ministros e ex-comandantes militares, como Walter Braga Netto, Anderson Torres, Almir Garnier e Paulo Sérgio Nogueira. Augusto Heleno cumpre prisão domiciliar devido a diagnóstico médico, enquanto Mauro Cid cumpre pena em regime aberto. Alexandre Ramagem, condenado, está foragido nos Estados Unidos desde setembro do ano passado, não iniciando o cumprimento da pena. Essas medidas mostram o avanço da Justiça em responsabilizar integrantes da organização em diferentes níveis.</p>
<p>Três ações penais ainda aguardam julgamento final e seguem para a fase de recursos. Elas envolvem o núcleo 2, responsável por ações como a elaboração da 'minuta do golpe' e tentativas de impedir votos no Nordeste; o núcleo 3, majoritariamente composto por militares que planejaram ações violentas, incluindo planos para matar autoridades; e o núcleo 4, que disseminou notícias falsas sobre urnas eletrônicas. Apesar disso, vários réus desses núcleos cumprem prisões preventivas ou domiciliares devido a riscos de fuga ou descumprimento de medidas cautelares, reforçando a cautela do tribunal.</p>
<p>A Justiça também concedeu acordos de não-persecução penal a dois condenados, que envolvem medidas restritivas e reparação de danos em troca da não prisão, o que demonstra a adoção de diferentes estratégias jurídicas No fim do ano passado, o ministro Alexandre de Moraes estipulou prazo para negociação desses acordos, mas não há informações recentes sobre a situação jurídica de alguns acusados, como Reginaldo Vieira de Abreu.</p>
<p>O núcleo 5, com apenas um acusado, Paulo Figueiredo Filho, ainda aguarda análise para o recebimento da denúncia, o que mantém parte das investigações em aberto. O que observar agora é o andamento dos recursos das ações penais em curso, o cumprimento das penas pelos condenados já sentenciados, e as decisões sobre réus foragidos ou em prisão domiciliar, que podem impactar o desfecho final do processo contra a organização criminosa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
