<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 07:26:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central identifica indícios de crimes no caso Banco Master]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/03/veja-quem-e-quem-no-caso-do-banco-master-e-o-papel-de-cada-instituicao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 07:00:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/03/veja-quem-e-quem-no-caso-do-banco-master-e-o-papel-de-cada-instituicao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Central decretou a liquidação extrajudicial do Banco Master após identificar indícios de irregularidades e riscos financeiros graves. A decisão desencadeou investigações envolvendo também o BRB, a gestora Reag, e autoridades como o STF e o TCU, que apuram responsabilidades e impactos no sistema financeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central decretou a liquidação extrajudicial do Banco Master após identificar indícios de irregularidades e riscos financeiros graves. A decisão desencadeou investigações envolvendo também o BRB, a gestora Reag, e autoridades como o STF e o TCU, que apuram responsabilidades e impactos no sistema financeiro.</p>
<p>O Banco Master foi colocado em liquidação extrajudicial em novembro de 2025 pelo Banco Central, que constatou a incapacidade da instituição de honrar seus compromissos financeiros. A decisão considerou fatores como dificuldades recorrentes de caixa, captação de recursos a custos elevados, exposição a ativos de baixa liquidez e indícios de irregularidades contábeis e operacionais. Com a liquidação, as atividades do banco foram suspensas, a diretoria afastada e o Fundo Garantidor de Créditos acionado para ressarcir investidores dentro dos limites legais, abrindo caminho para investigações aprofundadas sobre as causas da crise. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>As apurações focam principalmente em operações do Banco Master com o Banco de Brasília (BRB) e fundos ligados à gestora Reag. Embora algumas transações não tenham resultado em prejuízo financeiro comprovado, práticas como a inflação de ativos e registros incompatíveis com a realidade já configuram irregularidades graves no sistema financeiro. Essas suspeitas ampliam o escopo das investigações, que buscam identificar falhas na gestão de riscos e possíveis fraudes, além de verificar a responsabilidade dos envolvidos.</p>
<p>Daniel Vorcaro, controlador do Banco Master desde 2019, está no centro das investigações. Ele liderou uma estratégia de crescimento acelerado baseada na captação de recursos junto a investidores pessoa física, modelo que elevou os riscos financeiros da instituição. A Polícia Federal analisa documentos e fluxos financeiros para avaliar se as operações e práticas adotadas por Vorcaro configuram crimes ou irregularidades administrativas, o que pode resultar em responsabilizações penais e civis.</p>
<p>O BRB, banco público do Distrito Federal, tentou adquirir participação relevante no Banco Master para evitar sua quebra, mas o Banco Central vetou a operação por falta de viabilidade econômico-financeira e riscos excessivos. Além disso, a Polícia Federal investiga se o BRB adquiriu carteiras de crédito problemáticas do Master, com foco em eventuais falhas nos processos internos de análise e governança. Paulo Henrique Costa, ex-presidente do BRB durante as negociações, foi afastado e está sob investigação por sua atuação nas operações sob suspeita. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O Banco Central desempenha papel central na supervisão e na decisão de liquidação do Banco Master, além de encaminhar relatórios e notícias de fato ao Tribunal de Contas da União e ao Ministério Público Federal. Diretores da autarquia, como Ailton de Aquino Santos e Renato Gomes, prestaram esclarecimentos técnicos à Polícia Federal para detalhar as decisões internas. O que observar agora é o desenrolar das investigações sobre as responsabilidades individuais, os possíveis prejuízos ao sistema financeiro e as medidas adotadas para evitar novos riscos semelhantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
