<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 10:59:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe ligação do presidente do Panamá e agenda reunião bilateral]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/antes-de-viagem-ao-panama-lula-conversa-com-presidente-mulino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675105 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu um telefonema do presidente do Panamá, José Raúl Mulino. Durante visita, Lula participará de reunião bilateral para tratar de comércio, investimentos e cooperação entre os países.</p>
<p>O contato entre os presidentes reforça as relações entre Brasil e Panamá, que é um país associado ao Mercosul, bloco formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A conversa ocorreu em um contexto de fortalecimento das parcerias regionais.</p>
<p>Na reunião bilateral, serão discutidos temas estratégicos para o desenvolvimento econômico e a integração comercial entre as duas nações. O encontro também visa ampliar a cooperação em diversas áreas de interesse mútuo. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe (CAF) está envolvido em iniciativas que promovem o crescimento e a colaboração entre os países da região, alinhando-se aos objetivos da visita e dos encontros bilaterais.</p>
<p>O próximo passo será a realização da reunião bilateral entre os presidentes Lula e Mulino para avançar nas pautas de comércio e cooperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula destaca avanços no combate ao crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-cita-caso-master-e-defende-pec-da-seguranca-publica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675090 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações importantes, como a Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a política de segurança pública do governo está em um bom momento, destacando ações recentes contra o crime organizado. Ele ressaltou operações importantes, como a Carbono Oculto e investigações sobre desvios no Banco Master.</p>
<p>Durante a posse do novo ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva, no Palácio do Planalto, o presidente enfatizou que o Brasil nunca esteve tão próximo de combater efetivamente a corrupção e o crime organizado. Lula citou a maior operação já feita pela Polícia Federal, em parceria com a Polícia de São Paulo e a Receita Federal, além do bloqueio de navios com gasolina contrabandeada e ações relacionadas ao Banco Master.</p>
<p>O presidente também expressou confiança na aprovação da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) da Segurança Pública, que está em tramitação na Câmara dos Deputados. A PEC definirá o papel da União no setor, atualmente de responsabilidade dos estados. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>Lula pediu maior articulação entre os órgãos do Estado e destacou que o enfrentamento ao crime não deve se limitar à repressão nas favelas, mas alcançar os responsáveis por fraudes fiscais e sonegação de impostos, que contribuem para o empobrecimento do país. O novo ministro Wellington Lima e Silva defendeu que a PEC avance no Congresso, apesar da base governista não ser ampla, e afirmou que fará esforços para que a proposta contemple os interesses da sociedade.</p>
<p>Sobre a equipe do Ministério da Justiça e Segurança Pública, Wellington Lima e Silva anunciou que conversará com os secretários para avaliar possíveis mudanças, mas confirmou que os atuais diretores-gerais da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal permanecerão nos cargos. O ministro terá liberdade para ajustar a equipe.</p>
<p>O próximo passo será a tramitação da PEC da Segurança Pública na Câmara dos Deputados para definir o papel da União no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula reúne ministros e autoridades para combater crime organizado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-reune-stf-bc-pf-e-receita-para-debater-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675063 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto para discutir o combate ao crime organizado com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação. A ação conjunta visa enfrentar a relevância crescente do crime organizado no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva coordenou reunião no Palácio do Planalto para discutir o combate ao crime organizado com ministros, integrantes do Judiciário e chefes de órgãos de investigação. A ação conjunta visa enfrentar a relevância crescente do crime organizado no país.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, do vice-presidente do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, e do ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Também participaram o ministro da Justiça e Segurança Pública, Wellington César Lima e Silva, o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, e o chefe da Receita Federal, Robinson Barreirinhas, entre outras autoridades.</p>
<p>A reunião ocorreu em meio ao escândalo do Banco Master, que investiga desvios no sistema financeiro para abastecer patrimônios pessoais. O caso é apurado pela Polícia Federal e pela Procuradoria-Geral da República, tramita no Supremo Tribunal Federal e envolveu a liquidação do banco pelo Banco Central.</p>
<p>O ministro da Justiça ressaltou que o tamanho do problema justifica uma conjugação de esforços em grande escala e que o combate ao crime organizado deve ser uma ação do Estado. Ainda nesta quinta-feira, o ministro deve participar de cerimônia simbólica de posse e apresentar as prioridades da sua gestão à frente da pasta. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O ministro da Justiça retomará o encontro com o presidente Lula para cerimônia de posse e apresentará suas prioridades em entrevista à imprensa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alckmin comenta sanções dos EUA ao Irã e destaca paz do Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/eventual-sancao-dos-eua-ao-ira-nao-deve-afetar-o-brasil-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675025 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, falou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã, destacando a pequena relação comercial do Brasil com o país. Ele ressaltou que a super tarifação seria complexa e que o Brasil não tem litígio com outras nações, reafirmando o compromisso do país com a paz e o multilateralismo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Geraldo Alckmin, falou sobre a possibilidade de sanções dos Estados Unidos ao Irã, destacando a pequena relação comercial do Brasil com o país. Ele ressaltou que a super tarifação seria complexa e que o Brasil não tem litígio com outras nações, reafirmando o compromisso do país com a paz e o multilateralismo.</p>
<p>Geraldo Alckmin afirmou que os Estados Unidos não desejam comércio com o Irã, que possui cerca de 100 milhões de habitantes. Apesar disso, muitos países europeus mantêm exportações para o Irã, e a relação comercial do Brasil com o país é pequena. Ele também comentou que a super tarifação seria difícil de aplicar, pois envolveria mais de 70 países, inclusive europeus.</p>
<p>O ministro destacou que não houve nenhuma ordem executiva do governo anterior dos Estados Unidos que imponha sanções efetivas ao Irã. Ele afirmou que espera que tais sanções não sejam aplicadas, pois impostos de exportação têm uma lógica regulatória que afetaria o mundo inteiro. Alckmin reforçou que países como Alemanha e outros europeus mantêm comércio exterior com o Irã.</p>
<p>Alckmin ressaltou que o Brasil não possui litígios com nenhuma outra nação e lembrou que a última guerra do país ocorreu há mais de um século. Ele afirmou que o Brasil é um país de paz e atua promovendo a paz sempre que possível, pois entende que guerra traz morte, pobreza e falência da boa política. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O vice-presidente classificou o atual cenário geopolítico como um momento difícil para o mundo e afirmou que o Brasil deve ser mais ouvido. Ele destacou que o país busca promover a paz, fortalecer o multilateralismo e melhorar a vida da população por meio do emprego e da renda, indicando esse como o caminho que o Brasil está trilhando.</p>
<p>O próximo passo será acompanhar as decisões internacionais sobre sanções e os impactos para o comércio brasileiro nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia será assinado neste sábado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-deve-entrar-em-vigor-no-2o-semestre-diz-alckmin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675020 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem as leis para internalização do acordo ainda neste primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia será assinado no sábado, A expectativa é que o Parlamento Europeu e o Brasil aprovem as leis para internalização do acordo ainda neste primeiro semestre, permitindo sua entrada imediata em vigor.</p>
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia é considerado o maior entre blocos econômicos do mundo, abrangendo 720 milhões de pessoas e um mercado de 22 trilhões de dólares. O Mercosul é formado por cinco países, incluindo Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e Bolívia, enquanto a União Europeia reúne 27 países com alto poder econômico. A sequência do caso passa por etapas previstas em lei.</p>
<p>O acordo prevê o fim das tarifas entre os blocos, estabelecendo livre comércio com regras definidas. Isso permitirá maior exportação e importação entre as regiões, beneficiando a sociedade com produtos mais baratos e de melhor qualidade. O comércio exterior é fundamental para a manutenção de empregos, especialmente para empresas que dependem das exportações para se manter.</p>
<p>O ministro destacou que o acordo serve como exemplo em um contexto global de instabilidade política, conflitos e protecionismo. Através do diálogo e da negociação, o pacto fortalece o multilateralismo e o livre comércio, mostrando que é possível avançar mesmo em cenários desafiadores. A atenção se volta para prazos e deliberações.</p>
<p>O próximo passo será a aprovação da lei pelo Parlamento Europeu e pelo Brasil para que o acordo entre em vigor ainda neste semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
