<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Política</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/politica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/politica/</link>
<description>Política reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 05:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF retoma julgamentos com temas penais e sociais em 2026]]></title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/caso-marielle-mudancas-no-foro-privilegiado-conclusao-da-trama-golpista-o-que-esta-no-radar-do-stf-em-2026.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:00:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/politica/noticia/2026/01/01/caso-marielle-mudancas-no-foro-privilegiado-conclusao-da-trama-golpista-o-que-esta-no-radar-do-stf-em-2026.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal retomará os julgamentos no início de fevereiro de 2026, com foco em processos penais e ações de impacto político e social. Entre os temas previstos estão casos relacionados à morte de Marielle Franco, foro privilegiado, trabalho em aplicativos e a Lei da Anistia, que definirão importantes entendimentos para o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal retomará os julgamentos no início de fevereiro de 2026, com foco em processos penais e ações de impacto político e social. Entre os temas previstos estão casos relacionados à morte de Marielle Franco, foro privilegiado, trabalho em aplicativos e a Lei da Anistia, que definirão importantes entendimentos para o país.</p>
<p>A Primeira Turma do STF concentrará no início do ano julgamentos de ações penais relevantes, incluindo o caso da morte da vereadora Marielle Franco em fevereiro e processos sobre desvios em emendas parlamentares em março. Também serão analisadas ações penais referentes aos ataques de 8 de janeiro de 2023 e a ação contra Eduardo Bolsonaro por suposta interferência em julgamento no exterior. Essas decisões impactarão diretamente a responsabilização criminal e a transparência política, preparando o terreno para debates mais amplos no plenário da Corte.</p>
<p>No plenário, o Supremo pode retomar a análise do foro privilegiado, discutindo o alcance do mecanismo que define onde autoridades são julgadas. O relator propôs que processos contra ex-autoridades retornem às instâncias iniciais e sugeriu critérios para casos envolvendo cargos sucessivos com prerrogativa de foro. Essa definição pode alterar o fluxo de processos envolvendo figuras públicas, influenciando o sistema judicial e a percepção sobre igualdade perante a lei.</p>
<p>Outro tema previsto é a possibilidade de bloqueio nacional de aplicativos de mensagens que descumpram ordens judiciais, A Corte avaliará se o bloqueio total pode ser aplicado como penalidade, o que afetaria diretamente o funcionamento de plataformas como WhatsApp e Telegram. Essa discussão conecta-se ao debate sobre o modelo de trabalho nas plataformas digitais, tema que tramita com repercussão geral e que pode definir a existência de vínculo empregatício entre motoristas, entregadores e empresas digitais. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O STF também deverá analisar recursos sobre a aplicação da Lei da Anistia a crimes cometidos durante a ditadura militar, incluindo casos emblemáticos como o assassinato do ex-deputado Rubens Paiva e episódios da Guerrilha do Araguaia. A Corte avaliará a compatibilidade da lei com tratados internacionais de direitos humanos, o que pode impactar o reconhecimento de direitos e a justiça em relação a violações históricas. Paralelamente, ações contra pontos da reforma da Previdência de 2019 serão avaliadas, especialmente sobre aposentadoria especial e regras para servidores com doenças graves. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>A validade da Lei de Abuso de Autoridade, editada em 2019, permanece pendente de julgamento. A norma define crimes cometidos por agentes públicos, mas enfrenta críticas por suposta violação da separação dos Poderes e possíveis efeitos sobre o combate à corrupção. O voto do relator ainda não tem data para ser apresentado, e o que observar agora é como o STF irá equilibrar a proteção dos direitos fundamentais com a necessidade de garantir a responsabilização e a segurança jurídica em temas que envolvem poderes públicos, direitos sociais e digitais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
